<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>giantbranch&#39;s notcs blog</title>
  
  <subtitle>notcs = not computer science</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://notcs.giantbranch.cn/"/>
  <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
  <id>http://notcs.giantbranch.cn/</id>
  
  <author>
    <name>giantbranch@gmali.com</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>观《美国商业大亨传奇》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/07/%E8%A7%82%E3%80%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E4%BA%A8%E4%BC%A0%E5%A5%87%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/07/观《美国商业大亨传奇》/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。</p><p>首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）<a id="more"></a>，找到了洛克菲勒，但是这波操作让洛克菲勒成为石油之王。范德比尔特死后，铁路大亨还有斯科特，由于石油还是要用火车运输，这就受到了牵制了，洛克菲勒通过管道来输送煤油把斯科特干掉了。这就精彩了，斯科特的小弟卡内基开启复仇之路，卡内基请了弗里克整合钢铁，削减成本，但这个决定挺扯淡，但是最终卡内基成为了钢铁大王，想超越洛克菲勒，但是这个梦想有点困难啊，后面摩根收购了他的钢铁厂才算超越洛克菲勒家族。接下来登场的是摩根，找到爱迪生，投资他发明的电灯。特斯拉因为和爱迪生关于交流电与直流之争而分道扬镳，特斯拉自己创业去了，被摩根逼得经营困难，最终放弃了交流电的专利，太伟大了，后来还是被摩根给干掉了，当然摩根也收购了不少其他东西。这时候洛克菲勒，卡内基和摩根相当于三巨头了，绝对的垄断。当时威廉·詹宁斯·布莱恩想竞选总统干掉垄断，洛克菲勒，卡内基，摩根联手扶持威廉·麦金莱 当上总统，打败了想干掉垄断企业的威廉·詹宁斯·布莱恩。后来西奥多·罗斯福（不是二战那个）也想竞选总统，干掉垄断企业，而且还不受钱的贿赂。那么洛克菲勒，摩根只好设法让西奥多·罗斯福当上无实权的副总统，后来威廉·麦金莱被一个钢铁厂的下岗工人给刺杀了，西奥多·罗斯福稳稳地当上了总统，这就比较尴尬了。最终洛克菲勒的标准石油公司被拆分为 34个公司。</p><p>不错的，不知道我这简述是否激起你的兴趣，想看就去看吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《原则》有感</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/07/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%8E%9F%E5%88%99%E3%80%8B%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/07/读《原则》有感/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。</p><p>本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。</p><p>在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。<br><a id="more"></a><br>其实里面除了这个创意择优，我印象最深的就是做到头脑极度开放，比如你能够容下两个或以上相互冲突的观点。罗曼罗兰曾说：世上只有一种英雄主义，就是在认清生活真相之后依然热爱生活。作者所说的头脑季度开放或许这也算是英雄吧。还有我们还得保持好奇心，这样我们的大脑才能不断探索，不断吸收外界的知识。在《开讲啦》的一位复旦的教师曾说过这样一个意思：保持好奇心能让你保持谦逊。</p><p>其实读书多可能并不会有非常大的作用，重要的是你得将你读到的，学到的应用于实践当中，这样书中的知识才是你的。书中有很多原则，真的非常多，虽然很多可能都只是在说同一个意思。作者也说了，里面的原则可能并不都适合你，你得自己挑选或者自己设置自己的原则，在生活中践行自己的原则，坚持自己的原则，这样或许才是本书最大的收获。</p><p>虽然这本书没有给到太大的惊喜，当时我还是会去读一下他的投资方面的书——《债务危机——我的应对原则》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电子书网站/搜索引擎收集</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/12/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E7%BD%91%E7%AB%99-%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%BC%95%E6%93%8E%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/12/电子书网站-搜索引擎收集/</id>
    <published>2019-05-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎<br><a href="https://www.jiumodiary.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.jiumodiary.com/</a><br>Kindle 图书搜索– 书伴<br><a href="https://bookfere.com/search" target="_blank" rel="noopener">https://bookfere.com/search</a><br><a id="more"></a><br>我的小书屋-最新最全电子书免费下载<br><a href="http://mebook.cc/" target="_blank" rel="noopener">http://mebook.cc/</a></p><p>周读<br><a href="http://www.ireadweek.com" target="_blank" rel="noopener">http://www.ireadweek.com</a><br><a href="http://www.seo630.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.seo630.com/</a><br><a href="http://51kindle.me/" target="_blank" rel="noopener">http://51kindle.me/</a><br><a href="https://www.soepub.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.soepub.com/</a><br><a href="https://bookset.me/" target="_blank" rel="noopener">https://bookset.me/</a></p><p><a href="http://www.52skmy.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.52skmy.com/</a><br><a href="http://panghubook.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://panghubook.cn/</a><br><a href="http://www.share2uu.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.share2uu.com/</a><br><a href="http://ebook.lorefree.com/" target="_blank" rel="noopener">http://ebook.lorefree.com/</a><br><a href="http://www.haodoo.net" target="_blank" rel="noopener">http://www.haodoo.net</a></p><p><a href="http://www.olecn.com/category/book/" target="_blank" rel="noopener">http://www.olecn.com/category/book/</a></p><p>苦瓜书盘（pdf居多）<br><a href="https://www.kgbook.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.kgbook.com/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiumodiary.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://www.jiumodiary.com/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Kindle 图书搜索– 书伴&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://bookfere.com/search&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://bookfere.com/search&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Testing" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/Testing/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/10/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E3%80%8B%E5%90%8E%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%81%9A%E5%88%B0%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/10/读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作/</id>
    <published>2019-05-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。<br><a id="more"></a><br>作者称其为“21世纪的超级力量”，首先由于我们时间越来越碎片化，深度工作变得越来越稀缺，我们知道越是稀缺的东西它就越贵，所以未来深度工作的价值会越来越高，践行深度工作的人们也会因此而获得巨大的好处。</p><p>以下深度工作的哲学可以为我们的深度工作方式的选择提供指引：</p><p>1、禁欲主义哲学，完完全全的深度工作，比如哈利波特的作者，几乎不用社交工具，专心写书。<br>2、双峰式哲学，就是将时间分两块，一块深度工作，另一块浮浅工作，比如《沃顿商学院最受欢迎的成功课》的作者——亚当·格兰特，他是宾尼法尼亚大学沃顿商学院最年轻的教授，秋季教学以及辅导学生，春夏两季全心投入研究<br>3、节奏式哲学，这种哲学的实践者通过创造一种工作节奏，把深度整合成生活习惯，比如固定每天得看10页书。<br>4、新闻记者式哲学，就是只要有空闲，就能立刻切换到深度工作模式。</p><p>说了上面的集中哲学，我们能实践的就是第三第四种了，第三种还是比较好实现的，第四种就需要更加长时间的修炼了。</p><p>在实践深度工作这个过程中，我们可能一开始会感觉到无聊，我们需要拥抱无聊，战胜无聊。其实更重的灾区是社交媒体，这个极大地占用了我们的时间，我们需要不断减少社交媒体的时间，将这些时间使用一些高质量的活动代替。其实我们最终的目的是减少浮浅的工作而不是消除，因为浮浅的工作是肯定有的，就像肌肉一样我们的有张有弛，我们通过减少付钱工作时间，从而增加了深度工作时间，这才是我们要做的。</p><p>本书到后面就没那么多原则，方法的东西，还是举例子，比如比尔盖茨也是深度工作的受益者。但是作者最后写到提前决定你每一天的每一分钟要做什么工作，我是不太认同的，这个时间单位太小了，一有什么风吹草东很容易就把各种计划打乱了，还是以日，月，年为单位去设定计划，设定目标相对好点。</p><p>深度工作其实就是需要专注，所以在现在越来越碎片化的社会里，我们得找回深度工作，减少各种社交每天，诱惑，游戏的时间，同时增加深度工作时间，经过日积月累，必定有不错的回报。</p><p>综上，能不能深度工作还是得靠我们自己啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="深度工作" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用财务指标轻松选出好公司-摘录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/02/%E7%94%A8%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E6%8C%87%E6%A0%87%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E9%80%89%E5%87%BA%E5%A5%BD%E5%85%AC%E5%8F%B8-%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/02/用财务指标轻松选出好公司-摘录/</id>
    <published>2019-05-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话</p><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><p>先把总店放在这</p><p>下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）<br><a id="more"></a><br>商誉净资产比，反而需要小一点为好</p><p>那到底选那些股票，为下面做了个总结</p><p>1、现金收入比像茅台一样就好了<br>2、净资产收益率（ROE）过去5年在15%以上的公司。（净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。）<br>3、人均创收和人均创利都很高的公司<br>4、那些总资产收益率（周转率？？）超过100%的公司去投资。<br>5、选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。<br>6、选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。<br>7、对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。<br>8、研发支出占销售收入的比重，在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><h1 id="一、现金收入比"><a href="#一、现金收入比" class="headerlink" title="一、现金收入比"></a>一、现金收入比</h1><p>财务指标虽然有很多，但其中6个是比较简洁犀利、适合业余散户使用的。同时，虽然这6个财务指标都很重要，但其中最重要的还是“现金收入比”、“现金收入比”、“现金收入比”！（重要的事情强调3遍）。</p><p>举个例子。刘备同志在干革命之前是创业卖草鞋的，假如一年卖100双，每双赚1两白银（奶爸注：好暴利），那么刘备一年可以确认100两白银的收入。</p><p>如果刘备草鞋卖出去后，这一年能从客户曹操、董卓和王允那里拿到100两白银，那么现金收入比就是100%。</p><p>但是，如果董卓买了80双草鞋，吵着说今年的钱要给马买草料，要给貂蝉买首饰，暂时没钱给。那么，刘备拿到的只有20两白银，这时候刘备的现金收入比就是20%。</p><p>贵州茅台，“现金收入比”就常年比较华丽：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861774392.jpg" alt></p><p>而乐视…</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861814489.jpg" alt></p><p>这个指标的分子（销售收入）来自于现金流量表，分母来自于利润表（销售商品提供劳务收到的现金），在公司对外公开披露的财务报告中都能找到。</p><h1 id="二、净资产收益率"><a href="#二、净资产收益率" class="headerlink" title="二、净资产收益率"></a>二、净资产收益率</h1><p><strong>净资产收益率反映了一个公司的盈利能力。净资产收益率越高，公司的盈利能力越强。</strong></p><p>举个例子：武大郎开烧饼店，他投资100两白银租了店铺、买了煤球、干柴和面粉，一年下来扣除成本费用后，共赚了15两白银，那么大郎烧饼店的净资产收益率就是15%。</p><p>而西门庆入股了王婆的成衣店，投资30两白银，一年下来赚了6两白银，那么西门大官人的净资产收益率是20%。（奶爸注：顺便还赚了个潘金莲）</p><p>前两年老裘去澳门玩，住的酒店楼下是个非常大的赌场。老裘拿了3000港币（澳门赌场是用港币的）陪朋友一起上桌，结果手气不错，2小时下来盈利6万港币。</p><p>这个净资产收益率有多少呢？</p><p>足足有60000/3000=20倍，如果再“年化”一下，老裘可能是全世界最有钱的人了。当然哈，这种暴利是没法持续的，所以算年化意义不大。很多公司，要看持续盈利能力。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些净资产收益率过去5年在15%以上的公司。</strong></p><p>借用毛主席的一句话：“一个人做点好事并不难,难的是一辈子做好事,不做坏事。”<strong>净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。</strong></p><p>比如大家都听说过董小姐和格力电器，知道格力电器是一家非常优秀的企业。那么我们看看格力电器的净资产收益率到底怎么样：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868293121.jpg" alt></p><p>美的集团是和格力电器一样的白色家电企业，净资产收益率也很高，只是相比格力电器略差一点点：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868317587.jpg" alt></p><p>大家应该还记得，创业板第一家退市公司是欣泰电器。这家被勒令直接退市的公司，净资产收益率是怎么样的呢？我们不妨看一下：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868379287.jpg" alt></p><p>欣泰电器的净资产收益率，过去几年的发展趋势是每年逐步降低，而且下降趋势非常明显。到了2016年，公司的净资产收益率竟然降低到-18.5%。这意味着，股东投资100元，一年下来要亏18.5元。</p><p>这样的公司，我们在研究和投资的时候基本不会碰的。</p><h1 id="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"><a href="#三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）" class="headerlink" title="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"></a>三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）</h1><p>人均创收和人均创利体现了公司的盈利能力高低。<strong>两个指标数值越大，表明公司的盈利能力越强。</strong></p><p>净资产收益率是从资本的角度去看盈利能力强弱，而这两个指标是从人的角度去分析公司盈利能力的高低。</p><p>老规矩，举个例子。假设贾宝玉的好妹子林黛玉同学开香囊店，她和紫鹃两个人忙里忙外，辛辛苦苦做女红，一年收入100两白银，扣除布料等成本，盈利了20两白银，那么，香囊店的人均创收（收入）是50两，而人均创利（盈利）是10两。</p><p>而薛宝钗开的冷香丸药店比香囊店生意好很多，规模也大很多。所以宝钗让香菱喊了不少丫鬟小厮帮忙一起吆喝销售，药店一共请了50个人，一年下来药店收入500两白银，扣除成本后盈利100两。那么药店的人均收入是10两，而人均利润是2两。</p><p><strong>虽然药店的生意好，但是从人均创收和人均创利的角度看，香囊店比药店的盈利能力强了不少。</strong></p><p>我们私募行业有个不成文的规矩，管理资金的规模增加一个亿，相应可以多招一个研究员。私募管理费一般是1%，所以换句话说，私募公司多一个亿的管理规模，就多了100万的管理费收入，所以人均创收大致就是100万元，而人均创利多少，就要看业绩做得好不好，最后分成了多少。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些人均创收和人均创利都很高的公司。</strong></p><p>多少高算高？其实没有绝对数字，需要和行业内的其他上市公司做比较才可以看出来。不过有个简单的筛选法则：</p><p>现在沿海地区普通工人的年收入差不多6-7万的样子，所以人均创利最好在10万以上，同时，人均创收在100万以上的公司应该可以算比较好。</p><p>比如在杭州的海康威视，是国内安防视频监控行业排名第一的企业，2016年收入319亿元人民币，净利润74亿元人民币。2016年底全公司共有员工20013人。所以我们就可以计算出海康威视的人均创收是159万元，人均创利是37万元。海康真的是盈利能力超强的企业。</p><p>中国平安也是大家耳熟能详的企业，2016年收入7124亿元，净利润623亿元，截至2016年底共有员工318588人，大家有兴趣也可以算一下平安的人均创收（223万元）和人均创利（19.5万元），是不是感觉平安也是非常牛逼。（奶爸注：奶爸觉得老裘也很牛逼）</p><h1 id="五、总资产周转率。"><a href="#五、总资产周转率。" class="headerlink" title="五、总资产周转率。"></a>五、总资产周转率。</h1><p>总资产周转率是公司资产变现能力强弱的一个指标。总资产周转率越高，公司的变现能力就越强。</p><p>比如孙悟空花了1000块钱买下花果山，然后安排小猴子们和他一起种桃树、施肥和捉虫。一年后，把成熟的桃子卖掉，得到100块钱的销售收入，那么这一年的总资产周转率就是10%（100元的收入/1000元的总资产）。</p><p>如果孙悟空和白骨精不计前嫌，结为秦晋之好，共同管理花果山，让这些桃树结出了更多的桃子，一年下来实现了200块的销售收入，那么总资产周转率就是20%。</p><p>这里我们可以看到：总资产周转率越高，资产的变现能力越强，相对应赚的收入就越多。</p><p>当然总资产周转率的高低不仅取决于分子（销售收入），同时也取决于分母（投入的总资产）。如果孙悟空一开始只花了100元去买了花果山，一年有100元的收成，那这时候的总资产周转率是100%，比上面两个例子都多。</p><p><strong>做投资的时候，老裘会选那些总资产收益率超过100%的公司去投资。</strong></p><p>比如杭州的大华股份是国内安防视频监控行业的龙头企业，老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展，不管从收入增长还是利润增长的角度看，这家公司发展得都非常好。下面是大华股份总资产周转率的数字：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869000348.jpg" alt></p><p>随着公司规模增大，大华股份总资产周转率有些下降，这属于正常。不过，优秀的公司，还是可以想办法做好内部管理，把总资产周转率控制在100%左右。</p><p>杭州的另一家公司老板电器也是每年业绩都超市场预期的好公司，下面这个表格是老板电器的总资产周转率:</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869024244.jpg" alt></p><p>可以看到老板电器的总资产周转率基本每年都在100%以上，在制造业那么多公司里面，老板电器的运营能力非常强悍。</p><p>沪深两个市场当中，总资产周转率最低的公司是*ST新城，下图就是公司历年的总资产周转率的数字。公司16年底有64亿的总资产，但是主营业务收入居然只有区区2100万元。没有收入，公司的利润也就岌岌可危了。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869056785.jpg" alt></p><h1 id="六、季度收入增长率"><a href="#六、季度收入增长率" class="headerlink" title="六、季度收入增长率"></a>六、季度收入增长率</h1><p>季度收入增长率的计算很简单，首先找到公司每个季度的销售收入（这些数据在公司的季报和年报里面都可以看到），然后再计算同比增长率（后一个季度与去年同一个季度的数值对比），即可。</p><p>老规矩，举个例子。比如令狐冲和任盈盈归隐江湖后，回他们初遇的洛阳绿竹巷开了一家琴馆，教授琴艺。任盈盈极擅音律，造诣之高，当世少有匹敌，所以没多久琴馆生意就非常好。过去几个季度绿竹琴馆的收入分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869310626.jpg" alt></p><p>令狐冲好歹也当过恒山一派掌门，负责琴馆的财务工作自然不在话下，很快就把琴馆的季度收入增长率算出来了：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869336453.jpg" alt></p><p>多年的投资经验告诉老裘，如果公司的销售收入没有增长，那么公司利润的增长就会非常非常困难。做投资的时候，老裘的独门方法是：<strong>选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。</strong></p><p>当然，这样的选股标准非常严格，沪深两个市场3400多家公司当中符合条件的并不多。但是，按照这个方法挑选出来的公司质地一般都不错。</p><p>比如大家喜欢的奶爸奶老师，平时唠叨的“非卖品”爱尔眼科，是国内最大的眼科医疗机构，也是机构投资者的爱股，公司自2009年10月上市以来，股价表现一直不错。老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展。下面是爱尔眼科的季度收入（亿元）：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869421517.jpg" alt></p><p>我们进一步计算一下公司的季度收入同比增长率：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869433407.jpg" alt></p><p>可以看到，爱尔眼科的收入增速非常惊人，过去8个季度每个季度的收入同比增长率有2位数的增长。做投资的时候买入这样的公司，老裘还是可以睡得着觉的。</p><p>又当然，投资要看未来，所以最好能够预测未来几个季度公司的收入变化情况。</p><h1 id="商誉净资产比"><a href="#商誉净资产比" class="headerlink" title="商誉净资产比"></a>商誉净资产比</h1><p>商誉是在公司对外兼并收购的时候产生，商誉是一项无形资产。</p><p>比如韦小宝受康熙指派到少林寺当和尚，途中看到了正在挑选花布的阿珂，惊为天人。为了再次见到花布美人，当即决定买下布庄，布庄的老板把土地、房屋、布匹等等折算以后开价白银400两，韦小宝思美心切，大手一挥甩出500两银票，不用找了！这样韦小宝多花的100两白银就形成了商誉。</p><p>可见，商誉并没有对应实物资产，而是收购方愿意付出的溢价。</p><p>一年之后，布庄的生意不好，那么这时候就需要调整商誉的金额，把原来的100两下调成50两或者更低，这个动作叫做商誉的减值。</p><p>商誉减值对公司股东的影响非常大，因为商誉本来就是一个无形资产，减值是会造成公司股东实打实的亏损。</p><p>最近几年，我们看到越来越多的公司在上市之后会做一些兼并收购，从而形成不小的商誉金额。<strong>我们在实务中经常会把商誉和公司的净资产做比较，如果这个比例太高了，公司股东面临的风险就会比较大。</strong></p><p>做投资的时候，<strong>老裘会计算一下商誉净资产比，选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。</strong></p><p>比如蓝色光标是创业板一家非常有名的公司，公司主要业务是为客户提供品牌管理服务，产品包括品牌传播、产品推广、危机管理、活动管理和数字媒体营销等等。</p><p>蓝色光标上市之后做了一系列眼花缭乱的收购兼并，2016年底公司的商誉有47亿元，同时净资产54亿元，这样公司的商誉净资产之比达到了87%，这是一个非常惊人的数字。如果商誉有一点减值，那么公司的净资产就会相应的大幅下降。</p><p>老裘猜想蓝色光标的管理层也看到这个商誉风险，所以公司在2017年做了一笔股权再融资，募集资金17亿元。最新的17年3季报显示公司的商誉是47.4亿元，而同时公司的净资产增加到了70.9亿元，最新的商誉净资产比是67%，比去年底下降了不少，但老裘还是感觉蛮高的。</p><p>老裘按照今年（2018-01）最新的三季报统计了一下全部上市公司的商誉净资产比，有这样一些公司的商誉净资产比超过了100%，这些公司都面临较高的商誉减值风险，在投资的时候需要密切留意公司的动向。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870262525.jpg" alt></p><h1 id="毛利率"><a href="#毛利率" class="headerlink" title="毛利率"></a>毛利率</h1><p>毛利率这个指标的确很简单，但简单不代表不重要。老裘认为，<strong>毛利率反映了企业的核心竞争能力和核心盈利能力。</strong></p><p>相比于之前介绍的ROE（净资产收益率）指标，毛利率的计算更加简：她的分子和分母同时来自于利润表。其中，分子是用主营业务收入减去主营业务成本，分母就是主营业务收入。</p><p>在应用的时候，老裘关于毛利率有这样的心得：</p><p>1.一般选择毛利率高一点的公司进行投资。</p><p>2.拉长时间，除非外部环境有重大变化，否则公司毛利率一般比较稳定，不太会有大幅波动。</p><p>3.公司毛利率和行业内其他公司相比，相差的幅度不会变化很大。如果有异动，就需要投资人进行仔细分析。</p><p>老规矩，举个例子。比如全真教乃武学正统，为天下人敬仰，连郭靖郭大侠都把故人之子杨过送去学习。但是，全真教家大业大，光王重阳嫡传弟子就有全真七子，弟子又收弟子，人口众多，成本也大。假设全真教主营业务收入是100万两，主营业务成本是90万两，那公司的毛利率就是10%。</p><p>而与全真教比邻而居的古墓派，只有小龙女加个孙婆婆。小龙女不食人间烟火，吃点蜂蜜就可以度日，睡觉也只要一根绳子，省啊！如果古墓派的主营业务收入是1000两，主营业务成本是100两，那么古墓派的毛利率是90%。显然，古墓派的盈利能力更强。</p><p>大家都知道贵州茅台很赚钱，但茅台到底有多赚钱呢，我们分析一下贵州茅台的毛利率指标：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870659588.jpg" alt></p><p>过去5年，贵州茅台公布的平均毛利率是92%。这意味着，一瓶800元的茅台，成本是64元。64元的成本包括了原材料（酒、包装瓶、包装盒等）、人工费用和制造费用，而毛利高达736元。可见，茅台酒真的是非常赚钱的产品。</p><p>从研究的角度，老裘也看到过毛利率非常非常低的一些公司。比如浙江湖州的栋梁新材，过去5年毛利率是多少呢？我们看一下她的表格：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870941204.jpg" alt></p><p>好吧，过去5年栋梁新材的平均毛利率是2.1%。真的，客官你没有看错，真的只有2.1%。这意味着，公司100元的销售收入当中，成本差不多有98元，毛利润仅有区区2元钱。这还没有扣除正常的销售费用、管理费用、财务费用、营业外的收入和支出、税收费用等其他杂费，扣除之后，公司的净利润（率）显然更低更低。</p><p>从投资的角度，我们希望能够找到毛利率高一点的公司进行投资。那毛利率多高是高呢？老裘做了20年的研究和投资，感觉：<strong>对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。</strong></p><h1 id="研发支出"><a href="#研发支出" class="headerlink" title="研发支出"></a>研发支出</h1><p><strong>研发支出是指上市公司在进行新产品、新工艺和新材料等的研究及开发过程中发生的各项费用。</strong>具体而言，研发支出包括了上市公司在研究与开发过程中所使用资产的折旧、消耗掉的原材料、直接参与开发人员的工资及福利费，以及在开发过程中发生的租金以及借款费用等。</p><p>比如美国苹果公司，2015年、2016年和2017年的研发费用分别是81亿美元、100亿美元和116亿美元。017年苹果公司的研发费用折算成人民币约超过700亿元，这是一个什么概念呢？贵州茅台2016年的销售收入是400亿元，云南白药的销售收入是220亿元，分众传媒一年的销售收入是100亿元，<strong>苹果一年的研发费用差不多是这三家行业龙头公司的销售收入之和。</strong></p><p>在做分析的时候，老裘一般会研究两个数据。第一个数据是过去三年研发支出的绝对金额。老裘希望看到上市公司的研发支出像苹果公司那样每年能保持一定幅度的增长。</p><p>比如上海制造业的龙头上汽集团，中国市场上每卖出4辆车子中就有一辆是上汽集团（或者是其合资公司）生产的。上汽集团过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871034727.jpg" alt></p><p>又比如今年涨幅非常惊人的京东方A（和双十一的京东没有啥关系），过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871050292.jpg" alt></p><p>只要看到<strong>上市公司能够持续不断的进行研发投资</strong>，老裘就不大担心未来几年的公司收入和利润的增长。</p><p>第二个数据是研发支出占销售收入的比重。多年的投资经验表明这个比率在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><p>比如在安徽合肥的智能语言及语音技术研究、软件及芯片产品开发的国家骨干级龙头企业科大讯飞过去两年研发支出分别是5.8亿元和7.1亿元，我们进一步算一下科大讯飞研发支出占销售收入的比率，2015年和2016年这两年的比率分别是23%和21%，意味着公司获取收入中的20%转变成公司的研发开支，这属于比较合理的支出结构。</p><p>当然具体问题具体分析，不同行业、不同公司的研发比率肯定是不一样的。所以，在研究的时候还需要多和公司自身的历史过往比较，同时也要和公司所在行业的龙头企业进行比较，这样才能得到合理的结论。</p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2ODIyNDY1NA==&amp;mid=2247484102&amp;idx=1&amp;sn=bbf189bc9d877157f7b5b7bc4d876a9e&amp;chksm=fc907c27cbe7f531e45cdd591389edd9c53c58a9ca68c79f418310a70cae38898145a7bea422&amp;scene=0&amp;xtrack=1&amp;key=6e2b636dbee916484901cdd106995ade933d540b86d24eb561a7bae8c6235cba5529685b82348ffcd3b38f80d89d8141f62ef9a4d4175bc242192c178ba3bfe9fa7f7561d2ad27e5c8b9559ba2f56512&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=7NHitwqiOvZjhK1cQBOix80H/gJT2MSQ3lmhIym%2bok80HmQuCgSVLNLlDzO83vKq" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-独孤商学院</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?src=11&amp;timestamp=1556861492&amp;ver=1583&amp;signature=erlgwgsbfEdOONrmgjtQsWs1V5Y*HQAKdp*y6O49jXh7QY*JC31LV-Dp*J74CgZxRB4Yqd2BSLrkc*TtuVtk7iHESySkYKwKhPE-61AH2ioJVOXkkoYVmxrijIZQWb7U&amp;new=1" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-贝塔白告</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000070&amp;idx=1&amp;sn=34225c10ac572b8610208441ec381d21&amp;chksm=79e147d44e96cec238ba14467a77f40c20982689db182aa578fb81729de1834c1108f4f3693a&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503YbZZCMtGdS2g4b5kW4CZ&amp;key=09e2c666fb2a4fbd00f3b41f5a3876cc74836bfc9b6366fb37cd25d0b1f544b3afbc98ca78a3757ac686200de21f61213115a7d89d2d037efcfac0f9b88498046b008ee08e6fcfce922bb42bdf0df940&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-商誉净资产比</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000074&amp;idx=1&amp;sn=93e2593ba139cde04601c19a3a21d9c6&amp;chksm=79e147d84e96cece1ed3098e825a49e719b4c9d4ce216a822daf1fd136f0deb7c82b55920b6b&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503niPWHtiJcLT49DwiauZu&amp;key=1f3fd4f811b890770116a03dcbcc19ded0595ac03b2209ccf9d03854c8014a1ab36f8dd4412c076bde492986ecc9a86002e2dfe8186e3eadb29fc6a115f5c5e1f14a07f9932b8ba666588271df2d373d&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-毛利率</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000078&amp;idx=1&amp;sn=d84ef202bd33fc3e5740091dcb0df15d&amp;chksm=79e147dc4e96ceca4dcae2bb04662c3b8900343d1c391ad02206f8371929cec24e76ec6c37e1&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503vDpylydJgoZuFaLEYFD7&amp;key=09e2c666fb2a4fbddc565827cd741a28235d14bf5abc62aca2ddb9ceaf4b35890d0b4ce608dbfe12eb88e0079b667bdaa4ede7282583875b5629fb51e2d1e949a44f376076525b367d7bb381c0fb7bd8&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-研发支出</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;总结&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#总结&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;总结&quot;&gt;&lt;/a&gt;总结&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;先把总店放在这&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="选股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%80%89%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《世界文明大系：犹太文明》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/30/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%96%87%E6%98%8E%E5%A4%A7%E7%B3%BB%EF%BC%9A%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/30/读《世界文明大系：犹太文明》/</id>
    <published>2019-04-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。</p><p>犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。<br><a id="more"></a><br>在这中间，圣经在整个犹太文明中的作用就非常重要了，当然后来还衍生出《塔木德》什么的，它使得灭国后散落在世界各地的犹太人能够坚持自己的信仰，坚持犹太教，当然还有客居国也没有对他们的信仰，宗教活动赶尽杀绝也是一点。而且一神论这个也是很重要的，大家都相信同一个东西的时候就很容易团结起来，各信各的怎么团结起来，还可能有内部矛盾。</p><p>假如信仰不同的东西，很容易产生矛盾，我们可能都会想消灭不一致性。比如在犹太教的基础上衍生出了基督教，有相同或相近之处，也有不同或相反之处。基督教借用了犹太教的希伯来圣经和犹太教的许多词汇，并把希伯来圣经的教义融入新约圣经中。但基督教和犹太教在经书上和一系列基本观念上存在根本分歧，比如“三一论”、“基督论”、“中保论”、“救赎论”、“原罪论”等等，尤其是耶稣基督是否作为神的儿子。最重要的是耶稣是被犹太人害死的，而欧洲中世纪的人们对基督教是很虔诚的，你信仰的伟大的耶稣被他们害死了，难道你不恨他吗？所以欧洲就会有很浓的反犹太主义。另一方面犹太人的经商能力很好，控制着银行什么的，通过借贷躺着收钱，那么欧洲的其他人当然就更恨他们了，反犹太和后来对犹太人的屠杀，高利贷只是借口罢了。</p><p>犹太人能够复国，最深层次的原因肯定离不开他们的教育，而且他们政教合一，收到迫害的他们更能团结起来，教育维系了民族与宗教传统，能够将文化持续地维持下去，而且由于他们出色的经商能力，控制着国家的经济，对于复国的作用很大，而且纳粹的大屠杀更加团结了犹太各派别，此刻，他们都是犹太人，再加上当时特定的历史北京，他们终于复国成功，真是神奇伟大的民族啊。</p><p>最后，教育真的太重要了，所以继续好好学习，好好读书吧~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="犹太文明" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>炒股入门课程记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/03/%E7%82%92%E8%82%A1%E5%85%A5%E9%97%A8%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/03/炒股入门课程记录/</id>
    <published>2019-04-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="何时买股"><a href="#何时买股" class="headerlink" title="何时买股"></a>何时买股</h1><p>1、用均线来衡量<br>常用的20、30、60日均线，适用于中线波段</p><p>20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）</p><p>均线交叉：20日与60日的金叉和死叉<br><a id="more"></a><br>2、确定有强势领涨的板块</p><p>本次启动最早，涨得最猛，视为这波行情的龙头</p><p>（我不太赞同2这种）</p><p><strong>顺势而为</strong></p><p>交易是一门等待和放弃的艺术<br>会休息的人才能更好的工作，所以择时不仅重要而且必要。</p><p>最勤奋的渔民，也不会在暴风雨的时候出去打鱼。</p><h1 id="买什么股"><a href="#买什么股" class="headerlink" title="买什么股"></a>买什么股</h1><p><strong>短线</strong></p><p>短线主要做情绪波动<br>做强势股，做龙头</p><p>特征：<br>1、成交量增加几倍<br>2、涨得很急，飚直线<br>3、过程中涨停板少不了</p><p>我不太赞同这个</p><p><strong>中线</strong></p><p>主要做趋势中继</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380808089.jpg" alt></p><p>实例</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380818219.jpg" alt></p><p>几种形态</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380857611.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380875288.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380898699.jpg" alt></p><p>结论</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380938619.jpg" alt></p><p><strong>长线</strong></p><p>主要做趋势转折</p><p>不要在一波大行情开启很久或者结束不久做长线</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381015629.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381683557.jpg" alt></p><h1 id="如何止损止盈"><a href="#如何止损止盈" class="headerlink" title="如何止损止盈"></a>如何止损止盈</h1><p>止损</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516143301.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516193240.jpg" alt></p><h1 id="如何止盈"><a href="#如何止盈" class="headerlink" title="如何止盈"></a>如何止盈</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516530892.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516593652.jpg" alt></p><p>均线买入，就均线卖出</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516807045.jpg" alt></p><p>上面的不适合短线！！！！！！</p><h1 id="仓位配置（管理）"><a href="#仓位配置（管理）" class="headerlink" title="仓位配置（管理）"></a>仓位配置（管理）</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555602919438.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603008400.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603163573.jpg" alt></p><h1 id="如何复盘"><a href="#如何复盘" class="headerlink" title="如何复盘"></a>如何复盘</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688660869.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688707814.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688891348.jpg" alt></p><h1 id="如何建立交易系统"><a href="#如何建立交易系统" class="headerlink" title="如何建立交易系统"></a>如何建立交易系统</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206222607.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206368711.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206674389.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206613727.jpg" alt></p><h1 id="如何做好执行"><a href="#如何做好执行" class="headerlink" title="如何做好执行"></a>如何做好执行</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700405043.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700462979.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700631991.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700652384.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700666098.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700732041.jpg" alt></p><p>炒股还是为了更好地生活</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700832409.jpg" alt></p><h1 id="推荐10本好书"><a href="#推荐10本好书" class="headerlink" title="推荐10本好书"></a>推荐10本好书</h1><p>《炒股的智慧》—— 陈江挺<br><a href="https://item.jd.com/12549064.html" target="_blank" rel="noopener">https://item.jd.com/12549064.html</a><br>《股票大作手回忆录》<br>《股票大作手操盘术》</p><p>《股市趋势技术分析》<br>《日本蜡烛图技术》</p><p>《笑傲股市》<br>《海龟交易法则》</p><p>《通往财富自由之路》作者:范K.萨普</p><p>《走出幻觉走向成熟》<br>《亚当理论》威尔斯·威尔德</p><h1 id="风险教育"><a href="#风险教育" class="headerlink" title="风险教育"></a>风险教育</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701781914.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701833898.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701885302.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701956307.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702007119.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702121486.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702162659.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702197358.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702226502.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#何时买股&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;/a&gt;何时买股&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1、用均线来衡量&lt;br&gt;常用的20、30、60日均线，适用于中线波段&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均线交叉：20日与60日的金叉和死叉&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="炒股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%82%92%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/25/%E5%90%AC%E3%80%8A%E6%B2%83%E9%A1%BF%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%9C%80%E5%8F%97%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E7%9A%84%E8%B0%88%E5%88%A4%E8%AF%BE%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/25/听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录/</id>
    <published>2019-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？</p><p>三个要点</p><p>1、了解对方的需求，看透问题的本质<br>2、了解对方的需求，看透问题的本质<br>3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人<br><a id="more"></a></p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>比如面试时候的自我介绍，面试官可能关注的是你能给他们公司带来什么价值，有个著名的MTV法则，就是Me（我是谁），Task（我有那些成就），Value（我的价值是什么），最后这个V才是重点</p><p>因为面试官关心的是你能为公司带来什么的价值，是不是能够跟公司的岗位高度切合。</p><p>只有给对手他想要的，你才能得到你想要的，这是谈判永恒不变的金律。</p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质-1"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质-1" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>用对方的标准来对抗他的强硬</p><blockquote><p>作者的一位学生在麦当劳即将关闭的时候来到店里打算买一些炸薯条。临近关店，工作人员很不耐烦地甩给他一盒有些微凉的薯条。显然这样的薯条是没有任何口感可言的，于是这位学生随即要求店员为他更换薯条。服务员不耐烦地说：「我们还有五分钟就要关门了！」显然对方无意为他提供更换的服务。<br>这位学生是怎么做的呢？他非常聪明，他反问对方「我现在是站在麦当劳餐厅里面吧？」对方很诧异，但下意识地回答到「当然」。此时这位学生用手指着收银台上的标语，上面写着「我们确保食物的绝对新鲜和美味」，「这个店应该是 11 点才关门吧？我们确保食物的绝对新鲜和美味这个承诺应该还是有效的，我没看到这个上面有写，在店铺关闭的 5 分钟之前我们确保食物的绝对新鲜和美味」。他的这个反问令麦当劳服务员哑口无言，最后他得到了新鲜现做的薯条。用谈判对手自己的标准来迫使他接受你的诉求，这是应对强势态度很好的策略。</p><p>如果说用对方的标准来逼迫他就范是一种相对消极的理解的话，那我可以告诉你，其实事情也有积极的一面。你对对方标准的准确提及恰恰体现了对他的尊重。我们总是在强调自己的原则和思路，如果有人愿意了解你的规则，那一定会让你十分愉悦。作者举了一个他与航空公司谈判的例子，他的航空公司账单支付晚了，作为对他的惩罚，航空公司拒绝给他积攒里程。作者感到非常气愤，不过他从航空公司客服的角度思索片刻之后才拨通了对方客服的电话。<br>「我猜每天都有无数的客户因为类似的事情冲你们大喊大叫吧？」在短暂的寒暄和表明来意之后，他向客服工作人员抛出了这样一个问题。「是的」对方回答道。「我猜当大多数人得知自己无法获得旅程积累时都会威胁说他们将不再考虑乘坐你们航空公司的飞机……要取消会员卡吧」，「没错！」电话那头传来赞许的声音。<br>「那你一般都如何处理这样的事情呢？」，客服人员随后轻描淡写地回答到：「这个嘛，当然是将他们转接给负责取消会员卡的部门咯，我可不想在这些垃圾身上浪费时间！」作者紧接着问道：「那你会不会为一些支付了账单的人恢复他们的里程积累呢？」，「当然会呢」，「什么情况下可能呢？」当听到了对面的肯定回答之后作者迫不及待地追问道。<br>客服人员说道：「当他们对自己的违规行为道歉，当他们感谢我，当他们发誓下次不会再迟交，还有当他们对我很和善的时候。」随后作者顽皮地回答道：「我为我的行为表示歉意，谢谢你对我的接待，我保证下次再也不会发生类似的事情，同时我认为你确实是很好的人。」<br>电话那边传了阵阵笑声，「您的里程已经积累到您的账户中了，请查收」，就这样，在一次颇具幽默感的交谈之后，作者给了客服人员一个好心情，而自己也达成了原本的目的。作者非常聪明地尝试寻求对方的标准，他询问了对方如果满足自己的诉求需要他达成什么样的要求，然后他立刻照做了，最后他得到了自己想要的。每天面对无数的投诉，这位身经百战的客服人员显然是个强硬的谈判对手，如果作者对他进行情绪的发泄和无意义的威胁，他自己只会成为另一个被转接到会员取消部门的垃圾而已。</p></blockquote><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>《知乎听书》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个要点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;2、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="听书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%90%AC%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知乎live：如何通过阅读识万物</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/25/%E7%9F%A5%E4%B9%8Elive%EF%BC%9A%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%80%9A%E8%BF%87%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%AF%86%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/25/知乎live：如何通过阅读识万物/</id>
    <published>2019-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>其实有时候听一些解读啊，或者说一些讲座什么的，假如没有刻意记录，几乎获得不到什么知识，于是我反问自己：这么点东西值得记录下来吗？为什么记录下来？由于之前我懒，不太想记录。但是你会发现，假如你不记录，不加上自己的思考，没过几天就完全没啥记忆，记得的东西微乎其微。假如我们记下来再加上自己的思考，那就不一样了，但我们想回顾的时候，直接点开查看便是，而且记录了相当于我们进行了多次记忆。即便是非常短的东西，我觉得也要记录一下，哪怕只有100多字，或者说就几个要点，其实加上自己的思考，搞个几百字完全是没问题的。最重要的是你写下来最重要的目的不是给别人看的，这是你自己的财富，这是你自己的积累，这是你进步的过程，这是你成长的印记。</p></blockquote><p>上面只是写下感受，下面记录一下这个live的一些点吧<br><a id="more"></a></p><h1 id="如何高效阅读不同类型的科普书"><a href="#如何高效阅读不同类型的科普书" class="headerlink" title="如何高效阅读不同类型的科普书"></a>如何高效阅读不同类型的科普书</h1><p>1、入门篇<br>选择趣味类的，搞些我们可以0基础的，可以吸收的，这样就不至于消耗我们的意志，让好奇心带领我们继续前行，比如信息安全或者黑客类型的，可以先看一些黑客小说，社会工程学等</p><p>2、进阶篇<br>这时候我们可以看教材类的，这样我们可以更加深入地了解学习这个学科</p><p>3、专业篇<br>作者给的是专著类的书籍，我觉得是看自己感兴趣的一个小的分类的书籍，专注于这个分类</p><p>其实最主要还是得实践</p><h1 id="如何阅读才能牢记知识"><a href="#如何阅读才能牢记知识" class="headerlink" title="如何阅读才能牢记知识"></a>如何阅读才能牢记知识</h1><p>1、读了得实践，自己亲自去实践的效率是很高的，看一遍再实践，其实相当于学习了两次。<br>2、当然我们得做好笔记，这又相当于一次学习了<br>3、这只是最好能在生活实践中不断使用那就更好了</p><h1 id="如何写出有魅力的科普文章"><a href="#如何写出有魅力的科普文章" class="headerlink" title="如何写出有魅力的科普文章"></a>如何写出有魅力的科普文章</h1><p>1、选一个别人愿意看的选题，不会招人烦，最好让别人感兴趣<br>2、语言简练，不要废话，通熟易懂<br>3、要有自己的独自的思考，不要直接复制<br>4、适时幽默，这样可以增加读者的乐趣<br>5、用事实说话，需要有理有据</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实有时候听一些解读啊，或者说一些讲座什么的，假如没有刻意记录，几乎获得不到什么知识，于是我反问自己：这么点东西值得记录下来吗？为什么记录下来？由于之前我懒，不太想记录。但是你会发现，假如你不记录，不加上自己的思考，没过几天就完全没啥记忆，记得的东西微乎其微。假如我们记下来再加上自己的思考，那就不一样了，但我们想回顾的时候，直接点开查看便是，而且记录了相当于我们进行了多次记忆。即便是非常短的东西，我觉得也要记录一下，哪怕只有100多字，或者说就几个要点，其实加上自己的思考，搞个几百字完全是没问题的。最重要的是你写下来最重要的目的不是给别人看的，这是你自己的财富，这是你自己的积累，这是你进步的过程，这是你成长的印记。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上面只是写下感受，下面记录一下这个live的一些点吧&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="如何读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《巴菲特法则》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/17/%E3%80%8A%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E6%B3%95%E5%88%99%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/17/《巴菲特法则》记录/</id>
    <published>2019-03-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是听《得到》里面的，所以相当于对于他的文稿的关键字进行提取，其实也没啥太大的收获，就记录一下</p><p>1、根本原则：企业前进投资法则，站在企业的角度看问题，好像自己在经营这个企业一样<br>2、一旦选中一家公司，计算收益率，等待以合适的价格买入<br>3、优秀企业不景气的时候，反而真是投资的好机会<br>4、要在尽可能长的时间内获得尽可能搞的复利<br><a id="more"></a><br>5、要学会鉴别并找到能够年复一年带来巨大回报的优秀企业（不能找利润率低，鼓动权益回报率低，顾客缺乏品牌忠诚度，存在过多同类生产厂商，所属产业生产能力严重过剩，利润反复无常，盈利状况几乎完全取决于管理者有效利用厂房和设备等有形资产的能力的企业。  需要带有消费垄断特征的企业，它有强大的品牌知名度。   怎么寻找：站在超市或者便利店门口，找出这些商店必须供应的品牌产品，或者自己每天都会用到的商品的品牌；还可以看看广告的投入；还有不需要产品和高技术工人，提供刚需服务的公司）<br>6、什么时候卖出？只看关注企业的股票的长期收益率，巴菲特是根据企业前景进行投资决策的。可能只有前景不怎么行才卖出?</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是听《得到》里面的，所以相当于对于他的文稿的关键字进行提取，其实也没啥太大的收获，就记录一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、根本原则：企业前进投资法则，站在企业的角度看问题，好像自己在经营这个企业一样&lt;br&gt;2、一旦选中一家公司，计算收益率，等待以合适的价格买入&lt;br&gt;3、优秀企业不景气的时候，反而真是投资的好机会&lt;br&gt;4、要在尽可能长的时间内获得尽可能搞的复利&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>竟然有人如此活着——《我，刀枪不入》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/03/%E7%AB%9F%E7%84%B6%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%B4%BB%E7%9D%80%E2%80%94%E2%80%94%E3%80%8A%E6%88%91%EF%BC%8C%E5%88%80%E6%9E%AA%E4%B8%8D%E5%85%A5%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/03/竟然有人如此活着——《我，刀枪不入》/</id>
    <published>2019-03-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我第一次听到晓书童频道分享了这个的时候，我惊呆了——竟然还有这种人。</p><p>当时的我刚好处于一个低谷，那是春节回来后的第一天，我已经被喉咙疼+一直有白痰折腾了好几个月了，还是很痛苦的，当然后来2月21日的时候检查确认是慢性咽喉炎了，查了下这是一种无法根治的病，只能不断减少发病次数，达到临床治愈。在写文章的当下，症状已经明显好转了，我继续前行吧。</p><p>我还是记录下一些要点吧，这本书是在美国的图书排行榜（2018 年年底，到 2019 年开年）跟美国前第一夫人米歇尔·奥巴马的自传《成为》（Becoming）争第一的书籍，昨天你是第一，我是第二；今天就翻了过来，我是第一，你是第二。，这书的作者大卫·戈金斯（David Goggins），把他一生最不堪、最痛苦、最辉煌的故事，都浓缩在了这 300 多页里。<br><a id="more"></a></p><p>一句话总结：你的人生再低谷，也不可能比他更差劲；你的人生再巅峰、再彪悍，在他的面前，你也会自惭形秽。</p><p>下面基本是直接复制的</p><blockquote><p>我在8岁的时候，父亲拿着枪对准他的眉心，竟然希望父亲能扣动扳机杀了他，因为他受到了地狱般的折磨。</p><p>我出生在一个富有的黑人家庭，住在一栋两层、四间卧室的房子里，后院有一个菜园，还有一个两车位的车库，里面放着一辆劳斯莱斯银云(Rolls Royce Silver Cloud)，一辆奔驰 450 SLC，外面的车道上还停着一辆崭新的黑色克尔维特(Corvette)。</p><p>回家的路，名字还特别好听，叫“天堂路”（Paradise Road），可在我眼里，它就是地狱。</p><p>他爸到他 36 岁的时候，他遇见了一个 19 岁的少女，叫杰姬（Jackie），两个人坠入了爱河，没错，这就是我的妈妈。他妈给他当牛做马，还给他生下了两个儿子——或者说，两个奴隶（我是弟弟）。她给他当牛做马，还给他生下了两个儿子——或者说，两个奴隶。</p><p>上小学，上课的时候就睡觉，不是因为不想听课，而是因为整宿整宿地工作，他们三每天晚上，都要去他的旱冰场，给他打下手。哥哥在前面做爆米花、做热狗、做披萨，我在后头擦鞋、码鞋。给旱冰鞋喷刺鼻的除臭剂，开门之前拿着两个我高的拖把整个地板擦上两遍，晚上开门还得负责给客人租鞋试鞋，每天晚上，收再多的钱，跟我们娘仨一点关系都没有，打烊了之后，要做的第一件事，就是从满是粪便的厕所里捞出血糊糊的卫生棉条，把男女厕所里残留的大麻烟雾排走，把已经变黑的口香糖从旱冰场地板上刮掉，清洗厨房，清点库存。</p><p>他爸跟妓女搞在一起，我甚至觉得，爸爸对妓女，比对妈妈还好。爸爸之所以这么肆无忌惮，就是他掐准了妈妈不敢离开他。因为他们都没有结婚，妈妈名下也没有任何财产，连一张信用卡都没有。而他知道，妈妈又不可能放下我俩远走高飞。她只能寄生在这个家里，给他当女奴。</p><p>比家暴更可怕的是，知道法律不站在他们三这一边，他们只是猎物，反抗是徒劳的。比起肉体上的摧残，更要命的是，看不到希望。</p><p>妈妈通过百依百顺，甜言蜜语，骗取了父亲的信用卡，带着他们弟兄，远走高飞了。</p><p>我到了新的小学，以为新的生活就这样开始了，但是那只是噩梦交响曲的序章罢，我是学校里唯一一个黑人学生，我受尽了歧视。因为老实说要么跟上，要么滚！我开始作弊，开始抄别人的作业。</p><p>四年级，妈妈恋爱了，他对我和他妈都很好，他差一点就成了我的继父，然而却被人枪杀了，警察到最后，也没有发现凶手到底是谁，为什么要杀他。警察猜测他可能被迫卷入了什么不法的交易。</p><p>我想加入空军，因为姥爷的一生深深地影响着他。姥爷在空军当了 37 年的厨师，姥爷一生都为这段经历感到自豪。我去参加军方组织的职业倾向综合测验（Armed Services Vocational Aptitude Battery，简称 ASVAB），这就是军队版的 SAT 考试，结果没通过。想一如既往地大抄特抄，却发现坐在我左右手的两个人，他俩的卷子跟我的完全不一样，这下完蛋了。满分 99 分的测试，我只得了 20 分。而最低录取分数线是 36 分。</p><p>此外无故旷课次数多达全部学时的 1/4，我的平均成绩是 D。除非在大四期间大幅提升考试成绩和出勤率，否则就毕不了业。妈妈也知道了这一切，通过洗澡反思：你觉得凭什么空军会要你这么个混蛋。</p><p>有一次跑了 21 公里，还有一次两条疯狗追着跑，我能做的，就是比它们领先一步，两条狗都放弃了，走开了，剩下的只有我，还有暮色四合下整个乡村的宁静。</p><p>我开始没日没夜地复习 ASVAB 考试，当第二次挂掉的时候，妈妈知道，我是认真的了，她给请了个辅导老师。6 个月的时间里，阅读水平，从小学四年级，达到了高中三年级的水平。第三次考试，我通过了。</p><p>航空巡逻队的四年生涯，比从前更废柴了，体重 158 斤到272 斤，因为我有镰状细胞特征，永远地退出了民间航空巡逻队的项目</p><p>回到家后，通过电视里的海豹突击队重新燃起了梦想，报名却被体重卡住了，我要在 3 个月不到的时间里，减掉 96 斤肉。还要在 5 周之内，重新参加全部 ASVAB 考试。</p><p>凌晨四点半起来，把考试教材绑在动感单车上，在那里一边流汗，一边学习两个小时，跳进游泳池，游泳两个小时，去健身房，卧推、斜推，5 到 6 组，每组 100 到200 次。还有大量的腿部锻炼。又回到静止的自行车上，两个小时。晚饭后，再骑两个小时的自行车。第二天再作一遍。</p><p>10 天之后，我掉到了 227 斤，可以开始做俯卧撑和引体向上了。当想要放弃就对自己说：“戈金斯，你想抄近路？你 TM 做不到！没有捷径给你抄！”，一组引体向上，我本想做 12 个，但做到第 10 个，我的手疼得像烧了起来。第 11 个，我放弃了。我回到体育馆，为了那 1 个偷懒没做的，我把整个引体向上练习重新做了一遍。</p><p>隆冬时节，我每天跑步 10 公里，骑自行车 32 公里，游泳超过 3 公里。我把海豹突击队新兵第一阶段训练的距离都乘以 2 。我知道一般会有190个人参加训练，只有大约40人能坚持下来。我不想成为那四十个人中的一个。（I didn’t want to be just one of those forty.）我想成为最好的那一个。（I wanted to be the best.）</p><p>在最初三周的训练中，我们必须在 10 分钟之内，徒手攀爬一根 10 米高的垂直绳索，通过设有重重关卡的、800 米长的障碍训练场，并在 32 分钟内，在沙滩上跑完 6.4 公里。</p><p>我们几个人一组，要在海滩上搬运 140 斤重的圆木。、我扛着它不是走，而是跑，一边跑，一边吐血——其实是带血的鼻涕从我的鼻子和嘴流出来。、教官时不时就把我揪出来，让我在旁边坐一会儿，他们以为我就要挂了。其实我还好。、我们还要躺在浅滩上，整个人浸在 14、15 度的冰冷海水里，任由海浪和泥沙的冲刷，直到从头到脚被黏湿的沙子包裹，故意让沙子进入我们的耳朵、鼻子，乃至身体外露的每一个孔。、他们把这一项叫做“冲浪酷刑”（surf torture）。</p><p>但是我患了双侧肺炎之后，我接受了医生的检查。我曾三次违抗医生的命令，我要留在 230 班的战斗行列中！但教官们最终把我逼回了军营，他们让我重新去参加下一班——231 班的全部训练。第一次，我没有成功，但我同样没有放弃。即便是参加下一班，我也没有完全从肺炎中恢复过来，我的肺里仍然积满了粘液，每次咳嗽都让我的胸部颤抖，听起来就像有一个耙子在刮我的肺泡一样。但我依然挺了过来。</p><p>当我熟悉了赛克教练的“诱惑”套路之后，我开始明白，所谓的“地狱周”，不过是一场心理游戏。教练们根本不是在找什么最健壮的运动员。他们在寻找最坚强的心灵。他们是在用我们的痛苦，剥开我们的每一层皮。而那些选择放弃的人，等他们明白这件事的时候，却都为时已晚了。231 班的地狱周结束的时候，比原计划提前了 36 个小时。156 个人参与训练，最后只有 25 个人成功通过，这一届的淘汰率是 84%。而我，就是那 16% 里的一员。之后的训练，没有什么好讲的。不过是过五关，斩六将罢了。结束的那天，我们这一届所有毕业生穿着纯白色的礼服，在妻子儿女的见证下，光荣地毕业了。</p><p>我之前从来没跑过马拉松，42.195 公里的那个。2005 年，在代号“红翼”的军事行动（Operation Red Wings）当中，我的几个兄弟在阿富汗的一次直升机坠毁事故中丧生，我想为他们的子女提供大学奖学金和助学金。所以我决定，通过参加比赛，为特种作战勇士基金会筹集资金。于是我开始了真正的长跑生涯。我花了一整晚的时间，在谷歌上搜索“世界上最艰难的徒步赛跑”。最后，我看中了一个叫“恶水 135”（Badwater 135）的比赛。有人评出了世界上最艰难的 10 项比赛。恶水高居榜首。</p><p>我要去参加这个。结果主办方一上来就给了我一闷棍：说什么？你是海豹突击队的？没用！“去，先跑个 160 公里再来找我！”</p><p>周末，圣地亚哥。我没有经过任何训练。当我跑过 80 公里之后，对，你没听错，80 公里，我前面那位轻盈的日本跑者，稻垣女士（Ms. Inagaki），我再也追不上她了。我开始神游，痛苦一浪接一浪地钻心上涌。我的大腿就像灌满了铅。又过了几英里，我的肺开始出问题，胸口咯吱咯吱地颤动起来，我吐出一团褐色的粘液。我喘不上气来。我从来没有在毫无训练的情况下，跑过 160 公里。人类历史上有谁尝试过这么愚蠢的事情吗?我真的能做到吗?那个简单的问题一遍遍冲击着我出现幻觉的脑海——为什么?为什么?你 TM 为什么要这样对自己？！（Why the fuck are you still doing this to yourself?!）110 公里的地方，我冲上了一个 2 米多高的斜坡。就这么几级台阶的高度，它成了压倒我膝盖的一根稻草。我踉跄着，用手指尖触地，差点儿人仰马翻。我咳嗽连天，肚子里绞成一团。我知道，崩溃就要来临了。我的白色袜子上，沾满了脚趾甲破裂、水泡破裂以后留下的血块。112 公里的时候，我的肚子咕咕叫着，我低头一看，血尿顺着腿往下流。我在没有训练的情况下，用了 12 个小时跑了 112 公里（70 英里）。我当时还不知道，我的脚已经因为应力性骨折出现了裂痕。我跑得太慢了。我正以 20 分钟走 1.6 公里的速度缓慢行走。4 个小时后，已经凌晨 2 点了，我跑了 130 公里。我的步伐继续放慢，而且越来越糟。就在那时，我终于意识到，这场战斗不是为了什么红翼行动，不是为了我的战友，更不是为了他们的家属。这些都不能帮助我在上午 10 点之前，跑完最后的 30 公里。不，这次跑步——什么“恶水”，是我把自己推到毁灭边缘的全部欲望，都是关于我自己的。（No, this run, Badwater, my entire desire to push myself to the brink of destruction, was about me.）我愿意承受多少痛苦？我能承受多少？我必须付出多少？（It was about how much I was willing to suffer, how much more I could take, and how much I had to give.）如果我要成功，我就必须为自己而战！（If I was gonna make it, this shit would have to get personal.）我低头看着自己的双腿。我能看到一串尿和血风干以后，粘在我大腿内侧的痕迹，我想：在这个世界上，还有谁会参与这场战斗?（Who in this entire world would still be in this fight?）只有你，戈金斯！（Only you, Goggins!）你为什么要这样对你自己？！我的灵魂在尖叫——“因为你是一个响当当的大！混！蛋！”（Because you are one hard motherfucker!”）我脑袋里的声音叫醒了我，这场战斗本身，就是奇迹！我感受到新的能量注入。我加快了脚步。我还在快走，但我已经不再梦游了。</p><p>我想起我生命中那些弥足珍贵的时刻——当我童年还在旱冰场的地狱里工作的时候，不管我们过得有多糟糕，妈妈总会想办法把我们的饼干罐装满。她会买威化饼干、买巧克力夹心饼，买奥利奥，买趣多多。就像一场小小的寻宝游戏。我记得我把小拳头探进那个罐子里的喜悦，我想知道我会发现什么。从那以后，我感激我生命中出现的每一块“饼干”。那是我生命中全部的胜利——那是我在高中的最后一年，为了毕业，我比任何人都要用功三倍。那是我大四的时候通过军队的 ASVAB 测试。那是我在不到三个月的时间里，减掉了一百斤。那是我以全班第一的成绩从海豹突击队毕业。那是我成为陆军游骑兵学校的荣誉士兵。那都不是什么外在的荣誉，那是我战胜我自己的时刻，那是我捧在手心里、舍不得吃掉的“小饼干”。当我的脑海里涌上这些回忆，不知不觉间，疼痛开始消退，我的步伐加快了。我开始摆动双臂，迈开大步。我不会“神化”这一刻，没错，我骨裂的脚还是血淋淋的，满是水泡，我的脚趾甲几乎从每一个脚趾上脱落，我在痛苦而狰狞地跟时间赛跑。但我不再害怕，不再梦游。因为我怀揣着我最珍贵的饼干罐（cookie jar）。每当我感到太痛的时候，我就咬上一口。（Whenever the pain got to be too much, I dug into it and took a bite.）一个半小时后，我跑到了 145 公里。又过了一个小时，152 公里（95 英里） ，在几乎不间断地跑了将近19个小时之后，我做到了！我能跑一百英里！（I’d hit one hundred miles!）还是说……我已经跑够了？（Or had I?）我不记得了，所以我在终点前，又跑了一小圈来确认一下。跑了 101 英里（162 公里）之后，我的比赛终于结束了。</p><p>蒸汽从我身上喷涌而出。我的视线模糊了。我的腿上有一种温暖的感觉，低头一看，发现它又在流血了。我的腿僵硬得像一块化石，妻子焦急地想直接把我送到急诊室，但我想回家。我回到屋里，走了几步就昏倒了。几分钟后，我躺在厨房的地板上。我的脚起了水泡，有十二处出血。十个脚趾甲有七个是松动的，只有死皮把它们连在了一起。妻子拖着我爬到了浴缸里，开始放热水。我赤身裸体地躺在那里，大雨倾盆而下。我打了个寒颤，然后无法控制地，又开始小便。但流出来的不是尿，也不是血，而是深棕色的胆汁。妻子马上给一个医生朋友打电话，医生说我可能是肾衰竭，需要马上去急诊室。她挂断电话，冲进浴室，她不停地说着，喊着，哭着，我模糊地听到她说的大部分话，但我知道不一会儿，我们就去医院了。一切都会好起来的。而我，刚刚完成了我一生中最了不起的壮举。（I’d just accomplished the most amazing feat in my entire life.）我蜷缩在浴盆里，像个婴儿一样瑟瑟发抖，享受着疼痛的滋味。如果我能在零训练的条件下跑完 101 英里，想象一下，我还能做些什么？恢复以后，我开始每周跑上 160公里（100 英里）。</p><p>接下来的事情，我不想向你重复：2006 年恶水超级马拉松，第5名；夏威夷奥特曼世界锦标赛铁人三项赛（Ultraman World Championships Triathlon in Hawaii），在为期 3 天的 320 英里（514公里）比赛中获得第 2 名，两天内骑自行车 261 英里（420 公里）；2007年，再次参加恶水，我取得了个人最好的成绩，排名第 3 ；在之后的两年里，我还参加了另外 14 场超级耐力赛，其中 9 场比赛排名前五。2008 年，《跑步者世界》（Runner’s World）杂志将我评为“跑步英雄”（Hero of Running）。我也没有忘记我的初心，我的各项赛事，总共帮特种作战勇士基金会，筹集到 200 多万美元的善款。我在 2012 到 2013 年期间，三次尝试打破引体向上的吉尼斯世界纪录。不瞒你说，前两次我都失败了，第三次，我在 17 个小时里，做完了 4030 个引体向上，成功打破了世界纪录。</p><p>我享受每一次新的开始。<br>我只想证明一件事：<br>我不会被我童年遭受的虐待，被那些伴随我成长的欺凌所定义。<br>在我的眼里，人生就是一场漫长的比赛，没有计分板，没有裁判，<br>直到我们死去，直到我们被埋葬，一切才算结束。<br>我不需要名利，<br>我不需要一间停满跑车的车库，一群左拥右抱的漂亮女人，<br>我想要的，是在我自己的眼中，变得成功。（All I’d ever wanted from it was to become successful in my own eyes.）<br>我要成为这世上最难倒下的硬汉、最难对付的混蛋。（It meant becoming the hardest motherf**ker who ever lived.）</p></blockquote><p>最后，我希望能够记住这个传奇，在自己低谷的时候，自己不会比他更低谷，在自己有一点小小成就沾沾自喜时候，在他面前只会自惭形秽！</p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>文字版</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1MDY2ODIxNg==&amp;mid=2247487172&amp;idx=1&amp;sn=0d54e03ca35d6f78f93e18d898d35b25&amp;chksm=e9fffb13de8872055884a473100e94a4553e0fde9a738c66d2303e1d1231e8c076b21fc9f79a&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0124NsmGjzZcMB9jNxe3nAlJ&amp;key=1f3fd4f811b890775c1e4c791906ce58bcef2b87564141354feb497a9f68503e37ae4dc40ee678d3b4674f9a04b12eb3643332586d9af06bb469477423df3605c5a1e5b724e558b84b7a98f2f723ee88&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060728&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=nEmlnVsFwJ4a0ap0xeTwXizUF2H3CiKy31xq3es2Okja5CTRviNbjmcsYFrWDUjl" target="_blank" rel="noopener">文字版</a></p><p>音频</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIyMTM3MzgyNQ==&amp;mid=2247485911&amp;idx=1&amp;sn=785c1347b9e38e3757bda91c9ac5e93a&amp;chksm=e83cfd39df4b742fc1df18a66eeb04a04a46b7680ac7f762158d9b9cec814b97dc08248cff29&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=&amp;key=c0751722f8d31a4bd6ef0c30307b6cd7a199b4de68390dacf415542536d9250e7e8b3665d2960bb179fa4c1eaebcf0df3ee2005c6c77dae5eaa73e6fc24f89e6f2b0dba44d382fbc0fd16491996b5bc8&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060728&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=nEmlnVsFwJ4a0ap0xeTwXizUF2H3CiKy31xq3es2Okja5CTRviNbjmcsYFrWDUjl" target="_blank" rel="noopener">音频版</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当我第一次听到晓书童频道分享了这个的时候，我惊呆了——竟然还有这种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的我刚好处于一个低谷，那是春节回来后的第一天，我已经被喉咙疼+一直有白痰折腾了好几个月了，还是很痛苦的，当然后来2月21日的时候检查确认是慢性咽喉炎了，查了下这是一种无法根治的病，只能不断减少发病次数，达到临床治愈。在写文章的当下，症状已经明显好转了，我继续前行吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是记录下一些要点吧，这本书是在美国的图书排行榜（2018 年年底，到 2019 年开年）跟美国前第一夫人米歇尔·奥巴马的自传《成为》（Becoming）争第一的书籍，昨天你是第一，我是第二；今天就翻了过来，我是第一，你是第二。，这书的作者大卫·戈金斯（David Goggins），把他一生最不堪、最痛苦、最辉煌的故事，都浓缩在了这 300 多页里。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="感受" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E5%8F%97/"/>
    
      <category term="极力推荐" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9E%81%E5%8A%9B%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《成为沃伦巴菲特》电影琐碎的记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/19/%E3%80%8A%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%B2%83%E4%BC%A6%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E3%80%8B%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/19/《成为沃伦巴菲特》电影琐碎的记录/</id>
    <published>2019-01-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个没有写观后感，只是作了一点小记录</p><p>哈佛商学院  没录取</p><p>写信给之前看过书的作者——本杰明·格拉汉姆，意外录取（哥伦比亚商学院）</p><p>从导师那里学到了两条规则<br>1、不要赔钱<br>2、永远不要忘记规则一<br><a id="more"></a></p><p>决心克服他对公众演讲的畏惧恐惧，他参加了卡内基训练（Dale Carnegie Training）的课程（戴尔·卡内基班），这是专为需要提升影响力的演讲者所设计的课程，卡内基训练是由戴尔·卡内基（Dale Carnegie）先生创办的教学训练机构</p><p>爱家乡，在出生地附近住</p><p>股市里面频繁交易的诱惑</p><p>选有护城河的公司</p><p>每天还用5-6小时读书</p><p>专注 这个关键词</p><p>巴菲特：每个人都能读我读的书，这是一个公平的竞争环境</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个没有写观后感，只是作了一点小记录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛商学院  没录取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写信给之前看过书的作者——本杰明·格拉汉姆，意外录取（哥伦比亚商学院）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从导师那里学到了两条规则&lt;br&gt;1、不要赔钱&lt;br&gt;2、永远不要忘记规则一&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="小记录" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="巴菲特" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《亚投行之路》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/18/%E8%A7%82%E3%80%8A%E4%BA%9A%E6%8A%95%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/18/观《亚投行之路》/</id>
    <published>2019-01-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看了下纪录片《亚投行之路》，刚好就在前几天——1月16日，亚投行3周年了，看着运行还是不错的。</p><p>纪录片其实重点说明了一点：基础设施建设是经济发展的基础。我们常说，要想富先修路，在中国改革开放的40年里，我们的高速公路和高铁，从零做到世界最长的里程，也带动了我国经济的高速发展。在城市的人口越来越多，人们对出行的效率提出更高的要求的时候，<a id="more"></a>地面交通已经不能满足需求了，比火车还要长的堵车成为城市病的突出问题，所以发展地下交通成为了一种当下最好的选择——地铁，地铁我认为最好的就是他没有塞车，当然还有装载旅客较多，等待的间隔相对较小等优点。但是2001年7月13日，当北京申奥成功，加快地铁的建设成为了燃眉之急，然而地铁是巨额资金密集型的，对于当年的规划的5条地铁线630+亿人民币，当时连北京政府也最多只能拿出35%的资金支持，而求助于国际金融机构，比如世界银行等机构，他们审查严格，至少需要3年，假如是私人资本的话，他们是以短期利益为投资的依据，而地铁这样的基础设施建设，投入资金多，施工时间长，回报的时间就过长，商业组织就不会去做。总的来说就是投资大，资金缺口大，周期长，还要强大的施工能力，这也就增加了投资的风险。</p><p>我国其实发展过程中，受益于世界银行和亚洲开发银行的优惠贷款，而如今，我们已经成为世界第二大经济体了，在全球化发展的今天，世界各国密不可分，别人发展了，我们才能继续高速前行。一个是我们基建产能过剩，可以向外输出。别人基建好了，经济发展了，那么购买力就上来了，我们各种产能过剩也能向外输出，我们的企业也能越来越有竞争力。既然我们帮助了人家，以后有什么事情还是比较好说话的嘛。以上是我想到的。</p><p>网上搜索了一下，亚投行还有很多好处，主要目的三个：人民币国际化、丝绸之路计划的大规模融资、国内基础设施建设过剩产能的输出。具体看着链接吧：<a href="https://www.zhihu.com/question/28839037/answer/43200858" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/28839037/answer/43200858</a></p><p>其实很多时候都是先付出才有大回报，就是我们常听说的要懂得吃亏。我刚开始看也是，为什么我们要投那么多钱去帮他们，我们有什么好处。哎，人就这样，不过现在感觉这亚投行值得。</p><p>最后说一个里面的例子，这说明了基础设施，或者有强大的制造业的重要性。与印度尼西亚的苏拉威西运到雅加达相比，从上海运到雅加达运费更低，时间更短。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天看了下纪录片《亚投行之路》，刚好就在前几天——1月16日，亚投行3周年了，看着运行还是不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪录片其实重点说明了一点：基础设施建设是经济发展的基础。我们常说，要想富先修路，在中国改革开放的40年里，我们的高速公路和高铁，从零做到世界最长的里程，也带动了我国经济的高速发展。在城市的人口越来越多，人们对出行的效率提出更高的要求的时候，
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="亚投行" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E4%BA%9A%E6%8A%95%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《撒切尔夫人传》的一点记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/08/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E6%92%92%E5%88%87%E5%B0%94%E5%A4%AB%E4%BA%BA%E4%BC%A0%E3%80%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/08/读《撒切尔夫人传》的一点记录/</id>
    <published>2019-01-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书大概看了近两周吧，这是当初在kindle商店很便宜还是免费的书，跟百度百科上面的目录不太一样，我就简单记录下我这本“盗版书”吧。</p><p>她从小父母就严格要求，并不能够像普通小孩一样好好地玩耍，玩泥沙，玩风筝什么的。就算在母亲那里继承了一点音乐基因，也在15岁被迫放弃，当然这是因为他爸的原因。在学校也是跟同学没什么交流的，大学虽然学化学，当时大部分时间花在保守党俱乐部，这位后来在政界的一步步晋升是有极大帮助的。<br><a id="more"></a><br>一开始梦想只是想当议员，刚毕业需要资金，只能去了一个塑料化工厂工作。其实最重要的是遇到了她的丈夫，这可以让她没有了资金的顾虑，可以去学习法律，去实习。丈夫的不差钱对撒切尔夫人的政治之路都起着不可或缺的作用。</p><p>当上首相的她，反对社会主义，主张货币主义。上来削减政府开支，各种政策也是不得人心。幸好与阿根廷的岛站拯救了她，将岛屿抢回来了，作为民族英雄而成功连任。而且她实行的是亲美战略，当然也是获得了不少好处，在与阿根廷的战争中，美国也是帮了忙的。而且撒切尔夫人对于东欧的剧变是有推波助澜的作用的，他跟戈尔巴乔夫的关系还行，让戈尔巴乔夫实行多党制（没记错的话是）。</p><p>撒切尔夫人的一生都奉献给了政治，当然她也会花时间在家庭上，有着我们中国“重男轻女”的思想，不过儿子不出息，还经常出丑闻添乱，反而她不怎么疼爱的女儿会好一点。</p><p>其实撒切尔夫人每一个关键节点都做好了准备，所以能够一步步地登上首相，几乎所有时间都花在政治上，这才成就了这位英国女首相，政治强人。</p><p>所以，做好了准备的你，就耐心地等待机会来临吧，如果等待过程比较无聊，那就做更加充分的准备吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这本书大概看了近两周吧，这是当初在kindle商店很便宜还是免费的书，跟百度百科上面的目录不太一样，我就简单记录下我这本“盗版书”吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从小父母就严格要求，并不能够像普通小孩一样好好地玩耍，玩泥沙，玩风筝什么的。就算在母亲那里继承了一点音乐基因，也在15岁被迫放弃，当然这是因为他爸的原因。在学校也是跟同学没什么交流的，大学虽然学化学，当时大部分时间花在保守党俱乐部，这位后来在政界的一步步晋升是有极大帮助的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="人物传记" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BC%A0%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>权健与保健品行业</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/04/%E6%9D%83%E5%81%A5%E4%B8%8E%E4%BF%9D%E5%81%A5%E5%93%81%E8%A1%8C%E4%B8%9A/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/04/权健与保健品行业/</id>
    <published>2019-01-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1月1日，权健因涉嫌传销犯罪和涉嫌虚假广告犯罪，公安机关已依法对其涉嫌犯罪行为立案侦查。这确实是大快人心，但是一个权健倒下了，还有千千万万个权健。</p><p>最近听了老马商书房的，挺震撼的，知道了一个事实：所有中国本土的保健品企业，有一个算一个，没有不虚假宣传。<br><a id="more"></a><br>老马还说了一个我大学的时候看到了也深信不疑的东西——经典的“人体各个脏器排毒时间表”，当老马反问道：难道淋巴、肝脏这些器官这么智能，还按点上班。这时我才开始怀疑，事实上这些器官没有明确的上班时间，都是需要代谢的时候随时都能代谢。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1546784504452.jpg" alt></p><p>接下来说的是阿胶，它的主要成分就是胶原蛋白，为何买这么贵呢？而且我查了下，胶原蛋白无法被人体直接吸收，口服会被分解为氨基酸。</p><p>老马还说了最后一点，保健品别以为是无害的。（下面文字直接复制）</p><blockquote><p>像“排毒养颜”之类的保健品，为了让人吃了后感觉有立竿见影的排毒效果，会偷偷在保健品里加大黄跟芒硝。这是两种专门用来治疗便秘的泻药，吃了就跑厕所，排毒效果当然杠杠的，问题是苦了消费者。而且，给正常人长期吃这些东西是有害的，芒硝的害处还比较小，它会容易引起药源性便秘，说白了就是你不吃它就拉不出来；但大黄的害处就比较大了，它会引起癌变。</p></blockquote><p>还有这个行业可能油水比较多，监管也没跟上，这个不如老美。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1546785129371.jpg" alt></p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>老马商书房的《<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?timestamp=1546781202&amp;src=3&amp;ver=1&amp;signature=dSxvfinFDhM3Rii48ts58*RZUeZz0XDbBub8Iequk9CeFXvR0eCvXbnGSxjbzvgydi-IN75OAgVmH*P0KSlA4b85XQPYX*zrBhnEQOcyjKLsnESj54LOi3Nwtd8nyXqfV*GtksZU6qFQVwgosa1bShY0xIusrpkrvLMSdV*6E3c=" target="_blank" rel="noopener">一个权健倒下了，还有千千万万个……</a>》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1月1日，权健因涉嫌传销犯罪和涉嫌虚假广告犯罪，公安机关已依法对其涉嫌犯罪行为立案侦查。这确实是大快人心，但是一个权健倒下了，还有千千万万个权健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近听了老马商书房的，挺震撼的，知道了一个事实：所有中国本土的保健品企业，有一个算一个，没有不虚假宣传。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="点评" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%82%B9%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见2018，2019你好</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/31/%E5%86%8D%E8%A7%812018%EF%BC%8C2019%E4%BD%A0%E5%A5%BD/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/31/再见2018，2019你好/</id>
    <published>2018-12-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先感谢上帝，我还活着。</p><p>2018年就这样过去了，有泪水，有遗憾，也有惊喜。</p><p>从去年起，每年的1月我都会写下一篇文章去总结过去，展望未来。既然已经干了两次了，我希望每一年都能写，我希望比罗振宇的20年《时间的朋友》跨年演讲还要长，我希望是每年都写，直到死亡的到来。<br><a id="more"></a><br>其实这样的方式确实挺不错的，可以看到自己当初的目标，可以有机会更好的调整自己：未完成的目标是不是并不重要，是不是可以放弃，还是很重要，必须的完成，在今年的年初是不是一定要把它干掉。还有就是老了的时候，再看看自己每一年的年终总结，或许那种情感无法用语言表达。</p><h1 id="总结过去"><a href="#总结过去" class="headerlink" title="总结过去"></a>总结过去</h1><p>在2018年，我完成了以下目标：<br>1、能够多去户外跑步，小旅游感受感受大自然<br>2、能够看6本专业的书籍<br>3、能够坚持非计算机博客写作，看非计算机书籍，记录自己学习其他学科的一些东西和感悟</p><p>在2018年，没能实现的目标：<br>1、没能在这一年选好自己的安全细分方向</p><p>给我带来惊喜的地方：<br>1、竟然首次接触IOT漏洞挖掘就独自挖到了中国移动和路由器的多个漏洞（包含xss，命令注入，溢出等）<br>2、实现了一个简易的全端口监控，并封装成docker<br>3、带我妈在北京旅游了三天<br>4、在毕业后很少打比赛了，在第五届电信与互联网行业安全竞赛拿到了个人二等奖，团队一等奖，安全卫士精英奖（当然这比赛不是很难）</p><p>评价自己的2018：还算满意</p><p>上面简单总结完目标，接下来闲聊下其他东西吧。</p><p>上一年我说选择了北京，是因为北京的网络安全环境好，确实是这样子的，上一年我参加了很多网络安全大会，基本是没啥大的收获。当年说进修几年再回去，可能这个需要修改了，应该今年就回去了，计划赶不上变化啊，在北京确实太难呆下去了。</p><p>网易公开课的1万分钟挑战失败了，但是我还继续去听晓书童，老马商书房，古哥的微信号，感谢网易公开课让我发现了他们，在他们的公众号里面，我收获了不少，当时要想真正有收获，还是得自己去看去实践。</p><p>前年我开始培训CTF，从没培训过到硬着头皮上，在这过程学到了很多，今年除了培训CTF外，还打比赛，网鼎杯和护网杯成绩不怎么样，但是第五届电信与互联网行业安全竞赛就很可以了，为公司增光了。而且这一年断断续续地搞pwn题，堆的利用操作也是增进了不少。</p><p>在2018年，我还看完了很多籍书，看完了《围城》、《家，春，秋》、《心理暗示力》、《富爸爸穷爸爸》、《完美末日》、《大数据时代》、《漏洞战争》、《家用路由器0day漏洞挖掘》，可能还有些我忘了。现在我正在看《撒切尔夫人传》，这是在今年必须看完的，不过已经看到50%+了。</p><h1 id="展望未来"><a href="#展望未来" class="headerlink" title="展望未来"></a>展望未来</h1><p>在2019年，我的目标如下：</p><p>首先当然还是坚持写这个非计算机博客了</p><p>看更多专业书籍与非专业书籍：6本专业书籍，12本非专业书籍</p><p>还是多运动，多到外面跑步，多去爬爬山，徒徒步。</p><p>在这一年选定一个具体的职位方向，认认真真地干个3-5年再说吧</p><p>希望这年能顺利够回到广东，并且找到一个满意的工作吧</p><p>希望2019年的股市投资，我能够回本，哈哈~，说笑，我是价值投资者，希望3年后我的收益能翻倍，期待中国能够崛起。当然现在最重要的是减少购买基金的数量，当年买的实在是太多了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;首先感谢上帝，我还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年就这样过去了，有泪水，有遗憾，也有惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年起，每年的1月我都会写下一篇文章去总结过去，展望未来。既然已经干了两次了，我希望每一年都能写，我希望比罗振宇的20年《时间的朋友》跨年演讲还要长，我希望是每年都写，直到死亡的到来。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="年终总结" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="目标" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%9B%AE%E6%A0%87/"/>
    
      <category term="感想" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听《学会工作》的记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/19/%E5%90%AC%E3%80%8A%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E3%80%8B%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/19/听《学会工作》的记录/</id>
    <published>2018-12-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个是听晓书童频道的，感觉不错，记录一下。</p><p><strong>设置“请勿打扰”标识</strong></p><p>比如告诉同事，我带着耳机就别找我，没带耳机可以随时找我<br><a id="more"></a><br><strong>设定界限</strong></p><p>在职场当中，划清界限，设立好自己的边界那是必须的。我们原本以为设定界限就是为了把别人给挡在外面，但其实界限的作用更多是让人们重视界限之内的东西。</p><p><strong>内心的猴子</strong></p><p>我们大脑有两个决策来源，一个是我们的大脑皮层，他负责理性思考，受成就感、自我发展需求、道德和伦理的驱动，发出符合逻辑的声音。另一个呢叫做蜥蜴脑，他负责生存，受原始动力的驱使，包括愤怒、恐惧和性冲动。它厌恶风险，一切的改变在它看来都有危险，为了保护我们它会尽量阻止我们冒险或做出改变。</p><p>那蜥蜴脑所产生的一系列想法，让我们焦虑、反抗、拖延和注意力分散，这些就是作者所说的，我们内心的猴子。</p><p>内心的猴子很容易厌倦、喜欢玩乐，比如最近的短视频，吃鸡就极大地满足了我们内心的猴子</p><p>与猴子打交道的方法：番茄工作法，吃掉青蛙（我们是不是都有一直拖着不想做的一件事，就像是一只赶不走的青蛙，它每天+如影随形，让人很不舒服。作者的方法是用一天最开始的时间，最好是一个早晨，把这只青蛙给拿出来解决掉，然后再去做其他的事情。）</p><p>给猴子的健康食品：写下让自己心怀感恩的事情，写下自己引以为豪的事情，并且与别人分享，比如说运动、沐浴阳光、买一份礼物、奖励自己喜欢的食物等等。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个是听晓书童频道的，感觉不错，记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设置“请勿打扰”标识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如告诉同事，我带着耳机就别找我，没带耳机可以随时找我&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="听后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%90%AC%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《完美末日》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/19/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E6%9C%AB%E6%97%A5%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/19/读《完美末日》/</id>
    <published>2018-12-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.634Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近都没怎么学习看书，主要是病了。</p><p>这本书是在kindle上读的，很高兴自己又看完一本书了。其实这本书在10月17日去团建的时候就开始看了，当时是坐高铁去的，毕竟好几个小时，打开kindle选择了这么一本书看，科幻小说还是比较少看的，这还是一本短篇科幻小说集，这个我看完才发觉这个，我就说怎么剧情这么不连贯呢。。。<br><a id="more"></a><br>作者是一位物理学的博士，所以里面有很多物理名词，对于我这种高中读理科，大学也是学理科的，很多还是有印象的，有些不懂的也不太影响阅读。如果说用一句话来评价，这是一本集合了历史，数学，物理与现实的的书。</p><p>书本中有很多东西脑洞都很大，有时候也会先骗你一下，让你以为之前学习的知识都是错误的（主要当时我没把他当做科幻小说，把勾股定理都忘了。。。），接下来我把握印象深刻的说一下吧。</p><p>在《勾股》中，一上来就是两直角边的平方和等于斜边的2.013次方，我这时候的内心是多个黑人问号的，当时竟然没有质疑它的勇气，因为我这时并没有将其当做科幻小说。这个故事可能想表达的是敢于实践，敢于打破权威，追求真理。</p><p> 在《二维战争 》中，其实讲的就是人类的历史，书上画的小人竟然会动，画什么，就出现什么，有一天“我”还发现这些小人被一直野兽追赶，“我”相当于站在了上帝的视角去帮这些小人，想画一团火出来阻挡野兽，当然画出来的只能是火状的石头，那么“我”只能教他们怎么生活了，没错就是砖木取火。当然战胜野兽之后也会有类似于人类的远古时代的部落的斗争，有趣~</p><p> 接下来的内容就在这一段说完吧，在《姐妹》中，妹妹无意杀死了姐姐，将尸体扔垃圾桶的正常恐怖剧情，结果后面来了一个大反转，这两个都是未来的高仿真机器人，最后也简单提及了下机器人的安全性，可能会出故障，背叛等等。在《昆仑 》中，就是展示了墨家探究真知，敢于实践的精神，利用对应于现在的氢气球的一种果子，成功升空，在近月点的时候达到月球，是不是很扯。在《十五岁的装卸工》中，主要想表达的是就算你学习成绩有多烂，各种能力不怎么样，但只要你有一项引以为傲的技能，在这个世界上就有一个适合你的位置，适合你的工作，趋势线你自己的人生价值。</p><p> 短篇小说读得确实很快，也很过瘾，适合现在的快生活，哈哈~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近都没怎么学习看书，主要是病了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书是在kindle上读的，很高兴自己又看完一本书了。其实这本书在10月17日去团建的时候就开始看了，当时是坐高铁去的，毕竟好几个小时，打开kindle选择了这么一本书看，科幻小说还是比较少看的，这还是一本短篇科幻小说集，这个我看完才发觉这个，我就说怎么剧情这么不连贯呢。。。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近况的一些记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/17/%E8%BF%91%E5%86%B5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2018/12/17/近况的一些记录/</id>
    <published>2018-12-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近已经好久没写点东西了，除了那个 《程序员健康指南》的一点记录，今天刚好比较闲，从日事清上面看到“写notcs博客，抒发一下最近的感想”这个todo list，反正也没有其他东西想干，那就开始今天的写作吧。其实这个17天以前就想写了，主要可能是自己最近没怎么学习一些其他专业的一些东西了，而且最近的身体出了点问题，已经好几个月了，最近好像才找到根源，能找到也不错了。</p><a id="more"></a><p>那就先说说这个病吧，从9月除开始就是喉咙有点不舒服，但是基本没妨碍生活，但是造成了一定的心慌，也是影响了最近一段时间来的学习，工作等。后来症状严重了一点，到11月份吧，才去医院看，在一家医院看了两次，照了两次喉镜，也没看出啥，就是发红什么的，医生自己的诊断是急性扁桃体炎，反正之后吃完药也没什么好转，其实我觉得扁桃体发炎这个应该是随便治愈的，其实还是半信半疑的。最恐怖的是有些时候自己会将其想为一种会致命的病（当一种病没找到病因还不断加重的时候，很多人或许都会有这种想法），胡思乱想一些东西，这里就不写出来了，真是心酸啊（这个状况其实在高中还有大学都有过，高中其实心理还是有点问题，还主动找过心理老师聊过~）。后来就去一个北京的人民医院看耳鼻喉，就普通的门诊，也没用什么仪器检查，就用木棒压一下舌头，啊的一声看了一眼，还有根据我的描述，就确认的病情——咽炎+胃食管反流，这可牛逼了。我一开始也是半信半疑，回来搜索了一波才发现好像我的症状跟这个像，而我自己经过排查，应该是7月底的时候买了个瑜伽垫，吃完午饭后躺着睡导致的，由于刚吃完午饭就躺着睡，胃里面的东西还没有消化完，那么就有反流的风险了，大家还是注意吃喝，注意锻炼，注意休息，注意劳逸结合啊。</p><p>说了这么多不太好的事情，那接下来就说说其他事情吧。</p><p>其实在9月份，或者说可能最早在7、8月的时候，我已经打算回广东了，在北京这个城市，衣食住行都很方便，看个什么毛病也有好医院，物价也不算贵，最贵的只是房子，房子贵了，租房能不贵吗，当然这只是我想回去的一个小原因，还有就是北京的空气（实在是受不了这漫天的雾霾啊），而且离家2000+公里（作为广东人还是想回到广东的），最后再说一点就是现在感觉比较颓废，没什么大的进步，而且薪资不高，这就触发了我要离职的导火线了。所以在11月份就开始尝试去面试一些公司，准备回去我的大广东，面了深圳华为还有东莞的华为吧，东莞的华为是华为19级面的试，在这面试中也学到了很多东西。东莞的华为的话没怎么问技术，差不多是闲聊吧。还有就是面了数字广东，这个面得应该还可以吧，但是可能是不太适合那个岗位，毕竟是甲方，以业务为主啊。暂时的话两个华为还在进行中，估计能行一个吧，尽快回广东就好。不太好的消息是现在刚好遇到资本寒冬，但是安全行业还是比较缺人的，等我拿到offer再写一篇吧。</p><p>除此之外还值得一提的好事就是比赛获奖了，那是第五届电信和互联网行业网络安全技能竞赛，个人赛拿了二等奖（发现自己除了逆向跟pwn，其他题目都做不出来了。。。），团队赛拿了个团队一等奖，还有安全卫士精英奖。这个自己还是挺满意的，同时也为公司增光了。</p><p>最近对我影响比较大的事应该就上面这几件了，2018年即将过去，我想我会在2018年底或者2019年初总结一下自己的2018吧。最后还是提醒看到我这文章的大家注意身体，祝大家天天开心，一定要清楚什么才是最重要的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近已经好久没写点东西了，除了那个 《程序员健康指南》的一点记录，今天刚好比较闲，从日事清上面看到“写notcs博客，抒发一下最近的感想”这个todo list，反正也没有其他东西想干，那就开始今天的写作吧。其实这个17天以前就想写了，主要可能是自己最近没怎么学习一些其他专业的一些东西了，而且最近的身体出了点问题，已经好几个月了，最近好像才找到根源，能找到也不错了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="有感而发" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9C%89%E6%84%9F%E8%80%8C%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《程序员健康指南》的要点</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2018/11/30/%E3%80%8A%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E5%81%A5%E5%BA%B7%E6%8C%87%E5%8D%97%E3%80%8B%E7%9A%84%E8%A6%81%E7%82%B9/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2018/11/30/《程序员健康指南》的要点/</id>
    <published>2018-11-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:19:04.622Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>相信大家之前在朋友圈也看过一些跟程序员健康相关的一些东西了，也会有一些感触，但是过后可能就忘之脑后了。</p><p>这本书还是比较系统，说得感觉还是挺科学的，感觉老外真的很牛，很多方面都会有人去研究，去探索，确实挺不错的。</p><h1 id="总：日常清单"><a href="#总：日常清单" class="headerlink" title="总：日常清单"></a>总：日常清单</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543721000813.jpg" alt></p><a id="more"></a><h1 id="努力健康起来吧"><a href="#努力健康起来吧" class="headerlink" title="努力健康起来吧"></a>努力健康起来吧</h1><p>现在就出去散个步吧。把书放下，到处走走，让你的血液流动起来吧。出去走个5分钟或10分钟，回来再继续读下去。随着血液回流到大脑，你会发现自己的思考能力、记忆力和专注力都增强了。事实上，已有一些科学研究表明，这类锻炼对人们学习新事物的能力有直接的影响。</p><p>其实我们干IT的就是走的不够</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543843841801.jpg" alt></p><h1 id="永别了，椅子"><a href="#永别了，椅子" class="headerlink" title="永别了，椅子"></a>永别了，椅子</h1><p>当然我们还是离不开椅子的，作为干IT的，能站着就尽量站着吧，寻找一切机会站着（没办法，我们的很多毛病都是久坐引起的）</p><p>当然整天站着必然会危害健康。哪怕只是连续站几个小时，都有可能会导致许多健康问题，有一些甚至会危及生命。</p><p>由于我们干IT的坐的比较多，那么就需要多找机会站，达到站坐平衡</p><p>2009年，路易斯安那州彭宁顿生物医学研究中心研究人员发表的一项科研报告指出，在不考虑具体死因的情况下，人们坐着的时间总量与死亡率有着直接的联系。在这项长达12年的研究中，研究人员对17 013名加拿大人做了调查。他们测量了每位受试者在这12年中坐着的时长，再依据他们吸烟量、饮酒量、运动量等因素，对研究数据加以完善。他们最终发现，坐的时间最长的受试者，其早逝的几率要比别人高出50%。</p><p>但是有时候我们不能离开椅子，需要坐着，    坐着我们也是可以运动的，嘻嘻</p><h2 id="坐着运动"><a href="#坐着运动" class="headerlink" title="坐着运动"></a>坐着运动</h2><p><strong>腿部画圈</strong></p><p>坐在椅子的边缘，此时膝盖屈起，双脚着地。抬起左脚，使其稍微离地，并自膝盖以下逆时针转动，就像是用脚后跟在空中画圈。持续逆时针画圈30秒，再顺时针30秒。然后，抬起右脚，做同样的动作。如果你觉得画圈太无趣了，那你也可以画26个字母来增添趣味。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543843869141.jpg" alt></p><p><strong>抬升小腿</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543843881423.jpg" alt></p><p><strong>抬膝</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543843896305.jpg" alt></p><p><strong>头顶击掌</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543843910506.jpg" alt></p><p>赫奇博士指出，长期站立反而会增加人们罹患颈动脉粥样硬化（或说颈动脉收缩）的风险，这是因为长期站立对人体的循环系统造成了额外负担。长期站立也直接增加了人们罹患静脉曲张或血栓的风险。一旦形成血栓，影响就可能是致命的。事实上，在下面列出的症状中，哪怕你只有一项，你都应该避免使用站立式办公桌，因为这些情况容易导致血栓的形成。</p><ul><li>高血压</li><li>高胆固醇</li><li>糖尿病</li><li>吸食烟草制品</li><li>怀孕</li><li>血栓的遗传病史</li><li>血凝过快</li><li>赫奇博士同时发现，如果长时间站立，你的许多</li><li>精细动作技能会减退。</li></ul><p>那么站立也有坏处，坐也有坏处，那么怎样去找到这个平衡点，或者有什么简单的解决方案呢</p><h2 id="站立与坐的平衡点"><a href="#站立与坐的平衡点" class="headerlink" title="站立与坐的平衡点"></a>站立与坐的平衡点</h2><p><strong>下面是书本提供一些建议</strong>:</p><p><strong>经常换姿势</strong><br>赫奇博士建议，每次坐着不要长于20分钟，但每次站着也不要超过20分钟。因此，关键就是要让身体保持活动——时常调整姿势，工作时多歇息。<br><strong>不舒服就换姿势</strong><br>如果站了一会儿后，大腿或脚掌开始有疼痛感时，那就坐一会儿吧。以此类推，如果坐久了感觉后背和肩膀开始疼痛时，就站一会儿吧。不管是站还是坐，都不该让自己感觉不舒服，最好的判断方法是以能让你保持良好的站姿或坐姿为准。<br><strong>一有机会就出去走</strong><br>相对于站立，还是尽可能步行吧。步行能消除绝大多数与站立有关联的风险，还能燃烧更多热量（大概每小时燃烧100卡路里）。总的来说，站立相关的健康风险都和站着不动有关。如果能在站立时找机会活动一下，就会对健康有好处，比如打电话就不失为一次很好的机会。<br><strong>穿对鞋</strong><br>绝大多数人都需要那种结实的硬底鞋（我说的可不是平底人字拖）。这种鞋不仅能够防止足弓受损，还能防止站立一段时间后脚疼。另外，还需要相对柔软的地面。一般来说，在办公区你站立的位置上铺一块大的胶垫就可以了。</p><h2 id="升级办公桌"><a href="#升级办公桌" class="headerlink" title="升级办公桌"></a>升级办公桌</h2><p>可以搞个可调节桌面高度的，随时切换，哈哈</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543844018415.jpg" alt></p><p>想在站着的时候保持运动，还有一个办法，就是<br>使用下图显示的平衡板。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543672312679.jpg" alt></p><h1 id="关于饮食"><a href="#关于饮食" class="headerlink" title="关于饮食"></a>关于饮食</h1><p>大多数卫生组织（包括CDC、世界卫生组织、美国公共与卫生服务部、美国农业部和英国国家健康中心3）建议，一个健康的日常饮食方案基本上应该包含以下部分：</p><ul><li>30%的水果及蔬菜；</li><li>30%的谷物及淀粉类食品；</li><li>16%的精益蛋白质（肉类、鱼类、蛋类和豆</li><li>类食品）；</li><li>16%的牛奶及奶制品；</li><li>8%的脂肪及糖类食品。</li></ul><p>想保证饮食的健康均衡，又不想每一餐都精打细算，可以试试“一日五蔬果”计划。不单上面提到的那些卫生组织，世界上其他同类组织也如此建议4。 “一日五蔬果”计划建议你每天摄入五份水果或蔬菜，举个例子，早餐吃半个葡萄柚，午餐一份鲜果奶昔（如果共有150毫升，水果或蔬菜含量是百分之百，这就可以算两份蔬果了），下午茶时间再吃一个苹果，晚餐则吃两小棵花椰菜。大多数时尚饮食法也有类似建议，为日常饮食增加亮点，在饮食营养结构中起到很好的平衡作用。我们会在本章结尾将这个项目加到日常清单里。</p><h1 id="保护眼睛"><a href="#保护眼睛" class="headerlink" title="保护眼睛"></a>保护眼睛</h1><p><strong>经常眨眼</strong><br>经常眨眼能保持眼睛的湿润，还可强化眼角膜外的保护膜。在电脑面前工作时，我们眨眼的次数变少了，顶多是平时的五分之一。这就使眼睛很快变得干涩。因此，要提醒自己经常眨眼，最好是每20分钟提醒一次。缓缓合上眼睛，好像睡着那样，然后再睁开眼，重复10次。<br><strong>进行眼部锻炼</strong><br>眼部疲劳的首要原因，就是它们总是长时间保持对某个点的聚焦。想象一下长时间提着某一样重物，过一会儿你就得换个手，对不对？因此，锻炼眼部也是很有必要的。记住“20-20-20法则”：每在电脑前面工作20分钟，就看看20英尺（6米）远的物体，大概看20秒钟。<br><strong>注意休息</strong><br>总听别人说要注意休息，你应该都听腻了吧。但是让你休息还有另外一个原因：按照美国国家职业安全卫生研究所的说法，电脑工作者在工作时，如果能多休息4次，每次5分钟，就能有效缓解眼睛不适和疲劳8。<br><strong>摘掉眼镜</strong><br>许多近视者在使用电脑其实不需要戴眼镜。尝试摘下眼镜，你会发现没戴眼镜你也能看清楚。事实上，很多验光师都建议，尽可能不要总戴着眼镜。<br><strong>使用滤光眼镜（可能的话）</strong><br>如果在用电脑时可以不戴眼镜，还可以试试滤光眼镜。滤光眼镜制造商声称，这种眼镜能提供更舒适的佩戴体验和视觉环境，从而过滤“人造”光线，降低眼压。有一些早期的研究显示这种技术有助于减少眼部刺激、眼睛干涩、流泪及眼部疲劳9。但是，也没有明确的证据表明它们一定有用。这方面还需要进一步研究和验证。</p><h1 id="预防背部疼痛"><a href="#预防背部疼痛" class="headerlink" title="预防背部疼痛"></a>预防背部疼痛</h1><p><strong>对核心肌肉群进行单元测试</strong></p><p>这叫K-W测试，共包括6个动作</p><p>第1项测试通常被称为“直腿抬高”测试。仰面平躺，双手轻轻地枕于脑后，双腿并拢伸直。挺直膝盖，同时把脚抬高，使脚跟离地25厘米，如图16所示。<strong>如果能保持这个姿势10秒钟</strong>，你就算通过测试了。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719682971.jpg" alt></p><p>K-W测试第2项，该项测试通常被称为“直腿仰卧起坐”测试。仰面平躺，双手轻轻枕于脑后。请同伴用双手握住你的脚踝，以固定双脚，如图17所示。如果你要独立完成这个动作，也可以把双脚固定在大型家具的下方。现在试着抬起胸部，使上半身与大腿保持垂直。<strong>这个动作做一次就好了</strong><br><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719726714.jpg" alt></p><p>第3项测试通常被称为“屈膝仰卧起坐”测试。还是跟上面一样，仰面平躺，双手枕于脑后，固定双脚。但这一次，要弯曲膝盖，使大腿和小腿成90度，如图18所示。现在抬起胸部，像上一项测试那样。能完成这个动作，你就通过测试了。<strong>这个动作做一次就好了</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719757041.jpg" alt></p><p>K-W测试第4项，保持10秒</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719870507.jpg" alt></p><p>K-W测试第5项，保持10秒</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719898389.jpg" alt></p><p>K-W测试第6项，然后膝盖挺直，身体慢慢地往前弯曲，如图所示。如果指尖能碰到地面，你就算通过测试了。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543719948313.jpg" alt></p><h1 id="通过锻炼缓解背部疼痛、改善肌体功能"><a href="#通过锻炼缓解背部疼痛、改善肌体功能" class="headerlink" title="通过锻炼缓解背部疼痛、改善肌体功能"></a>通过锻炼缓解背部疼痛、改善肌体功能</h1><p><strong>猫背运动</strong><br>切记，这个动作一定要缓慢进行。动作重复5至8次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720190280.jpg" alt></p><p><strong>双足跟滑动</strong><br>动作重复5至10次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720255049.jpg" alt></p><p><strong>单膝弯曲</strong></p><p>下一组髋部与膝盖的灵活性运动是单膝弯曲运动。还像上个动作一样仰面平躺，右膝盖向胸部尽量靠近，同时吸气。接着呼气，慢慢屈膝放下。当脚碰到地面，向下滑直至大腿挺直。然后再次抬起膝盖，重复5至10次。接着换左腿，重复右腿的动作5至10次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720316971.jpg" alt></p><p><strong>卷曲动作</strong><br>这是麦吉尔博士锻炼计划的原创动作，很多人甚至将其称为“麦吉尔卷曲动作”。麦吉尔博士的锻炼计划中有他自称的“三大动作”，这个动作就是其中的第一个。“三大动作”用于协调躯干的肌肉，维持脊椎稳定性。<br>做这个动作时，仰面平躺于地，左腿弯曲，右腿伸直。双手垫在腰下，填充脊椎的弯曲与地面之间留下的间隙。接着抬起头部和肩膀上部，保持这个姿势大约7到8秒钟，同时保持呼吸，然后再躺下。重复4至5次后，换腿再做4至5次。如果想增加难度，则可以试着随肩膀抬高手肘。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720339223.jpg" alt></p><p><strong>侧桥</strong></p><p>接下来这个动作也是“三大动作”之一，和普拉提运动的某个动作有点相似。进行侧桥运动时，身体侧躺，用小臂和脚外侧支撑身体。保持这个姿势7至8秒钟，同时保持呼吸。两边各进行4至5次。如果想要增加运动强度，建议不要增加每次动作持续的时间，而是根据自己的需要增加重复次数。这个建议对“三大动作”都适用。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720426694.jpg" alt></p><p><strong>捕鸟猎犬</strong></p><p>这是“三大动作”的最后一个动作，和瑜伽运动中的虎式动作很像。做这个动作时，需要用四肢支撑身体，接着伸出左臂和右腿，直到它们与地面保持平行。保持这个姿势7到8秒钟。最后把手和膝盖放低，轻轻扫一下地面后再抬起，重复4至5次后，换右臂和左腿重复进行。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720462322.jpg" alt></p><p><strong>肩基举桥</strong></p><p>做这个动作时，仰面平躺，膝盖弯曲，脚掌平放在地面。接着，将髋部往上推，使胸口到膝盖的躯干呈一条直线，收紧臀部以作支撑。保持这个姿势5到10秒钟，然后恢复刚开始的平躺姿势。动作重复5到10次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720482970.jpg" alt></p><p><strong>自行车式腿后腱伸展</strong></p><p>这组动作虽不属于“三大动作”，但对于提高髋部、背部和腿部的柔韧性，有着非常显著的效果。进行第一个分动作时，仰面平躺，双腿伸直，双手放在身体两侧。将右膝盖伸向胸部并带动右腿伸直，与地面垂直。一开始腿无法完全伸直，但只要坚持下去，随着腿部柔韧性的增加，你的腿会越伸越直。当腿伸到最直，就把脚尖指向天花板。接着慢慢将腿伸直放下，回到地面。然后膝盖再次弯曲，将这个动作重复共进行6次。之后再用左腿进行6次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720566004.jpg" alt></p><p><strong>自行车式小腿伸展</strong></p><p>这个动作和上个动作很相似，但脚的姿势不同，这一次要伸展小腿而不是腿后肌腱。动作是一样的，只是这一次不是脚尖向天，而是脚跟向天（见图24）。两腿各重复6次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720659385.jpg" alt></p><p><strong>参考运动计划</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720687705.jpg" alt></p><p>只要有时间，你可以多做几个动作或多重复几次。持续进行这种锻炼计划几个星期后，再试试K-W测试，就会发现你的表现好多了。继续锻炼下去，总有一天，完成那六个测试对你来说，就是小菜一碟了。<br>但千万别就此止步。即使通过了K-W测试，你也要继续锻炼下去。如果回到久坐不运动的生活方式，之前的一切辛苦就白费了。如果你觉得这些锻炼已经不能满足要求了，那么可以翻到第10章，尝试难度更大的动作。不过，你随时可以翻回来，温习这些简单而又能够让身体放松的方式，让身体时刻充满能量。<br>核心肌群强壮起来了，背部的疼痛自然会得到缓解，但除了这个，你还能做点别的。接下来我们会探讨一些实用的建议，既不用花费时间或金钱，对你的背部也有好处。</p><h1 id="正确的坐姿"><a href="#正确的坐姿" class="headerlink" title="正确的坐姿"></a>正确的坐姿</h1><ul><li>身体要有支撑<br>调整椅子的高度，给背部提供适当的支撑。髋部和膝盖应该保持在同一水平线，这样你的身体就不容易向椅子前面或后面滑动了。你可能还需要调整桌子的高度，使手肘和手腕保持在同一水平线上。这样一来，肩膀的压力小了，背部的压力也就相应小了。</li><li>平均分配身体重量<br>当你坐在椅子上时，要保证身体的重力平均地落在你身体四周的支撑物上。所以，你需要调整身体，让上半身与椅面垂直对齐，而且还要注意一些不利于身体平衡的姿势，比如翘二郎腿、驼背和身体歪向一边。通过调节椅子的高度，并且让上半身与椅面垂直对齐，这些小动作通常都能够避免。</li><li>脊椎要有支撑<br>椅子最好要有腰部支撑部件，才能分担脊椎承受的重量和压力。很多椅子都装有一个可调节的腰部支撑配件，但其实只要保持正确坐姿就足够了（之前我们也说过了）。要给脊椎提供额外的支撑，建议你在腰部垫一条卷起的毛巾。</li><li>双脚保持着地<br>一个最容易被人忽视的姿势就是双脚要着地。这样有助于支撑下半身的重量，保持身体平衡。如果脚碰不着地，但姿势是正确的，这时可以找一张搁脚凳来垫脚。</li></ul><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543720866163.jpg" alt></p><h1 id="寻找站起来的机会"><a href="#寻找站起来的机会" class="headerlink" title="寻找站起来的机会"></a>寻找站起来的机会</h1><ul><li>站着开会或接听电话<br>想离开椅子的最好办法，就是在不用写代码的时候尽量站着。养成开会时站着的习惯，你还会发现这个习惯非常提神，不容易打瞌睡！</li><li>休息的时候站着<br>在第8章中，我们会探讨番茄工作法（Pomodoro Technique）如何帮助你利用工作间歇来保持活力。即使不锻炼，在休息时站着也能减缓背部疼痛。</li><li>午餐后走一走<br>步行的好处是毋庸置疑的，与本章内容最相关的无疑就是能缓解背部疼痛。几十年前，在病人饱受背部问题困扰时，医生总建议病人卧床休息，但今天我们知道了，最好的办法是活动起来。</li></ul><h1 id="通过锻炼预防手腕疼痛"><a href="#通过锻炼预防手腕疼痛" class="headerlink" title="通过锻炼预防手腕疼痛"></a>通过锻炼预防手腕疼痛</h1><ul><li>爵士手<br>举起左臂置于身体左侧，手肘弯曲，好像你准备跟某人打招呼那样。左手握拳，不用太紧，大拇指放在最上面。接着慢慢地把手打开，手指尽可能伸直。注意，大拇指应与前臂垂直。然后再慢慢握紧拳头，两只手各重复5至10次。如果喜欢，也可以两只手同时运动（只针对这个动作，其他动作不用这样）。</li></ul><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543737519890.jpg" alt></p><ul><li>皮影戏偶</li></ul><p>像上一个动作那样，举起左臂置于身体左侧，手肘弯曲。左手握拳，不用太紧，不过这一次把中指和无名指展开。然后旋转腕关节，就好像你在用那两根手指画圆圈一样。</p><p>先顺时针旋转两到三圈，接着逆时针旋转两到三圈。然后换另一只手继续进行。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543737658436.jpg" alt></p><ul><li>埃及人</li></ul><p>在右侧伸直右臂，手掌打开，对着天花板。接着手掌向后弯曲，就好像试着用手指指向地面。这是起始动作。接着让手肘呈90度弯曲。伸直手肘，两边各重复3至5次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543737760292.jpg" alt></p><ul><li>耸肩</li></ul><p>在右侧伸直右臂，与身体呈45度角。接着手掌向后弯曲，手指指向背后。这是起始动作。接着，轻轻地往上耸肩。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543737798085.jpg" alt></p><ul><li>头部倾斜</li></ul><p>像上一个动作那样，右臂伸开，与身体呈45度角。接着手掌向后弯曲，手指指向背后。轻轻地把头部往左边倾斜，然后回到原位，然后再轻轻往右边倾斜。两边各重复3至5次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543737850767.jpg" alt></p><h1 id="来个健康的番茄锻炼法吧"><a href="#来个健康的番茄锻炼法吧" class="headerlink" title="来个健康的番茄锻炼法吧"></a>来个健康的番茄锻炼法吧</h1><p>番茄工作法是在一小段明确的时间里完成一个任务的方法。基本的活动循环如下：</p><ol><li>设置定时器，时间是25分钟；</li><li>开始进行某个任务；</li><li>在计时器铃响的时候停止任务（即使任务没有完成也要停止）；</li><li>休息5分钟，然后回到步骤1，继续下一个25分钟的计时与工作。</li></ol><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738079823.jpg" alt></p><p>例子</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738110763.jpg" alt></p><h1 id="建议记录锻炼日志"><a href="#建议记录锻炼日志" class="headerlink" title="建议记录锻炼日志"></a>建议记录锻炼日志</h1><ul><li>内容具体<br>要记录下每项运动进行的次数、所花费的时间、过程中与完成后的心率、当时的天气情况、和你一起运动的人、你的感觉如何，以及任何觉得很重要的细节。如果没有细节，那这份记录就无法完整地显示进展情况。</li><li>坚持记录<br>每天都要进行记录，哪怕你当天没有进行锻炼。如果是有意不锻炼的，就写上“休息日”，或者老老实实写上不想锻炼。上文所说的那个斯坦福大学的研究把受试者分成了两个组：一组是以天为单位进行自我监督的，另一组则以周为单位。以天为单位的那一组实验结果更好，获得的进步也更多。除了每天坚持写日志，每次记录所用的方法也最好一致。记录下同类型的锻炼详情，使用相同的日志结构。把写日志的过程当成一个科学实验，你也不希望因为日志记录的差异而影响到实验的结果吧。</li><li>阅读日志<br>想最大限度地从日志中得到反馈，最好的方法是通读日志。切实了解自己做了什么，并为自己感到自豪。这会是一个很棒的激励方法，更重要的是，你能在阅读过程中对日志的数据进行筛选，以便调整自己的锻炼方式。如果新尝试的某种锻炼方法的效果开始不那么明显了，可能就得换一个方法了。如果在锻炼中受伤，日志也许还能够告诉你受伤的原因：是不是锻炼强度或者距离增加过快了？从阅读中看出趋势，从趋势中做出调整，然后迭代进行下去。</li></ul><h1 id="到户外来思考"><a href="#到户外来思考" class="headerlink" title="到户外来思考"></a>到户外来思考</h1><p>进行户外活动肯定是有益健康的，而经常待在室内，尤其是久坐，不仅对健康无益，而且还有害处。室内久坐甚至能引发疾病。</p><h1 id="增强免疫系统"><a href="#增强免疫系统" class="headerlink" title="增强免疫系统"></a>增强免疫系统</h1><ul><li><p>充足的睡眠<br>我们不知道晚上应该睡够多少个小时，这一点每个人都是不同的，但我们知道一旦睡眠不足，比如连续24小时没有休息，免疫系统就一定会受到负面影响。<br>德国吕贝克大学14应该是对该现象最早进行研究的研究机构之一。在那里，研究人员让受试者接受甲型肝炎疫苗的接种，然后将受试者分为两组，一组在疫苗接种后入睡，另一组则保持清醒。在4个星期后，两个组的受试者接受检测。检测发现，睡眠组体内的抗体数量是清醒组的两倍。<br>总的来说，充足的睡眠大约在7到9小时之间，而不睡觉对身体一定是有害的。</p></li><li><p>补充足量水分<br>我们已经讨论过脱水和头疼的关系，脱水其实还会影响到免疫系统。脱水会导致人体的化学元素失衡，从而影响免疫系统的正常运行。因此每天最好喝8杯水（遵循“8×8法则”），在运动中和结束后也应该保持身体的水分。</p></li><li><p>避免使用抗生素（如果你的医生准许）<br>抗生素在杀死有害细菌的同时，也会杀死益生菌。益生菌通过纠正免疫系统的缺陷及增加自然抗体的数量来增强免疫系统。益生菌对免疫系统的确切作用方式，我们还没完全弄清楚，但绝大多数研究都指出，杀死益生菌不是什么好事16。如果医生没让你服用抗生素，自己千万别用。</p></li><li><p>食用发酵食品（应该有用）<br>一些研究表明，食用像酸奶这样的发酵食品能够补充胃部需要的乳酸菌和双歧杆菌。当然，我们还需要更多的研究来支撑这个观点。</p></li></ul><p>-自己合成维生素D<br>前面已经讨论过了，摄取维生素D补充剂的功效还没有被完全认可。但科学家们普遍认为，维生素D对增强人体免疫系统有重要的作用。事实上，很多研究都表明，缺乏维生素D会提高人体感染疾病的风险19。每天进行10分钟没有防晒措施的日光浴有助于增强你的免疫系统，保持身体健康。</p><h1 id="预防感冒的贴"><a href="#预防感冒的贴" class="headerlink" title="预防感冒的贴"></a>预防感冒的贴</h1><ul><li>用香皂和清水勤洗手。如果手边没有水，美国疾病控制与预防中心（CDC）则建议经常使用含有酒精的产品对双手进行消毒。</li><li>清洁办公桌。一些感冒病毒（例如鼻病毒）的存活时间能长达3个小时。使用杀菌消毒液清洁办公桌之类物品的表面能够防止病菌的传播。</li><li>不要触摸脸部。感冒病毒可通过嘴、鼻子和眼睛进入人体。避免用手触摸这些器官则可以降低患病风险。</li><li>经常进行户外活动。我们会在下一节重点探讨，为什么即使没有阳光，户外活动也能增强免疫系统，还能减少与传染性病毒携带者的接触。</li></ul><h1 id="热身运动"><a href="#热身运动" class="headerlink" title="热身运动"></a>热身运动</h1><p>在开始高强度运动之前，身体需要做充分的准备：增加肌肉中的血液流量以及关节的活动范围。这两点很关键，除了能避免受伤，还能使你的表现更出色。做好热身运动背后的原理是相当复杂的，但大多数人都认为，做10至15分钟的低强度活动来进行热身最为理想。</p><p>你在第6章中已经学过了一些动作，其中几个很适于热身。甚至可以在进行篮球、网球、滑雪或者攀岩等需要做大量复杂动作的运动前，先做这些热身运动。现在，依照下面的热身清单，按顺序做一遍，然后反序再做一遍。跟以前一样，做的时候动作一定要慢，而且要有节制。<br>• 猫背运动<br>• 双足跟滑动<br>• 单膝弯曲<br>• 浅打水<em><br>• 手臂画圈</em><br>加星号的两个动作是新加入的。别担心，这两个动作都不难。我们来说说动作要领吧。</p><p><strong>浅打水</strong></p><p>做这个动作时，你需要坐在椅子的边缘，双腿伸直。然后像游泳时那样交替踢腿，重复25～50次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738672983.jpg" alt></p><p><strong>手臂画圈</strong></p><p>身体笔直站立，双脚分开与肩部同宽，双臂向身体两侧张开。接着，向同一个方向转动双臂，用双手在空中画圈。重复这个动作25 ～50次，然后向反方向画圈，再重复25～50次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738708071.jpg" alt></p><h1 id="健康的这５个维度"><a href="#健康的这５个维度" class="headerlink" title="健康的这５个维度"></a>健康的这５个维度</h1><ul><li>身体组成<br>身体组成是指人体内脂肪、肌肉、骨骼及身体其他组成部分的相对量。一般采用皮褶厚度计来测量，不过也有使用水下称重法来测的，后者的测量结果更加精确。</li><li>心血管状况<br>心血管状况是指人体在持续的身体活动中循环和呼吸系统供应氧气的能力，通常被称为有氧适能或者有氧耐力。人们一般通过跑步的几种不同形式进行测量，但在实验室环境下，人们则会使用先进的仪器测定人体呼吸氧气和呼出二氧化碳的比率（尤其是最大摄氧量），以此了解心血管状况。</li><li>灵活性<br>灵活性是指身体关节所能达到的最大活动范围。每个关节都有相应的灵活等级，因此不像其他的健康测试，针对关节灵活性目前还没有通用的测试方法。</li><li>肌肉耐力<br>肌肉耐力是指肌肉持续运动，对抗疲劳的能力，一般通过让某个肌群进行重复动作来进行测量（如引体向上或者俯卧撑）。</li><li>肌肉力量<br>肌肉力量是指肌肉发挥力量的能力，一般通过一次性完成某个动作来测量（如完成一次最大重量的杠铃仰卧推举）。</li></ul><h1 id="对健康进行单元测试"><a href="#对健康进行单元测试" class="headerlink" title="对健康进行单元测试"></a>对健康进行单元测试</h1><p><strong>2.4公里步行/跑步测试</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738848301.jpg" alt></p><p><strong>俯卧撑测试</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738903731.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738875911.jpg" alt></p><p><strong>半仰卧起坐测试</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738919522.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738931962.jpg" alt></p><p><strong>坐位体前屈测试</strong></p><p>开始测试前，你需要一些封口胶带和一把卷尺，卷尺长度要在50.8厘米以上。把卷尺平铺在地面上，在38.1厘米处贴上胶带作为标记。坐在地面上，双腿放置于卷尺的两侧，每侧离卷尺30.5厘米远，卷尺的零度刻线指向胯部，双脚（最好光着脚）与卷尺35.3厘米的刻度平行（事实上，最好是38厘米的刻度，但你在做动作时双脚可能会移位）。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543738952306.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543739016563.jpg" alt></p><h1 id="5公里跑7周锻炼计划，"><a href="#5公里跑7周锻炼计划，" class="headerlink" title="5公里跑7周锻炼计划，"></a>5公里跑7周锻炼计划，</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543739111880.jpg" alt></p><h1 id="提升身体力量"><a href="#提升身体力量" class="headerlink" title="提升身体力量"></a>提升身体力量</h1><p><strong>墙壁俯卧撑</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543739166410.jpg" alt></p><p>每次做这个动作时，试着扩大双脚与墙壁的间距，每次加大5厘米。几个星期后，身体相应位置的肌肉就会适应这种运动了。等双脚与墙壁的间距超过90厘米时，你就能开始尝试俯卧撑的另一个改进版了。</p><p><strong>半俯卧撑</strong></p><p>做半俯卧撑时，开始的动作与全身俯卧撑一样，但不同的是，不要把身体的重量放在脚趾，而是放在膝盖上。从头到膝盖应该呈一条直线。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543763093007.jpg" alt></p><h1 id="够增强躯干肌肉群的活力"><a href="#够增强躯干肌肉群的活力" class="headerlink" title="够增强躯干肌肉群的活力"></a>够增强躯干肌肉群的活力</h1><p><strong>仰卧踩单车</strong></p><p>仰卧平躺于地面，双手轻轻放在脑后。抬起双脚，使膝盖呈90度弯曲（如图所示），然后像骑单车那样交替伸展左右腿。做这个运动时，转动上身，让手肘接触另一侧膝盖。一个完整的骑单车动作（双腿各伸展一次）为一组，每组重复10至15次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543763196303.jpg" alt></p><p><strong>双膝弯曲</strong></p><p>仰卧平躺于地面，双手平放于身体两侧，膝盖弯曲。收缩腹部肌肉，使腰背部压着地面。腹部每次收缩时，缓缓旋转髋部，将双腿伸向半空（如图所示）。腹部收缩时呼气，双腿回到地面时吸气。每组动作重复10至15次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543763345171.jpg" alt></p><p><strong>蹲下起立</strong></p><p>有一些研究发现，要想增强腹肌力量，最佳的方法就是固定躯干的同时运动其他部位的肌肉19。这里我们要介绍的就是蹲下起立动作（如图所示），此动作能大大加强力量训练的作用。<br>要做到这个姿势，关键在于运用臀部的力量。首先站直，双脚分开与肩膀同宽。然后臀部向后沉，重心降低，膝盖也会自然地随之弯曲。身体继续往下，直到大腿与地面平行。把重心放在脚跟上，膝盖悬于脚趾上方。你可以伸出手臂以平衡身体。最后，回到开始的姿势，然后将整个动作重复10至12次。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543763366450.jpg" alt></p><p><strong>锻炼参考</strong></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1543763438560.jpg" alt></p><p><strong>锻炼原则</strong></p><ul><li>每个循环训练应该包含5至9个锻炼动作；</li><li>每个具体的锻炼（动作）时间不宜超过30秒钟；</li><li>每次循环训练时长应在12分钟与15分钟之间；</li><li>在每次循环训练后最好休息2至3分钟，再继续下一个循环训练；</li><li>每两个相邻的动作最好能锻炼到不同部位的肌肉；</li><li>整个训练时间应持续30至60分钟。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;相信大家之前在朋友圈也看过一些跟程序员健康相关的一些东西了，也会有一些感触，但是过后可能就忘之脑后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书还是比较系统，说得感觉还是挺科学的，感觉老外真的很牛，很多方面都会有人去研究，去探索，确实挺不错的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;总：日常清单&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#总：日常清单&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;总：日常清单&quot;&gt;&lt;/a&gt;总：日常清单&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.giantbranch.cn/pic/1543721000813.jpg&quot; alt&gt;&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="健康" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
      <category term="腰椎" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%85%B0%E6%A4%8E/"/>
    
      <category term="颈椎" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%A2%88%E6%A4%8E/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
