<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>giantbranch&#39;s notcs blog</title>
  
  <subtitle>notcs = not computer science</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://notcs.giantbranch.cn/"/>
  <updated>2020-06-21T11:29:57.866Z</updated>
  <id>http://notcs.giantbranch.cn/</id>
  
  <author>
    <name>giantbranch@gmali.com</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>记20200621小聚</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2020/06/21/%E8%AE%B020200621%E5%B0%8F%E8%81%9A/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2020/06/21/记20200621小聚/</id>
    <published>2020-06-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-06-21T11:29:57.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="0620"><a href="#0620" class="headerlink" title="0620"></a>0620</h1><p>昨天曾在群里说“白云山有没有”，薛屌说明天</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1592736147927.png" alt></p><p>想不到这屌逼昨天的下午就来了，来了又是打游戏，除了刚开始玩一下赛车还可以，再玩也没啥意思</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1592736191915.png" alt></p><p>对游戏没啥兴趣啊，公司这边有比赛还是需要简单支持一下，也就没出去。</p><p>再问的时候已经去找其他同学吃饭去了</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1592736768191.png" alt></p><p>而余屌呢就在群里又晒表了，后面余屌跟zp就扯到三国去了，我不熟悉，也没完整看过《三国演义》</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1592736820711.png" alt></p><h1 id="0621"><a href="#0621" class="headerlink" title="0621"></a>0621</h1><p>早上是去花地湾那看房子去了，贵倒是不贵，就是会路过鱼和海鲜市场，有点怕怕，哈哈</p><p>看得差不多的时候，薛屌叫喝早茶，一问地点，远得一逼，作罢。</p><p>下午再问薛屌下午啥打算，说过来拜访我，接着我就去路边搞了个大西瓜</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1592737683742.png" alt="enter description here"></p><p>买完西瓜回来，看了了洗衣机，把席子洗坏了，得换一个了</p><p>不久就听到了敲门声，薛屌和凯子来了，来了先开空调，惯例</p><p>但是遥控器没电了，只能爬上去手动开了</p><p>上来先洗个蓝莓吃吃，环境准备好了，可以开始聊天了</p><p>薛屌一上来就扯到工资——说danyang都有这个数了，你都没有啊</p><p>问了下凯子的跳槽，好像失败了，再接再厉吧，加油，好好准备，好好积累总是可以的</p><p>之后就是扯到邹博还是那个工作，翔哥的工资好像非常不错，薛屌说的一年顶他几年来着，小翔的话下半年要跳</p><p>扯到翔哥的公安，就又扯到我当年的网警了，体测卡住没办法啊，这就是人生咯。</p><p>其实还聊到我什么时候跳槽，可能下年吧，但是也不一定，可能继续在绿盟轻轻松松地继续干下去也不一定</p><p>其实绝大多数时候这两屌逼还是在刷手机居多，一个刷微博，朋友圈，另一个刷腾讯视频</p><p>薛屌刷到朋友圈一个软工班的吧，晒了个支付宝的收益，确实挺高的了，今年我还是负收益，其实一开始亏是好的，好让自己有风险意识，不羡慕别人的，持续做自己认为对的事情。</p><p>其实学校出来后，基本聊的不就是工作（工资）、投资、买车、买房、泡妞啥的嘛。</p><p>最后薛屌提出要回去了，我马上拿出冰箱里冰得不久的西瓜，但是他们俩没吃多少，就吃了一小块。</p><p>薛屌出门走了几层楼梯后说端午哪里耍，凯子笑着说：白云山，我抢着说西樵山。</p><p>20200621小聚完毕</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;0620&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#0620&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;0620&quot;&gt;&lt;/a&gt;0620&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;昨天曾在群里说“白云山有没有”，薛屌说明天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://pic.giantbranch.
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="小聚" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B0%8F%E8%81%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《睡眠革命》的一些要点</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2020/03/08/%E3%80%8A%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%9D%A9%E5%91%BD%E3%80%8B%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%A6%81%E7%82%B9/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2020/03/08/《睡眠革命》的一些要点/</id>
    <published>2020-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T13:48:34.380Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书是从1月14日开始看，断断续续看到3月4日才看完，这本书其实篇幅不长，主要是在这个春节出来了个新冠肺炎，而且刚好我也发烧乏力了，而且还接触过武汉回来的人（当然他们没有发病），但是肯定得去医院，就算医生排除了，自己也还是有点担心。在家也没干啥事，况且不是还要远程办公嘛，晚上就跟着我妈看电视追剧了，所以就没怎么看书，到3月2日现场复工才开始重新看。<br><a id="more"></a><br>看这本书就想看看专业人士是怎么提高睡眠质量的，印象最深的就是R90睡眠法，这个方法连顶级的运动员都在使用。</p><p>作者把90分钟作为一个睡眠周期，一个晚上最好能睡上5个周期，也就是7.5个小时。还有一点比较颠覆我的就是得通过起床时间去倒推上床睡觉时间，比如我7点半起床，5个周期往前推就是12点睡觉。如果睡的不够，感觉下午犯困，可以在中午（1-3点）或者傍晚（5-7点）小憩一会，控制在30分钟之内，睡不着也没关系，闭上眼睛，迷迷糊糊，似睡非睡也都会起到修复身心的功效。</p><p>那么除了时间，怎样更好入睡和起床呢，当然是入睡准备和起床后的操作了。影响入睡和起床的分别是褪黑素和血清素。褪黑素在黑暗的环境下会缓慢分泌，促进人体入睡；血清素则会在光线较强的时候分泌，刺激人体醒来。晚上应尽量营造良好黑暗的睡眠环境，促进褪黑素生成，而在起床后在太阳或日光灯下呆一会可以促进清醒。</p><p>作者推荐的睡姿是像胎儿般睡觉：侧卧、膝盖自然弯曲、两条手臂放在身前并轻轻地交叠在一起、颈部脊柱和臀部形成一条平滑的直线。你习惯用右手，那么就左侧睡，反之亦然。</p><p>对于房间，我们怎么做呢？首先床垫软硬适中，用低过敏性、透气舒适的床上用品。除了睡眠、修复、休息所必须的东西才放在房间，而我们白天不离手的手机当然最好不要带入房间了，最好设置成静音。</p><p>下面摘录一段，说明我们午睡后，应该沐浴一会阳光，恢复恢复。</p><blockquote><p>小睡醒来后，花五分钟的时间，让自己熟悉一下周围的环境、补充一下水分。并且，如果有可能的话，去沐浴一会阳光。小睡改善了你的情绪，提高了你的灵敏度，让你的睡眠需求大幅下滑，这一切都能让你受益，让你以更佳状态度过下午余下的时间—-甚至还包括晚上。</p></blockquote><p>其实还有饮食和运动也是很重要的，只有这两个也做好，才能更好地睡眠，更好地迎接每一天。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这本书是从1月14日开始看，断断续续看到3月4日才看完，这本书其实篇幅不长，主要是在这个春节出来了个新冠肺炎，而且刚好我也发烧乏力了，而且还接触过武汉回来的人（当然他们没有发病），但是肯定得去医院，就算医生排除了，自己也还是有点担心。在家也没干啥事，况且不是还要远程办公嘛，晚上就跟着我妈看电视追剧了，所以就没怎么看书，到3月2日现场复工才开始重新看。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="读后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近期感悟之20200308</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2020/03/08/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E6%84%9F%E6%82%9F%E4%B9%8B20200308/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2020/03/08/近期感悟之20200308/</id>
    <published>2020-03-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-08T14:51:42.136Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>非计算机博客很久没有写文章了，批评下自己，先写篇感悟压压惊。</p><p>2020年注定是不平凡的一年，从去年开始起火的澳大利亚，1月份大火还在继续燃烧，1月20日终南山说肯定的人传人后，国内的新冠肺炎疫情迅猛发展，美国当地时间的1月26日科比坠机逝世，而且东非又被蝗虫肆虐，而且前端时间已经到达了巴基斯坦和印度，一旦失控可能就会进入我国。此外还有南极有一个时刻竟然有20摄氏度，最近的报道还出现了南极冰川出现了血雪，据说由于其中的铁元素被氧化所导致的，是否预示着什么也不得而知了。<br><a id="more"></a><br>现在我国的疫情基本已经控制住了，但是国外变得越来越严重，希望大家都能重视起来，能够战胜疫情，摘掉口罩，一起愉快地玩耍。现在看来，我们现在所拥有的这一切真的来之不易，它可能随时失去掉，珍惜当下，爱护自己，健康快乐地生活吧。</p><p>在春节后，有一个错误的决定，就是在2月3日减掉了3-4层的仓位，本来我是想继续拿着的，但是我妈并不放心，也就顺了我妈（因为当时疫情还没看到被控制的迹象，而且对经济的影响确实挺大的），后来2月28日大跌了近4%，我就加了点仓位回来，我还是继续在好公司里面躺着吧，没什么特殊情况也不会卖出了，低估的话继续加仓，以做企业的股东的思维去投资。</p><p>最近没怎么看书，没怎么学习，其实除了一开始懒丢弃了习惯之外，还有就是在1月23日我竟然出现了发烧乏力，而且我妈也出现感冒症状（比我早出现症状，但是没发烧），而回想起来，我还接触过两个到武汉培训后回来的广州的同事，这可把吓着了，当然他们没有异常的症状，我去医院检查也把我排除了，哪怕是我后来第二次去检查也再次排除。可能是我妈的感冒传染了给我，再加上我紧张，再加上我的颈椎的问题共同作用的结果吧。</p><p>现在疫情虽然基本控制住了，但是还是少出门，国外疫情这么严重，谨防输入啊，不能掉以轻心，出去必带口罩，得益于我国强大的制造能力，口罩的供需矛盾没那么夸张了。</p><p>最后希望全球疫情赶紧控制住，我们摘下口罩，一起追求更好的生活。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;非计算机博客很久没有写文章了，批评下自己，先写篇感悟压压惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年注定是不平凡的一年，从去年开始起火的澳大利亚，1月份大火还在继续燃烧，1月20日终南山说肯定的人传人后，国内的新冠肺炎疫情迅猛发展，美国当地时间的1月26日科比坠机逝世，而且东非又被蝗虫肆虐，而且前端时间已经到达了巴基斯坦和印度，一旦失控可能就会进入我国。此外还有南极有一个时刻竟然有20摄氏度，最近的报道还出现了南极冰川出现了血雪，据说由于其中的铁元素被氧化所导致的，是否预示着什么也不得而知了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="有感而发" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9C%89%E6%84%9F%E8%80%8C%E5%8F%91/"/>
    
      <category term="思考人生" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020，继续前行</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2020/01/01/2020%EF%BC%8C%E7%BB%A7%E7%BB%AD%E5%89%8D%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2020/01/01/2020，继续前行/</id>
    <published>2019-12-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-01T09:54:30.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年也还是1月1日这一天去写这个总结，只有第一次2018年的时候是1月2日写的，当时是拖延了，不过写了总是好的。</p><p>其实现在想想，我们将每一年或者每个月作为一个时间区间，是很科学的，就像是我们将人生切成了很小的片段，在这些片段里面去做我们想做的事情，能做多少就是多少，毕竟每个人所拥有的总时长是不一样的。<br><a id="more"></a><br>说到这我就会想到目标，也是将目标分成很多个小目标去完成，这样我们就能不断完成小目标，不断获得成就感，不断挑战新的任务，最终完成的小目标越来越多，那可能当初定的目标就已经完成了。</p><p>每年必有的两个标题就是总结过去，展望未来，今年当然也是一样的，希望能够继续保持。</p><h1 id="总结过去"><a href="#总结过去" class="headerlink" title="总结过去"></a>总结过去</h1><p>昨天晚上本来是有个饭局，由于一些原因取消了，那就自己做饭，吃完还早，就开始看看今天怎么跨年。一开始是先看了会爱奇艺的各种跨年直播——罗振宇的《时间的朋友》，其实还简单浏览了下湖南卫视、江苏卫视、东方卫视等电视台的跨年直播，还是广东卫视牛逼——在这么有意义的时刻，还是带来干货，还是财经类的演讲。只是看这个也太没意思，况且还能看回看，而且今天根据隔天跑也该跑步了，那就搞掂有意义的，还是通过跑步跨年，于是在广东省实验中学旁边的省实路上跑了5公里，其实本来计划可能时跑2公里，而当时省实路还有2-3个陌生人在跑，而且我跑完2公里完全没有累的感觉，所以干脆继续跑吧。</p><p>回来后就看到有个同学群在催红包，那就简单说点东西并总结一下，发个红包吧，就发了10块钱。总结的原文如下：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">转眼间又一年了，我在7月回到了广州，回来“建设”大湾区，在群里我相比以前更加活跃了，到后期有所节制，过去假如有所打扰，有所冒犯，跟你们说声对不起。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">这一年虽然技术上没有大的突破，但还算满意。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">这一年读的书应该是我20多年来最多的，希望下年读得更多。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">从2017年毕业开始投资基金，在投资这条道路上越走越远，学到了很多东西，当然现在也没亏钱，中国会更好，全面做多中国，直到泡沫破裂。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">过去的这一年赢过、输过、笑过、哭过，被质疑过、也被肯定过。无需抱怨，忘记掌声，记住伤疤，继续前行。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">新的一年希望大家也能总结总结，反省反省，哪些做得好的得保持，哪些做得不好的得避免，能够跟上中国这艘巨轮的行驶速度。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">最后提前祝大家新年快乐，身体健康，心想事成，在新的一年能够升职加薪，能泡到自己喜欢的女生。</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>也在朋友圈发了《2019年值得记录的事情》</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">2019年值得记录的事情</span><br><span class="line">1、回到广州工作了，回来“建设”大湾区</span><br><span class="line">2、读了8本非专业书（专业书籍一本没看...）http://www.giantbranch.cn/book/</span><br><span class="line">3、回母校再讲了一次《我的安全之路》</span><br><span class="line">4、技术博客只能说是平均每月一篇，去掉平均就是没完成</span><br><span class="line">5、非计算机博客记录/写了20+篇</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">过去的这一年赢过、输过、笑过、哭过，被质疑过、也被肯定过。无需抱怨，忘记掌声，记住伤疤，继续前行。</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>上面这个两个基本上把这一年的重点说了。</p><p>首先这一年技术上确实没有出彩的地方，但是还算满意，qemu的安全研究也开始慢慢进入正轨，一个人的安全研究确实相当艰难。</p><p>其实上年年末我就已经准备跳槽回到广东工作，回来建设大湾区。面了华为，过了，由于华为的某部门一拖再拖，其实没有hc，又推到了另外一个部门，面试又过了，又是一波申请，申请了很久，但是我以为是忽悠，就直接向领导申请换到广州工作，过了几天就拒绝了华为，但是他们没有放弃说服我。等我都坐火车回到广州了，他们才申请成功，而且offer也发到我的邮箱了，但是这一切都晚了啊。后面还邀请我去深圳坂田基地参观，吃了两顿饭，一开始偏向于去华为那边，后来回来冷静思考，也参考了一些意见，虽然给的钱还行，但是最终我还是放弃了。</p><p>回到广州还做了件自己比较满意的事情，就是回母校再讲了一次《我的安全之路》，希望我的安全之后能够给师弟师妹们提供参考，让他们走得更远吧。</p><p>2019年股市其实还行，把2018的亏损都抹平了，还能挣点小钱，2018年底，2019年初的时候低位都不敢加仓，还在2600点，2700点减了点仓位，还是不太行啊，不过到了下半年，到了双十一股市“打折”的时候，我也敢买入一些了。接下来中国会更好，今天看到又降准了，接下来只要不是太高估，就继续全面做多中国，直到泡沫破裂。</p><p>技术博客的话在2月和4月的时候没有产出，可能是一个是在过年期间，一个是在面试吧？但是其实这都是借口，在10月份的时候写的比较多，学的比较多，主要没啥具体方向。</p><p>在2019年其实共团建了3次，第一个是因为之前有个项目在公司获奖了，去宁夏的银川和中卫，在中卫的一个沙漠中开了一会越野车，装了一波逼，不过这个自费啊，200块，确实有点贵了。第二次是部门团建，去了西双版纳，当年毕业游去云南就是没有去西双版纳，算是完成了当年的遗憾吧，原始森林的植物确实不太一样，都想向上而生，抢夺宝贵的阳光，那边的风景确实挺美的，水果也相对便宜。第3次是广州这边的团建，也顺便拉上我了，就只是去了一个广州的太古仓1号那里去搞些团建，之后就是吃自助，自助也不好吃，没什么东西吃的，就玩了下狼人杀什么的。</p><p>这一年体检出了个小毛病，就是尿酸高，各种海鲜啥的高嘌呤的东西都不能吃了，肉汤也不能喝了，其实影响不太大，少吃点肉也是好的，吃多点蔬菜水果。</p><p>最后就说说读书吧，这一年读了8本书，基本都是不同的类型了，想了下应该确实是20多年来读得最多的一年，当然之前肯定不算教科书了。</p><h1 id="展望未来"><a href="#展望未来" class="headerlink" title="展望未来"></a>展望未来</h1><p>在即将到来了2020年，希望完成的一些事情如下：</p><p>1、坚持写这个非计算机博客和技术博客<br>2、看一本以上专业书籍，看12本以上非专业书籍<br>3、还是得多运动，跑步，欧尔爬山<br>4、继续研究qemu，希望能有成果<br>5、基金股票继续长红</p><p>最后当然希望能够找到那个她，或者相亲相到的满意的也行啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今年也还是1月1日这一天去写这个总结，只有第一次2018年的时候是1月2日写的，当时是拖延了，不过写了总是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实现在想想，我们将每一年或者每个月作为一个时间区间，是很科学的，就像是我们将人生切成了很小的片段，在这些片段里面去做我们想做的事情，能做多少就是多少，毕竟每个人所拥有的总时长是不一样的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="年终总结" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="目标" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%9B%AE%E6%A0%87/"/>
    
      <category term="感想" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《5G时代：什么是5G，它将如何改变世界》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/29/%E8%AF%BB%E3%80%8A5G%E6%97%B6%E4%BB%A3%EF%BC%9A%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF5G%EF%BC%8C%E5%AE%83%E5%B0%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/29/读《5G时代：什么是5G，它将如何改变世界》/</id>
    <published>2019-12-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-29T12:31:15.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近效率感觉挺高的，前天开始读的，昨天爬山，就读了一点点，今天就读完了，我印象中没试过这么快读完一本书，按实体书算的话300页。另外由于这本书并不是技术书，算是一个5G的科普书籍，也是读得快的原因吧，毕竟专业书籍得慢慢理解啊。<br><a id="more"></a><br>第一章你会感觉是在读历史，上来先说人类社会的6次信息革命，分别是语言的发明，文字的发明，纸和印刷术的发明，无线电的发明，电视的发明，互联网的发明。整体的发展方向是信息传递的更准确，更方便，更远距离，更快，更丰富，可进行双向，多人交互地传输。作者把5G将会带来的智能家居，自动驾驶，智能物流，智能工厂等低时延，高速度的万物互联所构成的网络称为智能互联网，也将其认为是第7次信息革命。</p><p>之后回顾了下1G-4G，回顾当年欧洲、美国的标准制定之战，而我们中国克服困难，慢慢地从3G起步，4G赶上，再到5G领头，相当不容易。接下来就是简单说了下5G的技术，简单说了实现高速，低时延的技术，当然还得借助当下一些成熟的技术，比如CDN。另一方面，万物互联的时候，有些东西需要保证它的移动性，不能一直插电，就需要电池，而电池没有太大的变革，只是提升了充电的速度，所以在没有大变革之前，就需要一些低功耗的整套解决方案，从芯片，到通信协议都需要适应。还有我们要实现万物互联，泛在网这个特点就得有，就是无论天上，地下，偏远地区，都得有网，不然地下室，偏远地区等没有网络，汽车怎么自动驾驶呢。说到5G标准的制定的时候，还专门提了下联想投高通没投华为的那件事，发现其实在5G标准制定的过程中，来自中国的文稿占据了半壁江山，而中国移动所贡献的文稿是全球运营商中最多的，贡献其实比华为还大，吊打美国。</p><p>其实我印象最深的是项立刚非常关注5G网络的安全，毕竟5G应用在智能交通、医疗健康、智能家居、智能工业、智能物流、智能农业等领域，一旦控制中心被黑客控制，后果那是不堪设想，5G安全可能是未来安全的新方向哦。</p><p>到最后一章就是对未来的展望了，说6G将是技术演进而非革命，就像4G只是比3G的速度更快，解决3G的速度问题。还探寻了信息传输的未来，怎样可以更快，能源存储会往哪个方向发展。最后的社会伦理道德我感觉作者是看了尤瓦尔·赫拉利的《人类简史》，就是我们人可能变成改造人，人与芯片相结合，你说这是人还不是人呢？伦理道德当然会随着科学技术的改变而改变，现在我们连同性恋都可以慢慢接受了，还有什么接受不了呢？</p><p>最后，记住5G的6大特点得了：高速度、泛在网、低功耗、低时延、万物互联、重构安全</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近效率感觉挺高的，前天开始读的，昨天爬山，就读了一点点，今天就读完了，我印象中没试过这么快读完一本书，按实体书算的话300页。另外由于这本书并不是技术书，算是一个5G的科普书籍，也是读得快的原因吧，毕竟专业书籍得慢慢理解啊。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="5G时代" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/5G%E6%97%B6%E4%BB%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《债务危机》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/08/%E3%80%8A%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/08/《债务危机》记录/</id>
    <published>2019-12-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-08T14:26:30.205Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于债务危机这本书，我是满怀期待的，但是期望越大，失望越大。</p><p>现在看来债务危机可能暂时无法避免，根本原因可能是因为人性吧，作者在书中说的大型债务危机有6个阶段：周期早期、泡沫阶段、触顶、萧条、去杠杆以及正常化。<br><a id="more"></a><br>由于这本书陆陆续续看了3个月，也没记什么笔记，那就直接复制别人的笔记了。</p><blockquote><p>周期的早期阶段，债务强劲上升，但是此时是良性的，因为收入增长的更快，所以债务扩张，反而有利于经济发展，提高了生产效率，支撑了实业，创造了效率。这个阶段，被称为发展的黄金时期。</p><p>第二阶段是泡沫阶段，债务增长快于收入增速了，这一时期债务仍然可以带动回报率和经济增长率上行，这一过程会自我强化，比如房价上升，同时提高了资产的抵押价值，让大家可以贷出更多的款，进一步增加债务。但是债务人手上的现金流已经不够偿还债务，所以大家都在掩耳盗铃，击鼓传花。央行每当发现债务问题，都会通过降息和稀泥，从而进一步通过加杠杆刺激经济，降低债务风险。但其实只是将债务滚动。所以一般央行降息的过程，就是杠杆和债务持续上升的过程。这一时期通常会有投资性资产的牛市，比如股票和房地产，经济形势得以改善，企业利润增加。这种牛市效应，会吸引投机的新买家入场，从而推升价格，助长泡沫。</p><p>第三阶段就是顶部，一般先从发现泡沫开始，通常有这么几个特征，资产价格偏高，价格已经很高但还在快速上涨，普遍存在看涨情绪，利用高杠杆买入资产，有需求的买家提前很长时间买入，新买家进入市场，刺激性货币政策助推市场反应灵敏。作者说了一句很重要的话，如果市场已经好到不能再好，但每个人都认为他可以更好一点的时候，市场的顶部也就形成了。这时候往往央行也觉得不对劲了，开始收缩货币，提高利率。而这种小心翼翼的保护行为，往往反而戳破资产泡沫。短期利率快速上升，导致长短利差逐渐消除，人们更愿意持有现金，而抛售资产，所以过了顶部之后的下跌都是非常快速的。作者说，根据经验，在股市触顶前的5个月，信贷紧缩的速度是最快的，换句话说，先紧缩再到顶，紧缩之后，并不会马上逆转，很多人还会拿加息当利好，2007年我们的股市就出现过类似现象，央行不断加息，股市不断低开高走。最终在10月份崩盘。而2015年后的美国股市也在一路加息下，不断创新高。</p><p>一个阶段叫做萧条，在正常的衰退阶段，货币政策仍然有效，降息可以产生财富效应，也可以刺激经济活动，还能降低偿债负担，但是在经济萧条阶段，你的降息是无效的，因为此时利率已经接近0了，如果此时的经济体还存在严重的货币外流或者货币贬值问题，那么降低利率就更不可能。所以往往萧条跟汇率结合的时候，通常就会演变成一场巨大的危机，而且本国执政者无解。只能请求外部援助。1930年和2008年，早期阶段，都出现了这种问题，在利率降无可降之后，债务问题就会出现雪崩，在金融市场持续发酵。一方面，借款人疯了一样的寻找现金偿还债务，另一方面投资者却捂紧了口袋。于是流动性出现了巨大的缺口，到处都在出现债务违约的情况。而金融资产，甚至实体资产，全都不值钱了。只有现金最为珍贵。<br>在泡沫期间，贫富差距会拉大，那么在困难时候呢？贫富差距会缩小吗？显然不会，贫富差距只能拉的更大，经济不景气的时候，对于富裕阶层，他们更是会凭借手上的现金，以极其低廉的价格，来抢夺其他穷人的资产。</p><p>下一个阶段叫做推绳子/正常化，其实就是我们所说的量化宽松。也就是印钞票购买金融资产，他是通过影响投资者和储蓄者的行为，来产生作用，而不是影响借款人的行为，所以区别点在这。不是印钱还债，而是印钱推升资产价格，让大家自觉自愿的把压箱底的钱都拿出来，支持实体经济发展。</p></blockquote><p>好像我看完后收获不是特别大，知道了债务危机的各个阶段，以及各个阶段到底有什么特点，但是当你应用于现实的时候，发现可能会有所差异，并不是完全符合的。比如现在中国经济不怎么怎么样，股市也是不太行，但是房地产是处于高位，可能算是处于泡沫中期或者中后期，还没到后期要崩溃的阶段，现在是压制房价的涨幅，只要放假低于工资的涨幅就可以在潜移默化中去除房地产中的风险。现在央行不断降息，通过MLF的方式，虽然降的不多，但是还是下降了，尽管由于猪肉的因素导致CPI过高，也坚持降，这是表明了为经济托底的态度，现在股市这点位，我判断的话是属于低估和合理估值的中间，现在买还是可以的，最多感觉买到合理估值，之后就是卧倒不动，安心持有，等到泡沫卖出，但是最高点不知能到哪，那就只能通过PE，E/P等东西来辅助判断了。现在这阶段我觉的是属于推绳子的阶段，下一步就是经济复苏，起飞，之后积累泡沫。</p><p>最后再复制下别人对于萧条，政府可用的四类工具</p><blockquote><p>应对萧条，政府一般有四类工具，1是财政紧缩，勒紧裤腰带还债，2印钞止血和刺激经济，多赚钱还债，3债务违约和重组，就是尽可能把债务延期，或者换个方式还债。让这些债务不至于现在就炸掉。比如我们曾经就设立了四大资产管理公司，把银行手上的不良债权全部接走，然后慢慢消化。先把着急的钱还了，不着急的就先拖着。还不起的先还利息。还得起的，也别着急，慢慢的还。4对于战略意义的借款人，实施更多的保护，比如债转股，或者债务置换，把高利率债，换成低利率债，把短期债务换成长期债务。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;对于债务危机这本书，我是满怀期待的，但是期望越大，失望越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来债务危机可能暂时无法避免，根本原因可能是因为人性吧，作者在书中说的大型债务危机有6个阶段：周期早期、泡沫阶段、触顶、萧条、去杠杆以及正常化。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="债务危机" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考人生之20191130</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/11/30/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B9%8B20191130/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/11/30/思考人生之20191130/</id>
    <published>2019-11-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-30T09:12:43.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章是用有道云笔记的语音速记来写的。之所以用这个因为可以更快的去写出来一些文章，而打字跟手写相对比较慢，跟不上大脑的速度。说话的速度会快很多，基本跟得上大脑思考的速度。当然这肯定会有一些错别字，但是我们可以事后修改，全部说完转写完再去修改就行。好了，我们现在正式进入这个正题。<br><a id="more"></a><br>之前我自己之前加了个任务——思考人生，这是加在日事清里面的，到今天已经延期14天了，这么简单的一个事情还延期。其实思考人生这个东西当于古人的吾日三省吾身，就是自我反省。从北京回到广州后有做过一些反省，但是感觉反省力度不够？？？？？？在广州，自我感觉的话，整个效率比较低，之前9月份10月份可能还稍微好一点，7月刚刚回来广州以及最近这段时间我发现工作一整天里其实并不能做出一些值得被人或者自己满意的什么东西，无论是工作中的产出，还是说自己学到了一些什么东西，事后看的话是不能让自己满意的。尤其是下班的当天就感觉自己今天到底做了些啥，压根什么都没做这样子。所以今天来写这篇文章来反思一下，来思考一下人生，看看接下来应该怎么做，怎么改进，因为假如我们可以不断努力，不断反省，不断完善自我，那么在以后的人生道路里面是可以变得比较好的一个人。因为现在其实是一个几乎没有任何监督的一个状态，也不能说完全没有监督，就是相对比较轻松的一个工作环境，毕竟有些常规的工作和项目还是要做的，只不过没有了以前自己的那份主动性，去挑战，去尝试，而且持续坚持去做，能够做出让事后的自己感到惊讶的一个事情，所以这个需要有一个非常强大的自我约束能力才能去干成一些自己想要的事情。</p><p>针对上面所说的问题，首先需要提高效率，不要被打断。一个是这个通信工具，由于上班时间开着微信、电报等聊天工具，导致经常分心，这其实在工作中是一个非常不好的。接下来我可能尝试上班时间就不打开电报，我感觉我还是直接将他卸载掉好了，我们经常用的微信的话就是进行一个消息的免打扰，不过只能对于一些经常说话的群了，或者说直接上班时间不打开微信。第二个的话就是得有一个比较明确的目标计划，比如说我之前做的一些任务可能比较分散，一下子搞这个内核，一下子去学习翻译一些英文的文章，还会看一些PPT，然后写成文章，写成自己的理解或者自己的一个实践，最终可能还会出一个PPT分享出来。</p><p>对于第二点，除了一个明确的目标，比如说我做虚拟机逃逸，先做qemu，那么我们就得专注，不断去实践，一直一直去做qemu相关的，而且还不能原地不动，一开始可能需要不断地去分析，分析完之后去总结，跟着再看一下别人是怎么挖的，我们再尝试一下用他们的方法到底我们能不能挖到，就算不能挖到也会有一些收获，收获之后我们可以改进方法或者实践自己的想法再尝试去挖，也不一定说一定要挖到为止。说不定我们找一些比较冷门的一些组件，或者冷门的qemu的模拟设备，那么有可能就可以挖得到，但是这些是需要循序渐进，一步一步来，而且持续地去做这个事情，不断尝试，不断挑战自己，不然原地踏步是搞不出什么东西来的，当然有时候得量到了，才能质变，所以得不断地去搞。</p><p>除了工作方面的低效率的话，其实晚上或者早上在家也是效率比较低的，可能晚上回来昨晚吃完饭就8、9点了，出去跑个步，回来看下手机，再洗澡就11点多睡觉了，基本没怎么花时间在学习上面。最近比较低效率的就是看《债务危机》那本书，可能看了3个月了吧，还没看完。确实这本书比较长的，他后面的比较多的案例，但是他的案例其实说的基本上同一个道理可以直接略过了。现在看来，这本书实在是看得太久了，主要还是没有坚持每天早上或者晚上去看书的一个习惯，有时候可能就是时间真的不够，有时候就只是真的是玩了手机或者是看了电脑，而导致没有时间去看这个电子书。</p><p>再说一下任务或者目标这个东西，就是日事清的任务，可能一下子制作的任务太多，导致了一些任务的延期，之前甚至有延期100多天，200多天，甚至接近一年的都有，所以在制作这个任务的时候，一定不要贪多，一定要专注，做完一个再做一个。</p><p>最后就是运动没有太坚持，我觉得这个可以改进，就是在没有任何干扰，没有任何事情的情况下，必须得这样做，比如说一周三跑，定好哪三天跑，雨天，身体不舒服的时候怎么补回来。而不跑的时候，是不是约束自己做一些室内的一些keep上面的运动。至于这个到底怎么去实施，还是得借助于工具以及自己的意志力，通过反省的话我感觉就是反省的力度不够，就是自己可能感觉比较轻松，没有受到任何的惩罚什么的，导致的现在这个结果，可以需要给自己一些压力，但是压力这东西必须得适度，要张弛有度，该放松的时候放松，该有压力的时候有压力，有压力就顶住压力去释放压力，解决问题，好了今天就先思考人生到这。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇文章是用有道云笔记的语音速记来写的。之所以用这个因为可以更快的去写出来一些文章，而打字跟手写相对比较慢，跟不上大脑的速度。说话的速度会快很多，基本跟得上大脑思考的速度。当然这肯定会有一些错别字，但是我们可以事后修改，全部说完转写完再去修改就行。好了，我们现在正式进入这个正题。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="思考人生" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="感悟" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈谈墨菲定律与量变到质变</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/09/15/%E8%B0%88%E8%B0%88%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E4%B8%8E%E9%87%8F%E5%8F%98%E5%88%B0%E8%B4%A8%E5%8F%98/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/09/15/谈谈墨菲定律与量变到质变/</id>
    <published>2019-09-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-10T14:03:50.384Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么可以将这两个扯到一起呢，这是因为我在看李永乐老师下面一期视频的时候，觉得这两个可以扯到一起。</p><p><a href="https://www.bilibili.com/video/av66016732/" target="_blank" rel="noopener">理发还能被剪到耳朵？飞机注定发生空难吗？李永乐老师讲墨菲定律</a></p><p>墨菲定律的原句是：如果有两种或两种以上的方式去做某件事情，而其中一种选择方式将导致灾难，则必定有人会做出这种选择。<br><a id="more"></a><br>通俗点就是：凡是可能出错的事就一定会出错——任何一个事件，只要具有大于零的几率，无论概率是多小（甚至接近于0），就可确定它终有一天会发生。</p><h1 id="下面内容来源于视频的提取"><a href="#下面内容来源于视频的提取" class="headerlink" title="下面内容来源于视频的提取"></a>下面内容来源于视频的提取</h1><p>有一些例子非常耳熟：</p><ul><li>不洗车不下雨，一洗车就下雨</li><li>平时不逃课，老师不点名，基本一逃课，老师就点名</li></ul><p>李永乐老师还在数学上证明了下，用的是飞机空难的例子，为什么一定会发生空难。（计算如下图）</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1570713681437.png" alt></p><p>假如空难概率5*10^-7，那么正常概率是0.9999995，n次正常的概率就是0.9999995^n</p><p>那么当n很大的时候，n次正常的概率就接近0了，所以有1次以上发生事故的概率就变得几乎必然发生了（当然这个n得很大了）。</p><p>假如一个人经常坐飞机，就算一生坐了1万次飞机，全安全概率还是很大的（99.5%），所以飞机还是最安全的交通工具。</p><p>还有一种墨菲定律的理解是：不好的结果可能数多于好的结果可能</p><ul><li><p>比如我们排队打饭，有10个窗口，总感觉自己的队伍比别人慢，因为我们选到最快的窗口的概率只有1/10</p></li><li><p>又比如幸福的家庭是相似的，而不幸的家庭各有各的不同（幸福需要很多条件，而不幸只需要有一个条件不满足，就是不幸的了，比如孩子学习不好）</p></li></ul><p>李老师最后说，对于涉及人身安全问题，需要警惕。比如开车玩手机，可能玩100次手机都没事，但是只要你持续玩下去，总有一天墨菲定律会发生作用的。</p><h1 id="进入正题"><a href="#进入正题" class="headerlink" title="进入正题"></a>进入正题</h1><p>现在说回墨菲定律与量变到质变，对于墨菲定律我们也不能一直往坏的事情想，我们可以往好的事情想</p><p>比如我们做一件事成功的概率是很低的，比如创业什么的，但是只要你不断地去做这个事情，你最后做成的概率是不是就很高了。这像极了量变到质变，只要量上来了，就会发生质的改变。</p><p>所以，只要一件事情不断去做是可以往好的方向发展，我们就应该不断地重复它，而一件事情不断去做是会往坏的方向发展的，我们一定避免去做。</p><p>好了，我是不是要去做往好的方向发展的事情了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为什么可以将这两个扯到一起呢，这是因为我在看李永乐老师下面一期视频的时候，觉得这两个可以扯到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av66016732/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;理发还能被剪到耳朵？飞机注定发生空难吗？李永乐老师讲墨菲定律&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨菲定律的原句是：如果有两种或两种以上的方式去做某件事情，而其中一种选择方式将导致灾难，则必定有人会做出这种选择。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="墨菲定律" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B/"/>
    
      <category term="量变到质变" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%87%8F%E5%8F%98%E5%88%B0%E8%B4%A8%E5%8F%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《薛兆丰经济学讲义》读完了，收获并不大</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/%E3%80%8A%E8%96%9B%E5%85%86%E4%B8%B0%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%AE%B2%E4%B9%89%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%94%B6%E8%8E%B7%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%A7/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/《薛兆丰经济学讲义》读完了，收获并不大/</id>
    <published>2019-08-30T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-08-31T06:38:16.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书今天刚看完，断断续续看了很久了，查了下我的记录，原来我6月8日就开始看了，算起来差不多3个月 了，确实有点长啊。</p><p>一个是中间我准备回来广州这边，还有很多事情要搞，回到广州呢又要租房，聚会什么的；另一个是这本书并不是有一个主线，一直贯穿下去，而是一个一个的故事一样，把里面的经济学道理，或者是纠正我们对一些生活中的偏见，那样我读完一个故事后，下一个故事就不太想读下去了，没太大的吸引力。<br><a id="more"></a><br>当然上面的肯定是自己的借口而已，懒就是懒，说毛毛都没用。</p><p>好了说回这本书，确实这么长时间读下来，没啥太大的收获，主要是可能有些现象是看过了，而且读的时间过长，而且故事太多，能记住的没多少，读的时候可能会说：哦，原来是这么回事，但是时间长了后，真的记不得多少。接下来我看看目录看看能不能说说里面最有意思的点吧，下面的并不是原文，而是自己的印象或者提取后整理。</p><p>1、帮助穷人脱贫的核心是调动他们的主观能动性<br>2、同工不同酬，肯定有其道理，如果男女的工作时间都差不多，那估计那时候会不断缩小差距<br>3、关于经济周期，有很多个学派，凯恩斯主义，奥地利学派，货币主义学派，理性预期学派，真实经济周期，其实都有对的地方，但是都不完善，主要是经济学包含的东西太多，变量太多，难以概括，而且像通货膨胀有其滞后性，各种东西没有快速跟上也会出问题。对于经济周期这个东西还得继续探索。</p><p>看着目录也感觉要写点啥了，记录下中国究竟做对了什么，能够取得如此大的成就？</p><p>1、给重要的资产确权，比如有使用权，收入分配权就可以提高积极性，而且确权后，这东西是我的，那东西是你的，就可以交易，就可以流动起来，交给最会利用这资源的人。<br>2、引入了市场竞争机制<br>3、鼓励民营企业的发展<br>4、假如了世界贸易组织，让我们加入到国际化的大合作</p><p>好了，准备开始下一本书啦~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这本书今天刚看完，断断续续看了很久了，查了下我的记录，原来我6月8日就开始看了，算起来差不多3个月 了，确实有点长啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个是中间我准备回来广州这边，还有很多事情要搞，回到广州呢又要租房，聚会什么的；另一个是这本书并不是有一个主线，一直贯穿下去，而是一个一个的故事一样，把里面的经济学道理，或者是纠正我们对一些生活中的偏见，那样我读完一个故事后，下一个故事就不太想读下去了，没太大的吸引力。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="经济学" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《打造超人大腦》要点</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/%E3%80%8A%E6%89%93%E9%80%A0%E8%B6%85%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E8%85%A6%E3%80%8B%E8%A6%81%E7%82%B9/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/《打造超人大腦》要点/</id>
    <published>2019-08-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-01-05T14:29:10.901Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一位台湾人写的书，而且开源了，但也有纸质版的，感谢作者提供这本书。</p><p>看github的项目名可能一位是黑客相关的，内存攻防相关的，然而并不是。<br><a id="more"></a></p><h1 id="快速读书"><a href="#快速读书" class="headerlink" title="快速读书"></a>快速读书</h1><p>通过填写一个模板快速读书，首先写上书名，带著你想要问这本书的一个主要问题以及你提出这个问题的动机。之后在30分钟年内摘出 16 个关键字，之后整理出 3-5 个重点，最后拿着这张 A4 笔记，马上复述给朋友听，你在这本书得到的心得。</p><p>其实有一个很重要的就是即时复述：</p><ol><li>尽量在 45 分钟做第一次的声音总结分享</li><li>在读完这本书后的一天内，找到 2-3 人重复的分享 1-2 遍。</li></ol><p>Daniel Coyle 在 &lt;&lt;一万小时天才理论&gt;&gt; 这本书提到这样的一个概念：</p><blockquote><p>我们学习领悟一件事，基本上就是在建立一段神经回路。刚建立时，这段神经回路还很微弱。当我们使用这段回路时，就会产生一种髓鞘质(myelin)的神经绝缘体，包覆这段回路，越使用这段回路，髓鞘质越厚，绝缘性越强。这段记忆或技能就会更敏捷强壮，甚至到最后挥洒自如。</p></blockquote><h1 id="如何有效学习"><a href="#如何有效学习" class="headerlink" title="如何有效学习"></a>如何有效学习</h1><p>虚线框架学习法</p><blockquote><p>学习的重点不在于如何自己「建树」，而在于如何「借树」。找到真正的高手，向他拜师，学习他的「高频小套路」。</p></blockquote><p>找到牛逼的老师之后，只字不差的练习老师的框架</p><p>在工作上应用，强化相关性</p><blockquote><p>因为我们人一天只有 24 小时。假设上班时间有 8 小时，睡觉时间 8 小时，自主时间有 8 小时。很多人是上班时间 8 小时，勉强自己做不喜欢的事。只能在自己的休息时间练习，而自己的休息时间通常只挤得出2个小时。这样就跟上班 8 小时可以练习，下班还可以练习的人。练习的时长强度差了 4-5 倍。</p></blockquote><p>工作才是最好的学习</p><blockquote><p>很多人都误以为我现在技术能力这么高，学习能力这么高，是因为时间管理很好，精力旺盛，所以可以挤出时间学习。其实真不是，我是真正做到工作即学习，学习即工作。我一天 24 小时，有 18 小时，都在玩这些领域。既学习，又工作，更可以赚钱。一鱼多吃。</p></blockquote><h1 id="有效学会"><a href="#有效学会" class="headerlink" title="有效学会"></a>有效学会</h1><p><strong>学习效果</strong></p><ol><li>阅读 &gt; 聆听</li><li>用到越多器官的学习法，吸收效果最好</li><li>立即输出的学习法，效果最好</li></ol><p><strong>如何使用大脑特性，改善学习策略</strong></p><ol><li>听演讲后，马上写总结</li><li><p>无聊的演讲，不如打瞌睡</p><blockquote><p>针对烂（或者是我一无所获）的 Talk。通常我会给这个 Talk 10 min 的机会，如果确定我没办法从中听到什么，我会直接睡觉，保存精力。</p></blockquote></li><li><p>把所有的学习媒介，都改成自己最擅长的方式</p></li></ol><blockquote><p>听书除了「听起来很爽」外，吸收效率是最低的。<br>作者在研究出不同器官的学习效率与留存率之后。毅然的把所有形式的载体，全部改成阅读（我本身有极强的速读能力）。<br>音频转书：我会将在喜马拉雅上学习的网课，自行转成一本书，改用极速读书法读完。<br>视频转书：我会把在视频网站上的大会演讲，送交字幕转写翻译服务，转成一本书，改用极速读书法读完。（YC 创业课与天使投资课等等网课，我都是用这样的方式学习）.<br>这样的好处是：</p><ol><li>有耐性学完：通常一个系列课，第一课与最后一客的完课率，通常是超过 20 倍，很少人能够撑完一个系列）</li><li>可以加速看完：任何载体都可以用极速读书法，光速读完，并且摘出有用总结，并深深记忆。</li><li>可以倒带：不仅内容可以倒带，还可以随时检索，甚至可以随时随地多看几次。</li></ol></blockquote><p><strong>加强留存</strong></p><ol><li>在 1 小时内回忆</li><li>学完后马上整理发表</li><li>做出自己的框架</li><li>把刚学到的框架每一个步骤，重复都用几次（新手是很容易骄傲自大的。看师傅做觉得很简单，而且步骤单纯，以为自己也能马上学会。我刚开始也是这样。但后续实做时，就会发现自己其实做起东卡西卡，还常掉到坑里面去。甚至还要边做边想。）</li></ol><p><strong>如何学一门全新的技能，并且保证学会</strong></p><ol><li>随时随地备份进度</li><li>切分任务粒度</li><li>挑选适当难度的题目，确保熟悉基本工具，谨慎推进</li><li>将笔记整理成技术文章进行发表</li></ol><p><strong>如何「刻意练习」</strong></p><blockquote><p> &lt;&lt;异类&gt;&gt; 一书这一本书的论点：成为专家需要一万小时的努力。<br>你会发现：<br>一个领域有那么多从业人员，但最后只有 1% 的人，最后成为了专家。所以，养成一个专家，也不是「学会」后盲目乱练。必须得经过刻意的练习。</p></blockquote><p>书中提到「刻意练习」有三个步骤：</p><ol><li>有目的的训练：确定小目标不断改进、专注、及时反馈、跳出“舒适区”，做不擅长的事。</li><li>把复杂问题组成一个个认知模块。</li><li>明确高绩效的目标，即应该实现哪方面能力的提升。</li></ol><p>你的拿手绝技是什么？– 追求最终 10 倍速的改进</p><blockquote><p>如果真要总结的话，我认为学习分成三个天然障碍：</p><p>Level1：了解的障碍（从不知道到知道）<br>Level2：掌握的障碍（从知道到掌握到核心观念）<br>Level3：活用的障碍（从掌握核心到真正会用在工作与生活上）<br>很多人一辈子学习，只用 Level 1 的标准要求自己。才会感觉学了很多，但最后却一事无成。</p><p>而许多高手，是无时无刻都用 Level 2 或者 Level 3 的标准，在要求锻炼自己。</p><p>而什么是 Level 3 的成果呢？我认为这个「刻意练习」的标准就是「一出手就能够比人好十倍」。</p></blockquote><p>这世界上会进行第一遍复盘的人，只有 10%。会进行第二遍复盘的人，又只有 10%。所以当你练到第三遍时，其实你的水准已经晋级同领域里的 0.1 %。<br>！！！<br>niubility！</p><h1 id="轻松写作"><a href="#轻松写作" class="headerlink" title="轻松写作"></a>轻松写作</h1><p><strong>捕捉灵感的诀窍</strong></p><p>让大脑慢下来。让大脑慢下来，有时候反而灵感就出来了。</p><p>A4书写法：如果你遇到职场上的难题，却又解不出来。那么就把白纸当作国王的驴耳朵，开始把你的思绪倒出来，想到什么就写什么。通常在你写到第二章第三章纸时，你就会找到解法了。</p><p><strong>如何顺畅的写出来</strong></p><p>方法一：打大纲（正向写法）<br>方法二：假装读者问自己问题（逆向写法）</p><p>比如说我在写作这一章的时候。拟的问题与大纲列表是这样的：</p><p>为什么我老是写作没有灵感？<br>为什么我看著白纸写不出来？<br>为什么我写很慢？　<br>明明我文思泉涌，写出来的东西却歪七扭八<br>如何写出让人想要传播的文章<br>如何写出让人有行动力的文章<br>你想写的跟读者要看的东西是不一样的<br>大纲与实际撰写分开<br>以读者的角度问问题<br>然后看著这个列表。我突然间就知道怎么写了。</p><p><strong>如何极速写作</strong></p><p>写的太慢的原因，有两个：</p><p>脑袋一直纠结怎么写比较好<br>打字太慢导致写作会累</p><p><strong>利用语音辨识突破极限</strong></p><p>当我们在直播或说话时，通常讲话是不用多加思索的。快的时候甚至是可以到达 200+字/分钟。所以我开个几十分钟的分享。随便就七千一万字了。</p><p><strong>放弃一次就达阵的念头</strong></p><p>写出让人想要传播的文章，标题一定非常吸睛，里面还有拍案叫绝的金句。而写出让人有行动力的文章，则是内含洗脑套路，洗到让你认同作者的观点，然后再最后推坑一把。</p><p>这种文章，其实都不是一次 take 就写好的。而是后期加工。</p><p>所以如果你要想写出这样的文章，要经过多次的处理。</p><p>STEP 1. 用自由书写法组织灵感<br>STEP 2. 实际撰写出来<br>STEP 3. 用套路调整顺序</p><p>你可能不知道。像微信公众号上专写爆款文的人气作家：咪蒙，他们的写作模式多么变态。他们吸睛的标题初稿就有几十个，是后期透过内部编辑会议，以及读者投票筛两三轮最后砍到一个的。而真正上架的最终稿件版本，都在几十个内测微信群，经过几千个 beta 读者，早期阅读，才调整出来的。</p><p><strong>你想写的与读者想看的不一样</strong></p><p>我第一遍会写自己想写的<br>完稿前，会再用读者的角度，重新修一遍。</p><h1 id="持久写作"><a href="#持久写作" class="headerlink" title="持久写作"></a>持久写作</h1><p><strong>极速写书法 V1</strong><br>STEP 1: 明确书籍的写作对象</p><p>STEP 2: 倒过来写大纲</p><p>STEP 3: 规划结构<br>作者的规划</p><ul><li>大约是 10-13 章</li><li>每一章大约有 7000-10000 字</li><li>每一小节大概写 2-3000 字</li></ul><p>STEP 4: 用直播录制书中的故事</p><ul><li>国外作者都相当偷懒，每一章开头都是故事。许多作者喜欢以故事开头。故事讲完了才开始重点 1,2,3,4,5。</li></ul><p>STEP 5: 用录音改善写作速度</p><ul><li>大脑一天写作输出是有字数上限的</li><li>太熟悉的内容，不想要重写，但是可以用录的</li><li>剪辑旧演讲以及旧投影片，比如给迅飞转写</li></ul><p>STEP 6: 使用 User Story 大法决定要怎么决定内容</p><ul><li>第六大坑 – 无法决定每一章重点是啥，那就对每一章都写了 user story（对使用者有价值的事）</li><li>先决定每一章的 must have 与 should have 是什么。先剪 must have 进去。然后先编辑 must have，很神奇的， should have 细节就出来了。</li><li>而这些 should have，大多是「实做步骤」。而这些实做步骤，大多可以从我过去六年的博客里面，一一剪辑出来。甚至当时还是以 markdown 格式储存。</li></ul><p>STEP 7: 如何录直播</p><ul><li>直播的重点不在于 PTT 的撰写。而是思绪的架构与展开。</li><li>1、用15分钟进行该章 A4 自由书写，先把脑袋思路倒一下。<br>2、拿到 A4 自由书写的大纲点后，开始直播。直播大概录 20-30 分钟。<br>3、然后下载直播影片，倒到迅飞听见去拿转写稿。大概也 15 分钟。<br>4、进行听译稿编辑。大概 3-5 小时。</li></ul><p>STEP 8: 一边写作一边打电动</p><ul><li>最后一个大坑：写作实在太辛苦了 — 坚持不下去</li><li>即使用了这些招数。写书真的还是很累。很多时候，一天编辑的次数太多，我就根本不想再继续下去了！！！</li><li>而且是好几天失去动力。只想打电动。那怎么办呢？</li><li>我后来发现这件事情可以反过来搞。就是先去打电动。打到不想打电动了，打到有罪恶感。打到我今天再也不想打开 PS4 了。打到觉得写书比较轻松。这时候打开编辑器，简直心如止水，文思泉涌，刷刷刷的就写完了！简直神奇！</li></ul><p>STEP 9: 完稿修饰</p><ul><li>虽然说写完了第一版。但是我自己在重读时，也是相当不满意的。原因在于这本书第一版的写作心态就是自我的完全放飞，我只想写自己想写的，才不想管读者想要看什么。</li><li>具体作法是：模拟自己是读者，看了这本书的标题后，会问作者哪一些问题。</li></ul><p><strong>极速写书法 V2</strong></p><p>STEP 1: 定义读者状态</p><ul><li>第一个步骤就是写下读者的状态。A 点是读者还没有读这本书的状态，B 点是你预计读者读完这本书的状态。</li></ul><p>STEP 2: 写下前言大纲</p><p>STEP 3: 把「遇到的困难」反过来，变成了第一版大纲</p><ul><li>看著第一步骤写下的困难，把困难的解法反过来整理成一条一条的「问题」</li><li>当我们把这些负面信息列出来，并且反过来后，竟然就是「大纲」！！！</li></ul><p>STEP 4: 正式订立题目与第一章</p><ul><li>我们先填入：「大概会讲啥」。结果就可以找出「学这有啥用」，把「学这有啥用」，总结成一句话。比如这本书的书名，突然间就生出来了：「程序员财富自由之路」。</li></ul><p>STEP 5: 决定每一个大段要写什么</p><ul><li>把 STEP 3 的大纲，填入每一个阶段左边的表格里面。</li></ul><p>STEP 6: 进行写作</p><ul><li>有了每一章大致上要写的主题之后，再打开章节 Template。</li><li>整理出，如果自己是读者，会想要问作者的几个主要题目。</li></ul><h1 id="快速企划且不搞砸"><a href="#快速企划且不搞砸" class="headerlink" title="快速企划且不搞砸"></a>快速企划且不搞砸</h1><p>在工作上，如果自己被指派到一个企划案当负责人，其实压力是很大的。这时候通常拖延症就会跑出来了。</p><p>因为正面的要去展开企划，其实是需要很大的动力的。只有当推力大于阻力时，人才会采取行动。</p><p>通常三种情形下容易发车：</p><ul><li>以前做过大致上有方向</li><li>早上专注力高</li><li>有人帮我</li></ul><p><strong>化阻力为推力</strong></p><p>STEP 1: 写下你的恐惧</p><p>拿一张 A4 纸，把你担忧的事情都写下来。在这个搬家 CASE 中。我们可能的忧虑有：</p><ul><li>要搬到哪里？预算会不会爆？</li><li>要搬走什么家具，家具哪些要重买阿？会不会到那里漏这个那个？</li><li>网路移机怎么办？到时候没签好怎么办？</li><li>同事东西要搬走。到时候搬家时一团乱怎么办？</li><li>搬家要花时间，公司生产效率会掉几周，怎么办？</li><li>公司要换地址，同事通勤时间变长，通勤费用变高怎么办？</li><li>有很多电脑到时要搬移，当中摔碎或遗失怎么办？</li><li>万一现在好选择不多？只能迁就新的烂办公室怎么办？</li><li>新办公室没有旧办公室舒适，同事会抱怨怎么办？</li><li>什么时候要宣布搬家？如何向同事宣布而不爆炸？</li></ul><p>STEP 2: 反过来变成 TODO LIST</p><p>这时候，我们再拿一张纸反过来把这些问题，都变成一条肯定句的任务。</p><ul><li>与老板确定搬家可能区域。预先联系好该区仲介。</li><li>询问老板办公室每个月预算（含最终开销）</li><li>列出公司内大项家具清单。对每样家具最初搬迁评级。评估费用以及重买难度与成本</li><li>调查如何申请新网路，网路带宽上限，以及网路申装需要花费时间</li><li>预先清点每个同事所需纸箱，先行购买纸箱数量。</li><li>预先清点每个同事个人办公设备。计算包材数量，以及保险费用。</li><li>找出谁在搬家期间生产力下降，会受到严重影响。预先做好排班调配。</li><li>私下调查每个员工的通勤状况，并向老板申请通勤补贴</li><li>调查每个同事的电脑设备清单，预先估算保险费用，并向老板报备</li><li>先开出预算与需求让仲介寻找。订出上限与下限。</li><li>找出同事最喜欢旧办公室的哪样特点。想办法在新办公室移植。</li><li>在搬家前两周向大家宣布，并且有搬家指南 SOP</li><li>预先确定好装潢工期，搬迁时间，最快可搬入时间。</li></ul><p><strong>什么是老板眼中的成功呢？通常成功的项目的三个具体特征：</strong></p><ul><li>准时</li><li>预算内</li><li>不爆炸</li></ul><h1 id="习惯与上瘾"><a href="#习惯与上瘾" class="headerlink" title="习惯与上瘾"></a>习惯与上瘾</h1><p>我们都很羡慕业界的专家与大师，都觉得他们做的事难度非常高，但是却持续的一直挑战自己的极限，每天乐此不疲？究竟他们是有什么超常人的意志力与专注力，才能保持这些习惯。</p><p>他们能够持续的热情高输出，背后的道理会让一般人震惊：「做很简单的事情，还每天有那么高的成就感，不是习惯而是上瘾」。</p><p>如果你去观察那些健身魔人，你会发现不是健身的好处，促进他每天持续不懈锻炼自己，而是每天这些人看镜子觉得自己很帅….那些专家会不断精进自己，是因为把自己成果发表出去，觉得自己大脑很帅。</p><p>关于打造「习惯」，认知心里学有一个公式。</p><p>Habit = Trigger -&gt; Rouine -&gt; Reward。</p><p>也就是习惯的打造，有三个要素：「触发器」「底层循环」「奖励」。</p><p><strong>如何促成「底层循环</strong></p><p>认知心里学有一个 FOGG 模型。FOGG 模型的理论是</p><p>Behavior = Motivation x Ability x Prompt</p><p>行为的发生 = 动机（足够大）x 能力　（足够大）x 契机的出现</p><p>通常我们选择「不去做一件事」，往往是动机不足，或者是能力不足以克服挑战。也就是阻力 &gt; 推力。</p><p>既然是这样，我们对症下药就行了。</p><p>促成行为发生，主要有两个方向：</p><ul><li>提高动机</li><li>提高能力（降低难度）</li></ul><p><strong>提高动机</strong></p><p>以我写上一本书 &lt;&lt;闪电式开发&gt;&gt; 这本书为例子来说。</p><p>我之所以想写这一本书，对自己来说是有一个「伟大的目的」。我想写把我过去六年研究出来的创业方法论，保存下来。甚至希望这本书能成为一本名留青史的创业方法论圣经。</p><p>再加上，我一开始就抱著写不到商业出版的层级没关系，但至少要写完变成一本员工手册。</p><p><strong>降低难度</strong></p><p>再来我分析研究了一下我过往为什么每次写书都会失败。整理出了主要四五个原因</p><ul><li>书要写太久</li><li>中间写作需要意志力</li><li>写作时没有灵感</li><li>中间写到一半动力突然消失</li><li>看不到进度</li></ul><p><strong>如何设计一套游戏</strong></p><p>Actionable Gamification 游戏化实战作者 Yu-kai Chou 在他其中的一篇博文 “Onboarding Experience Phase in Gamification” 具体拆解了这个过程。</p><p>一般的设计流程是：</p><p>在游戏 Onboarding 阶段。游戏会在这个阶段植入一个 Epic Calling （使命召唤），让玩家明确知道游戏的目的是什么。 比如餐厅类时间管理游戏，玩家的使命就是开一间牛逼的餐厅，餐厅可以准时上菜。比如说狙击游戏，玩家的使命就是成为二战里面战役的传奇狙击手。</p><p>接著在前几个章节，透过一系列的小的教学关卡，让玩家了解核心玩法，养成「游戏里面具体的操作习惯」。</p><p>并且透过小成就，让玩家取得第一次的 ah-ha moment（小胜利）。</p><p>以狙击游戏来说，就是在第一章的关卡，会透过一些小系列的事件触发，让玩家学习怎么跑步，低蹲，埋伏，进入掩体，瞄准射击刺杀。然后在第一关的尾端，安排一个难度比较低的大 boss　让玩家尝试刺杀，让玩家觉得自己当狙击手，真是超有天赋！</p><p>而后在后面的过程中，玩家会逐渐体会到自己有明确的升级。并且会投入心力培养培养自己的角色。而后引入稀缺这个元素（搜集宝物）。</p><p>以狙击游戏来说，在游戏进行过程中，玩家学会闯关后，下一步的精力，会花时间在培养自己的角色，针对自己擅长的打法，去升级属性，升级枪枝。调整自己身上背的枪 SET，改装枪的零件，提高射速与子弹携带数量。</p><p>然后，在闯关过程中，无意中会找到一些稀有宝物，以及触发一些徽章。有一些玩家甚至于执著在不断的重玩，以取得金牌奖章。</p><p>当中，不断出现的意外惊奇，也会掀起玩家的挑战与好奇心。</p><p>最后，游戏在最后面，还会提供「社交分享」的元素。</p><p>玩家会在社群网路上分享自己的击杀视频，以及分享自己的徽章截图。</p><p>Yu-Kai Chou 在他的Actionable Gamification 游戏化实战一书当中，分享了他原创的人类的行为主要受到八种动机 Drive所驱动。</p><ul><li>核心驱动力1：史诗意义与使命感 Epic Meaning &amp; Calling</li><li>核心驱动力2：进步与成就感 Development &amp; Accomplishment</li><li>核心驱动力3：创意授权与反馈 Empowerment of Creativity &amp; Feedback</li><li>核心驱动力4：所有权与拥有感 Ownership &amp; Possession</li><li>核心驱动力5：社交影响与关联性 Social Influence &amp; Relatedness</li><li>核心驱动力6：稀缺性与渴望 Scarcity &amp; Impatience</li><li>核心驱动力7：未知性与好奇心 Unpredictability &amp; Curiosity</li><li>核心驱动力8：亏损与逃避心 Loss &amp; Avoidance</li></ul><p>我把成瘾流程翻译一遍，就是</p><ul><li>STEP 1: 游戏目的 — 史诗意义与使命感 Epic Meaning &amp; Calling</li><li>STEP 2: 游戏玩法 — Routine</li><li>STEP 3: 第一个小胜利 — Ah-ha Moment</li><li>STEP 4: 技能进步 — 进步与成就感 Development &amp; Accomplishment</li><li>STEP 5: 角色养成 — 所有权与拥有感 Ownership &amp; Possession</li><li>STEP 6: 独特的宝箱奖章 — 稀缺性与渴望 Scarcity &amp; Impatience</li><li>STEP 7: 惊喜的关卡 — 未知性与好奇心 Unpredictability &amp; Curiosity</li><li>STEP 8: 体验社交分享 — 社交影响与关联性 Social Influence &amp; Relatedness</li></ul><p><strong>我如何对写作成瘾</strong></p><p>在写上一本书时，我打造了一个记录：一个月写完一本书。所以在写下一本书，我迫不及待，想知道我下一本书究竟能够写多快，以及写作技巧能够精进。于是这八个步骤，解析起来是这样的</p><ul><li>STEP 1: 游戏目的 — 以不可思议的速度的写出下一本书，并且改进写作方法</li><li>STEP 2: 游戏玩法 — 用更有效的方式改进框架，更快更不费力的产出文章</li><li>STEP 3: 第一个小胜利 —　对写第一篇文章计时。发现写一篇文章的速度更快了。一小时就能写出三千多字。并且可以耐- 心的一次产生七千多字的文章，且不感到厌倦。</li><li>STEP 4: 技能进步 — 写完五章，竟然只花了四天并且产出了 55000 字</li><li>STEP 5: 角色养成 — 极大的改进了写作的套路，把极速写书法拿来跨界使用</li><li>STEP 6: 独特的宝箱奖章 — 打破纪录的在一周以内写完一本书</li><li>STEP 7: 惊喜的关卡 — 读者抱怨不科学，作者写书连载的速度竟然比他们读书快。</li><li>STEP 8: 体验社交分享 — Facebook 的读书连载社团每日加入人数爆棚。</li></ul><p><strong>进入心流 FLOW 时刻</strong></p><p>「心流」时刻指的是人类全神贯注在做一件事，忘记周遭时间的流速，并且进入飞快的 routine，并且感到十分愉悦，不感觉累。</p><p>一般来说，触发心流的条件是这样的：</p><ul><li>技能程度与问题难度匹配。不置于难度太高，无法挑战</li><li>设立明确而具体的目标</li><li>主动寻找反馈</li></ul><p>通常老手容易进入心流模式，是因为他们已经知道做这件事，坑在哪里了，很容易闪过去。但是新手不容易进入这心流模式，是挑战时，总容易因为一些奇怪的原因打击，在半路当中莫名其妙阵亡。</p><p>所以我认为在学习时，打造心流时刻，还需要加上这样的个关键方法</p><ul><li>找到常见的胜利方法</li><li><p>避免常见的死亡途径<br>所以当我要挑战一个新的题目时，我总会先去买下这个领域的大概10-15本书，</p></li><li><p>观察专家的成功套路是怎么样的</p></li><li>观察半途而废的人，是踩了什么样的地雷，瞬间被炸死的</li></ul><p>然后在进行技能练习时，严格守著这两条线，尽量踩在成功线上，绝对不去踩自杀地雷。</p><p>如此一来，取得「第一个小胜利」的机率就非常之大。</p><p>可以的话，我甚至还会对学习一样技能，再跑一次 onboarding 框架。（请不要嫌我烦，实在是这套框架太万能了）</p><ul><li>在学习前，我对这件事情的疑问？</li><li>在开始学习前，我们当中可能会不小心犯什么严重性错误（事后会抓狂的点）</li><li>其他人最常做了什么「正确的事」达到很好的体验？</li><li>其他人最常做了什么「错误的事」结果收到很糟的体验？</li><li>开始进行学习时，如何检测自己做了「正确的事」或者是「错误的事」？</li><li>我如何找到人帮忙我前进？</li><li>怎么补进度？</li></ul><p>去尽量的消除我在这条路上的挫折。让推力始终大于阻力。</p><h1 id="管理精力与幸运"><a href="#管理精力与幸运" class="headerlink" title="管理精力与幸运"></a>管理精力与幸运</h1><p><strong>ORID 学习法</strong></p><ul><li>Objective 你对今天学的记得什么？</li><li>Reflective 一句话形容今天的情绪（今天的高峰、低峰）；</li><li>Interpretive 今天你学到了啥？重要的领悟是什么？</li><li>Decisional 一句话形容今天的工作，明天要继续哪些工作。</li></ul><p>很多时候，你不是学不会某样技能。而是你在错误的时间，精力不足的时候进行学习。</p><p>所以选择高效的时间进行学习</p><p><strong>幸运与是否能够尝试更高等级决定有关</strong><br>第一、养成观看「说明书」的习惯<br>第二、 选择「更高等级」的决定<br>其实我不太认同作者这个，除非家里有矿。。。</p><ul><li>比如说人家抄捷径，自己就脚踏实地的干</li><li>别人使劲省钱，自己看看能不能花钱买方案解决</li><li>别人再花时间盗版书籍，自己就花钱快速买正版</li><li>别人觉得这个设备可以了，自己往往会去买人家推荐的攻顶款，或次攻顶款。</li><li>别人觉得这可以自己干，我花钱请专业的人来帮我干。</li><li>反正呢，人生就奢侈一次，至少当「傻子」一遍。<br>第三、把专注力用在寻找幸运，而非制造不幸</li></ul><p><strong>作者认为的幸运</strong></p><ol><li><p>幸运是「好的结果」+ 「意想不到的放大与连锁」，霉运是「坏的结果」+ 「意想不到的放大与连锁」。</p></li><li><p>所谓「结果」是「连续执行几件事」达到的「最终成果」。</p></li><li><p>所谓的意外的幸运与霉运即是在「特殊场景」造成的「放大、连锁」效果。</p></li><li><p>一个人一向幸运以及一向很倒霉，是因为人有一个幸运基数。</p></li></ol><p>设 A 的平均幸运基数是 1.1，1.1 ^ 20 = 38.33。另一个人 B 的平均幸运基数是 1.01。那么 1.01^20 = 1.22。</p><p>所以根本不是什么「机会是给准备好的人」，而是本来就只有「准备好的人全得所有机会」，因为任何狗屎球都可以被这种人打成全垒打。</p><p><strong>如何长年保持幸运？</strong></p><ol><li>反覆地做。唯有反覆地做，才知道哪些是控制变因。</li><li>发现低分马上修正</li><li>把所有的资源灌在自己的幸运 model 上</li><li>多学一些放大器技能，如英语与编程</li></ol><h1 id="跨界学习及无限增长"><a href="#跨界学习及无限增长" class="headerlink" title="跨界学习及无限增长"></a>跨界学习及无限增长</h1><p>跨界的方向<br>1) 投资补集<br>2) 投资对立面：比如既创业又学投资，投资可以指导创业，相反的，如果你创业过再去看项目投资，投中地雷的机率就会很低。</p><p><strong>跨界核心要点</strong></p><ul><li>自己原有技能必须达到精通者以上</li><li>有一套自己核心的学习基础与框架，能够判断什么是能够帮助自己的，在跨界以后顺利「复印」出自己的树</li><li>找到 3-10 倍的领域朝圣学习，加速自己跨界的速度</li></ul><h1 id="如何从零快速学一门新领域"><a href="#如何从零快速学一门新领域" class="headerlink" title="如何从零快速学一门新领域"></a>如何从零快速学一门新领域</h1><p>天才发明家， SpaceX、Tesla 電動汽車 及 PayPal 創辦人 Elon Musk 曾有这样的名言。</p><p>「我会运用「第一性原理」思维而不是「类比」思维去思考问题。在日常生活中，人总是倾向于比较 — — 别人已经做过了或者正在做这件事情，我们也就去做。这样的结果只能产生细小的叠代发展。 「第一性原理」的思考方式是用物理学的角度看待世界的方法，也就是说一层层剥开事物的表象，看到里面的本质，然后再从本质一层层往上走。</p><p><strong>如何用第一性原理加速学习</strong><br>Step 1：写下你对这个领域所有的好奇与困惑点<br>价值投资这一词多出于股票市场。我对于股票市场最好奇的几个问题是：</p><ul><li>股票赚钱的原理是什么？</li><li>什么是好股票？</li><li>好股票什么时候可以买？</li><li>什么时候应该卖？</li><li>如何找到好股票？</li></ul><p>然后只专注找到这几个问题的解答。（可以使用极速读书法节约时间）</p><p>股票赚钱的原理是什么？ – 股是赚公司的分红，票是赌一间公司的获利机会。每个人对于一间公司获利会有出入预期，所以对股票定价会产生差异。所以赚钱方式有两种，一种是等年底公司赚钱分钱。一种是买卖预期。利用高买低卖进行套利。<br>什么是好股票？ – 巴菲特说好股票背后一定后面有一间好公司，而好公司的定义在于财务健康，稳定获利成长。必须有实际业绩支撑。<br>好股票什么时候可以买？ – 好公司通常价格高居不下。唯有发生黑天鹅事件，如美联航打人事件，罢工事件，贸易战事件。公司的体质并不会因为这些短期的丑闻或事件，有太大的影响。但是投资者对于这间公司的获利预期会降低。特别市场上有非常多不理性的投资者，此时会抛售。于是这就是你的机会。<br>什么时候应该卖？ – 当一间公司的价格明显被炒作过高，或者是体质变差。这时候就应该卖出股票获利了结。</p><p>当我知道买股票就是买公司时，接下来我又有几个基本问题：</p><p>如何鉴定一个公司的财务体质好不好？<br>有那么多指标，我该看哪一个？<br>如何知道股票是否被低估？高估？<br>为什么有些股票按照一般估值法，显然是低估，为什么我进场以后还是被套在山顶上？<br>为什么我知道要低买高卖才会赚钱，但是当股价起伏时，我总会不小心的高买低卖呢？<br>为什么大师都不断的强调舱位要 80% 要买安全的股票，赚稳定的 20% 涨幅。而 20% 的舱位去买那些可能涨 80% 的股票。以免受创太严重。既然有可能涨 80% 这么多，为什么我不全仓 allin？</p><p>于是我又打开书籍，只钻研这些基本问题，得到以下答案。</p><p>如何鉴定一个公司的财务体质好不好？ – 最基本的判断，就是看一间公司的 ROE。如果一间公司的 ROE 小于 7%，不用费心去研究。<br>有那么多指标，我该看哪一个？　– 如果只看一个指标，就是看 ROE，ROE 由三个指标组成：净利率 x 总资产周转率 x 权益乘数。<br>如何知道股票是否被低估？高估？ – 股票界最常用的估值法，就是市盈率。10倍市盈率是低估，20倍市盈率中等，30倍市盈率是高估。<br>为什么有些股票按照一般估值法，显然是低估，为什么我进场以后还是被套在山顶上？　股票有分很多种。有景气循环股，也有一般民生股。景气循环股的业绩差异非常大，不能单按照 10,20,30 倍市盈率去判断。有一些股票成长动力不足，市盈率也会偏低，于是买股需要参考历史的市盈率，还有其他关键因素。<br>为什么我知道要低买高卖才会赚钱，但是当股价起伏时，我总会不小心的高买低卖呢？ – 这是因为股票分析是一个复杂的过程，需要理性思考与多重判断。但是当行情来的时候，一般人会按照最基本的感觉走，这是千古传下来的「求生本能」，因此当大家在逃跑时，你也会担心。当大家在狂热时，你反而会安心加码。兽性的「感觉」遮蔽了理性的判断。<br>为什么大师都不断的强调舱位要 80% 要买安全的股票，赚稳定的 20% 涨幅。而 20% 的舱位去买那些可能涨 80% 的股票。以免受创太严重。既然有可能涨 80% 这么多，为什么我不全仓 allin？ – 20% 的概率很高。不容易赔钱。80% 的概率很低，如果你 allin 那跟玩彩票没两样，全输光是非常有可能的事。.</p><p>Step 2: 找到或打造可以让我 2-5 秒钟解决这些疑惑的工具　（纵向加速）</p><p>当我对这些问题有了最基本的了解之后，身为程序员的我，就会想要去找这个领域是否有工具或图表，能让我 2-5 秒钟就可以查询一间公司的好坏的工具。</p><p>于是我找到了这些工具：</p><p>杜邦分析法：拆解 ROE 的成因<br>股价的背后原理：与 OCF 「营业现金流」有强烈正相关<br>股价是否显然高估或低估：利用历史市盈率或者是统计学上下两个标准差，可以捞到 95% 的价格区间。<br>公司业绩的好坏：应对比同领域其他公司的数据<br>公司该年数字是否可信：应对比过去 5 年的变化趋势</p><p>Step 3：利用程序大规模自动化（横向加速）</p><p>我一但了解了这些工具与特征。我会设计工具，追踪这些指标。自动化批量捞出。</p><p>比如说：</p><p>找到被低估的好公司<br>侦测到地雷股的显著特征<br>同行业跨世界对比</p><p>Step 4：利用譬喻设计新模型</p><p>我在逐渐掌握这个新模型后，才会试著去找「旧世界」的「旧模型」，试著去映射譬喻。</p><p>公司获利股东回报率 ROE，可以比喻为母牛产奶效率。而母牛产奶效率，是由三个因素控制：母牛摄取的牧草营养，一年内挤牛奶的次数，挤奶器的效率。</p><p>而这三个指标其实分别对应著：净利率(获利能力)，总资产周率（运营能力），杠杆倍数（财务能力）。而这三个指标后面有大概相关十个指标。</p><p>于是去检视一间公司财务的系统好坏，你不需要看上一百多个指标，其实只要看十个指标（过去五年的变化）就能大致上知道一间公司的经营状况好坏。</p><p>这是在财务界里面前所未有的视角，但又极其合理。</p><h2 id="第一性原理四板斧：拆，找，组，映"><a href="#第一性原理四板斧：拆，找，组，映" class="headerlink" title="第一性原理四板斧：拆，找，组，映"></a>第一性原理四板斧：拆，找，组，映</h2><p>一：找出最基本的问题，专注找到这些基本的第一层答案<br>二：找到这个行业已知的框架，加速看到这个世界的全貌，透过更多的「练习」，快速感知到这个世界可能的答案。<br>三：自动化这些框架与模型，让大量的新结果，自动展示出「我不知道的」「我不知道的东西」。<br>四：一般世界或者旧世界，应该会有类似的模型。将新领域的心得映射回去旧领域，就有可能找到新工具新角度，创新的发明。</p><h1 id="参考"><a href="#参考" class="headerlink" title="参考"></a>参考</h1><p><a href="https://github.com/xdite/memory-hack" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/xdite/memory-hack</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是一位台湾人写的书，而且开源了，但也有纸质版的，感谢作者提供这本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看github的项目名可能一位是黑客相关的，内存攻防相关的，然而并不是。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="打造超级大脑" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%89%93%E9%80%A0%E8%B6%85%E7%BA%A7%E5%A4%A7%E8%84%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雪球投资——一个价值投资者的股市札记</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/28/%E9%9B%AA%E7%90%83%E6%8A%95%E8%B5%84%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%80%85%E7%9A%84%E8%82%A1%E5%B8%82%E6%9C%AD%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/28/雪球投资——一个价值投资者的股市札记/</id>
    <published>2019-08-27T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-08-28T15:41:45.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是来源于对于这本书的解读的音频，我将我认为的要点摘录下来。</p><h1 id="好企业有什么识别标志？"><a href="#好企业有什么识别标志？" class="headerlink" title="好企业有什么识别标志？"></a>好企业有什么识别标志？</h1><p>1、净资产收益率在20%以上<br>2、资产负债率：这个要分行业看了，比如房地产一般都要高一些，50%-60%就属于比较正常的了，但现在国内很多房企基本都在90%，这就有点危险了，如果宏观收紧，他们的债务很可能会爆炸。<a id="more"></a><br>3、毛利率：一般情况下，毛利率40%就已经很不错了。<br>4、主营业务收入增长率和净利润增长率：极个别是有差异，主营业务增长快，净利润增长慢说明在打折促销，在打价格战，是个危险的信号；主营收入没怎么涨，净利增长快，说明管理改善，成本下降。一般情况下这两个增长率，要跟市盈率基本一致，比如20倍市盈率的公司，他们的主营业务增长率也要达到20%才行。<br>5、有充分的自由现金流。说白了就是账上有钱<br>6、企业有强大的债务处理能力，在F10的财报里找，流动比率与速动比率都要大于1，是比较好的理想值。而且这两个指标差不多就很好。越大而且越接近，表明足以应付各种负债。是比较安全的。</p><p>注意：上面的这个模型只用于那些弱周期的行业，那些强周期的，铜、铝、铁甚至稀土，完全不适用于这个模型。这些强周期特别有意思，你就按照PPI投资就行了，PPI往上涨，穿过了0轴转负为正你就买，如果PPI一旦跌下来，不管他业绩多好，赶紧跑路。</p><h1 id="有几类公司就是坑-散户最好不要碰"><a href="#有几类公司就是坑-散户最好不要碰" class="headerlink" title="有几类公司就是坑 散户最好不要碰"></a>有几类公司就是坑 散户最好不要碰</h1><p>1、航空，机场除外</p><p>2、还有一类公司，工程类的，他们主要靠接订单赚钱，一般毛利率很低。还经常没活干，很多造船公司当时就吃过这个亏，在造船泡沫破裂之后，客户宁可违约也不要船了。所以这就造成了造船公司大幅亏损。你看看中国船舶，现在只有最高点的的20%。而且基本就是完全不涨。</p><p>3、网游公司</p><p>注意：好企业不一定都有护城河，但符合长期投资的企业一定都有护城河</p><h1 id="估值方法"><a href="#估值方法" class="headerlink" title="估值方法"></a>估值方法</h1><p>茅台我喜欢用PEG来估值，而格力，工行我喜欢用股息率的方式来估值，铜陵有色必须用PPI的方式决策买入卖出，平安和中信证券要看市场利率和市净率，业绩并不重要。至于华谊光线，就得用比较估值法了。看看跟他们差不多的公司，在美国有多少市值。</p><h1 id="两个稳赚不赔的投资策略"><a href="#两个稳赚不赔的投资策略" class="headerlink" title="两个稳赚不赔的投资策略"></a>两个稳赚不赔的投资策略</h1><p>1、最保守的价值投资者，一般就买银行股，而且就买四大行，当四大行的股息分红率超过5%的时候，他就不断的往里面买。人家说了，你现在去存定期也不可能有这么高的收益，所以存钱显然不如买四大行的股票靠谱。</p><p>2、等着沪深300指数，市盈率跌破12倍你就买，市盈率超过24倍你就卖。我不用研究股票，就是傻逼一样的买指数，每次就赚这稳稳的一倍。</p><h1 id="看不懂财报不要紧-最起码要找出6个财务指标"><a href="#看不懂财报不要紧-最起码要找出6个财务指标" class="headerlink" title="看不懂财报不要紧  最起码要找出6个财务指标"></a>看不懂财报不要紧  最起码要找出6个财务指标</h1><p>以格力为例看三大财务报表</p><p>【格力的资产负债表】</p><p>资产=所有者权益+负债</p><p>左边的资产分为流动资产和非流动资产，非流动资产又可以分为长期投资+固定资产+无形资产，这其中固定资产越少越好，如果固定资产太多，说明前面投入巨大，要想回本就比较困难。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1567006127828.jpg" alt></p><p>之前我们也讲过，流动比率和速动比率都大于1，基本就没有偿债风险。</p><p>资产负债率没有绝对的考量标准，你可以把他同类型的公司都找出来，做一个排名，你就知道这个公司在这个行业里是什么水平了。如果负债率在行业里过高，就要小心了。他的业绩很可能是因为杠杆过高所带来的。</p><p>【格力的利润表】</p><p>更加关注的是主营业务收入这一块，这块的利润才是有质量的。如果都来自什么政府补贴，或者卖楼卖股票，那么利润就没什么参考意义。另外，在主营业务收入中，还应该扣除掉可交易性金融资产带来的收入，这种东西一般会有误导，牛市来的时候数字就高，熊市来的时候数字就低。看利润表很简单，要注意营业利润和利润总额，如果差距太大就要小心了，说明有很多的利润可能来自于其他的地方。往往营业利润之外的利润是不具备稳定性的。</p><p>【格力的现金流量表】</p><p>一般这个表比较真实，不像利润表那样，通过虚构管理费用就可以造假，现金流量表就比较难造假了。简单公式就是现金流净额=现金流入-现金流出。企业现金主要来源三方面，经营活动，投资和筹资，报表也是这么记录的，我们主要看经营活动，经营活动产生的现金流净额这个科目要跟刚才利润表里的净利润差不多，就比较理想了。如果现金流净额高于净利润，说明可能是收回了以前的赊账，如果低于净利润，则表明全都打了白条。现金流为正，固然是很好，但现金流为负数也不要太害怕，比如苏宁电器，他上市之初那几年，现金流全是负数，那几年也是他股价表现最好的时候，因为他在快速扩张。所以才有了高成长性。而高成长也推升了他的股价</p><p>买入一只股票的时候，务必把这个表格填满，你就大概知道这个股票到底怎么样了</p><p>1、主营业务增长率：好公司这个指标必须在10%以上<br>2、净利润增长率：最好的情况是净利润增长率要比主营业务增长稍快一些，这就说明管理提升，业务质量越来越好。<br>3、毛利率：反应企业产品的竞争力，毛利率高过40%的才是好公司，毛利率过低说明市场进入了价格战区间。<br>4、净利率，扣除掉税收之后装到兜里的钱，如果跟毛利率接近，说明这企业太牛了，基本上没什么费用，效率很高，巴菲特说这个指标最次也要高于4%。如果净利率低于4%，基本就没什么钱可赚了。<br>5、净资产收益率：长期投资，这是最关键的指标。老齐觉得至少这个值得在15%以上才行。而且得保持<br>6、流动比率和速动比率，安全值在1以上。说明企业安全。<br>7、自由现金流，这是对于财务报表最好的保护，这就好比一个人在饭馆吹牛逼，吹出大天去，你没钱结账也是白搭。自由现金流充裕的一般都是百年老店，比如茅台同仁堂，五粮液这样的。而一般银行，房地产，连锁酒店这种天生就是资金饥渴行业，只要有钱就都花出去赚钱了。对他们来说钱就是工具，只有投入出去，才能扩大业绩。如果资本性的现金支出超过了净利润，那就不太好了。说明赚的钱又都花出去了。</p><p>如果净资产收益率大幅下降，你需要多看一下净利润，也就是说结果出现了问题，你要看看分子，如果分子没变那就是分母变了，如果净利润没有出大问题，那么很可能就是由于筹资造成的净资产收益率下降。</p><p>如果主营业务收入增长超过10%，那么就是一个成长期的公司，如果主营业务增长率在5-10%，说明公司进入稳定期，如果主营业务收入低于5%，那么就是衰退期的标志。</p><p>买一个股票，你应该打开他的月线图好好看看，如果这种常年横着走的，基本就不要买了。说明没啥价值可投资。熊市不跌就不错了，牛市涨的比一般股票还慢，长期拿能哭死你。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是来源于对于这本书的解读的音频，我将我认为的要点摘录下来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;好企业有什么识别标志？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#好企业有什么识别标志？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;好企业有什么识别标志？&quot;&gt;&lt;/a&gt;好企业有什么识别标志？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1、净资产收益率在20%以上&lt;br&gt;2、资产负债率：这个要分行业看了，比如房地产一般都要高一些，50%-60%就属于比较正常的了，但现在国内很多房企基本都在90%，这就有点危险了，如果宏观收紧，他们的债务很可能会爆炸。
    
    </summary>
    
    
      <category term="股票投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="价值投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E4%BB%B7%E5%80%BC%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在北京的这两年</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/07/14/%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B8%A4%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/07/14/在北京的这两年/</id>
    <published>2019-07-13T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T12:46:38.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就如标题所言，在北京已经呆了两年了。我是7月3日回来，7月4日回到广东这边，本来这个文章应该在4号及之后的几天里写的，主要是由于懒惰，之后又要到广州找房，所以当前的这个文章一直拖着。上班后的第一个周末又同学聚会安排得满满的，所以14号晚上赶紧把标题和第一句话写了，可能是疲惫，也不知道写什么，所以那晚也没写什么，导致今天——7月21日才开始写，这已经是上班的第二个周末了，不过开始写就好。<br><a id="more"></a><br>当初为什么选择北京呢？当初秋招的时候可以说比较傻，投的简历比较少，就腾讯，阿里，360这几个，腾讯和阿里在笔试就挂了，连面试机会都没有，很惨的。360也算是笔试，不过应该是在智力测试那一块。由于其他企业我都看不上，还有当时有个机会考网警，待遇确实是不错的，那就尝试去考嘛，结果最后的体测摸高不合格就没戏了（顺便说个事，下一届网警开始，体测不用考了，难道是因为我？？？）。   在广东二进制的岗位是很少的，所以也没找广东的其他企业，直接去北京吧——之前通过实习转正的面试拿到绿盟北京安全研究员的offer。</p><p>在北京的这两年里，我尝试了很多的第一次，第一次买基金，买股票，第一次独自一人登山，第一次拿优秀新员工，第一次写非计算机博客。。。。。。</p><p>毕业前会很期待去一趟安全大会，结果毕业后机会多得是——比如ISC，全球开发者大会，CSS，ISC，先知大会，看雪，DEFCON等等。第一年就去腻了，其实除了个别议题，基本没啥太大的收获，所以第二年基本没有高质量的议题，我是不会去的。</p><p>在北京的这两年，学到的东西还是挺多的，简要概括就用下面的三张图吧：</p><p>搞了三个简单的项目，star排名2，3，4的</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712293617.jpg" alt></p><p>技术博客，长截图已经截不全了，共109篇（之前没有这么多，2019年6月份的时候我将以前没发表出来的都发表出来了，应该20篇左右）</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712376160.jpg" alt></p><p>当然我还写非计算博客</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712538643.jpg" alt></p><p>当觉得回广东的时候，我就开始各种面试，有甲方的，由乙方的，其实在北京远程面试总是有点不踏实。有些企业呢由于我要的太高了，所以面完技术面就没下文了，还是大企业才给得起啊。一开始我以为只有跳槽这个选择，跟领导提离职才有了回广州分公司办公的选择。由于多种原因吧，我放弃了huawei一个年薪接近翻倍的offer，我都佩服我自己。如果没有其他原因，那我肯定选择去啊。原因有：发offer太慢了，远程面试聊了后还是不太踏实，对未来在那边的工作有点不太喜欢，还有自己身体的原因（这个因素还是很重要），我可能暂时还看不上6-7K的一个涨幅。</p><p>来到了广州，虽然一个月不到，但是会怀念北京的物价（注意是便宜哦，肉和青菜都便宜，其实感觉北京也就房子和人力成本贵吧），当然也会怀念北京100元的公园年票可以无限次逛多个公园。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563700076193.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;就如标题所言，在北京已经呆了两年了。我是7月3日回来，7月4日回到广东这边，本来这个文章应该在4号及之后的几天里写的，主要是由于懒惰，之后又要到广州找房，所以当前的这个文章一直拖着。上班后的第一个周末又同学聚会安排得满满的，所以14号晚上赶紧把标题和第一句话写了，可能是疲惫，也不知道写什么，所以那晚也没写什么，导致今天——7月21日才开始写，这已经是上班的第二个周末了，不过开始写就好。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="感想" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="有感而发" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9C%89%E6%84%9F%E8%80%8C%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《美国商业大亨传奇》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/%E8%A7%82%E3%80%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E4%BA%A8%E4%BC%A0%E5%A5%87%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/观《美国商业大亨传奇》/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。</p><p>首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）<a id="more"></a>，找到了洛克菲勒，但是这波操作让洛克菲勒成为石油之王。范德比尔特死后，铁路大亨还有斯科特，由于石油还是要用火车运输，这就受到了牵制了，洛克菲勒通过管道来输送煤油把斯科特干掉了。这就精彩了，斯科特的小弟卡内基开启复仇之路，卡内基请了弗里克整合钢铁，削减成本，但这个决定挺扯淡，但是最终卡内基成为了钢铁大王，想超越洛克菲勒，但是这个梦想有点困难啊，后面摩根收购了他的钢铁厂才算超越洛克菲勒家族。接下来登场的是摩根，找到爱迪生，投资他发明的电灯。特斯拉因为和爱迪生关于交流电与直流之争而分道扬镳，特斯拉自己创业去了，被摩根逼得经营困难，最终放弃了交流电的专利，太伟大了，后来还是被摩根给干掉了，当然摩根也收购了不少其他东西。这时候洛克菲勒，卡内基和摩根相当于三巨头了，绝对的垄断。当时威廉·詹宁斯·布莱恩想竞选总统干掉垄断，洛克菲勒，卡内基，摩根联手扶持威廉·麦金莱 当上总统，打败了想干掉垄断企业的威廉·詹宁斯·布莱恩。后来西奥多·罗斯福（不是二战那个）也想竞选总统，干掉垄断企业，而且还不受钱的贿赂。那么洛克菲勒，摩根只好设法让西奥多·罗斯福当上无实权的副总统，后来威廉·麦金莱被一个钢铁厂的下岗工人给刺杀了，西奥多·罗斯福稳稳地当上了总统，这就比较尴尬了。最终洛克菲勒的标准石油公司被拆分为 34个公司。</p><p>不错的，不知道我这简述是否激起你的兴趣，想看就去看吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《原则》有感</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%8E%9F%E5%88%99%E3%80%8B%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/读《原则》有感/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。</p><p>本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。</p><p>在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。<br><a id="more"></a><br>其实里面除了这个创意择优，我印象最深的就是做到头脑极度开放，比如你能够容下两个或以上相互冲突的观点。罗曼罗兰曾说：世上只有一种英雄主义，就是在认清生活真相之后依然热爱生活。作者所说的头脑季度开放或许这也算是英雄吧。还有我们还得保持好奇心，这样我们的大脑才能不断探索，不断吸收外界的知识。在《开讲啦》的一位复旦的教师曾说过这样一个意思：保持好奇心能让你保持谦逊。</p><p>其实读书多可能并不会有非常大的作用，重要的是你得将你读到的，学到的应用于实践当中，这样书中的知识才是你的。书中有很多原则，真的非常多，虽然很多可能都只是在说同一个意思。作者也说了，里面的原则可能并不都适合你，你得自己挑选或者自己设置自己的原则，在生活中践行自己的原则，坚持自己的原则，这样或许才是本书最大的收获。</p><p>虽然这本书没有给到太大的惊喜，当时我还是会去读一下他的投资方面的书——《债务危机——我的应对原则》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电子书网站/搜索引擎收集</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/13/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E7%BD%91%E7%AB%99-%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%BC%95%E6%93%8E%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/13/电子书网站-搜索引擎收集/</id>
    <published>2019-05-12T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T12:46:34.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎<br><a href="https://www.jiumodiary.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.jiumodiary.com/</a><br>Kindle 图书搜索– 书伴<br><a href="https://bookfere.com/search" target="_blank" rel="noopener">https://bookfere.com/search</a><br><a id="more"></a><br>我的小书屋-最新最全电子书免费下载<br><a href="http://mebook.cc/" target="_blank" rel="noopener">http://mebook.cc/</a></p><p>周读<br><a href="http://www.ireadweek.com" target="_blank" rel="noopener">http://www.ireadweek.com</a><br><a href="http://www.seo630.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.seo630.com/</a><br><a href="http://51kindle.me/" target="_blank" rel="noopener">http://51kindle.me/</a><br><a href="https://www.soepub.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.soepub.com/</a><br><a href="https://bookset.me/" target="_blank" rel="noopener">https://bookset.me/</a></p><p><a href="http://www.52skmy.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.52skmy.com/</a><br><a href="http://panghubook.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://panghubook.cn/</a><br><a href="http://www.share2uu.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.share2uu.com/</a><br><a href="http://ebook.lorefree.com/" target="_blank" rel="noopener">http://ebook.lorefree.com/</a><br><a href="http://www.haodoo.net" target="_blank" rel="noopener">http://www.haodoo.net</a></p><p><a href="http://www.olecn.com/category/book/" target="_blank" rel="noopener">http://www.olecn.com/category/book/</a></p><p>苦瓜书盘（pdf居多）<br><a href="https://www.kgbook.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.kgbook.com/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiumodiary.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://www.jiumodiary.com/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Kindle 图书搜索– 书伴&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://bookfere.com/search&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://bookfere.com/search&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="电子书搜索" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E6%90%9C%E7%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/11/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E3%80%8B%E5%90%8E%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%81%9A%E5%88%B0%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/11/读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作/</id>
    <published>2019-05-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。<br><a id="more"></a><br>作者称其为“21世纪的超级力量”，首先由于我们时间越来越碎片化，深度工作变得越来越稀缺，我们知道越是稀缺的东西它就越贵，所以未来深度工作的价值会越来越高，践行深度工作的人们也会因此而获得巨大的好处。</p><p>以下深度工作的哲学可以为我们的深度工作方式的选择提供指引：</p><p>1、禁欲主义哲学，完完全全的深度工作，比如哈利波特的作者，几乎不用社交工具，专心写书。<br>2、双峰式哲学，就是将时间分两块，一块深度工作，另一块浮浅工作，比如《沃顿商学院最受欢迎的成功课》的作者——亚当·格兰特，他是宾尼法尼亚大学沃顿商学院最年轻的教授，秋季教学以及辅导学生，春夏两季全心投入研究<br>3、节奏式哲学，这种哲学的实践者通过创造一种工作节奏，把深度整合成生活习惯，比如固定每天得看10页书。<br>4、新闻记者式哲学，就是只要有空闲，就能立刻切换到深度工作模式。</p><p>说了上面的集中哲学，我们能实践的就是第三第四种了，第三种还是比较好实现的，第四种就需要更加长时间的修炼了。</p><p>在实践深度工作这个过程中，我们可能一开始会感觉到无聊，我们需要拥抱无聊，战胜无聊。其实更重的灾区是社交媒体，这个极大地占用了我们的时间，我们需要不断减少社交媒体的时间，将这些时间使用一些高质量的活动代替。其实我们最终的目的是减少浮浅的工作而不是消除，因为浮浅的工作是肯定有的，就像肌肉一样我们的有张有弛，我们通过减少付钱工作时间，从而增加了深度工作时间，这才是我们要做的。</p><p>本书到后面就没那么多原则，方法的东西，还是举例子，比如比尔盖茨也是深度工作的受益者。但是作者最后写到提前决定你每一天的每一分钟要做什么工作，我是不太认同的，这个时间单位太小了，一有什么风吹草东很容易就把各种计划打乱了，还是以日，月，年为单位去设定计划，设定目标相对好点。</p><p>深度工作其实就是需要专注，所以在现在越来越碎片化的社会里，我们得找回深度工作，减少各种社交每天，诱惑，游戏的时间，同时增加深度工作时间，经过日积月累，必定有不错的回报。</p><p>综上，能不能深度工作还是得靠我们自己啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="深度工作" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用财务指标轻松选出好公司-摘录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/03/%E7%94%A8%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E6%8C%87%E6%A0%87%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E9%80%89%E5%87%BA%E5%A5%BD%E5%85%AC%E5%8F%B8-%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/03/用财务指标轻松选出好公司-摘录/</id>
    <published>2019-05-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话</p><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><p>先把总店放在这</p><p>下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）<br><a id="more"></a><br>商誉净资产比，反而需要小一点为好</p><p>那到底选那些股票，为下面做了个总结</p><p>1、现金收入比像茅台一样就好了<br>2、净资产收益率（ROE）过去5年在15%以上的公司。（净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。）<br>3、人均创收和人均创利都很高的公司<br>4、那些总资产收益率（周转率？？）超过100%的公司去投资。<br>5、选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。<br>6、选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。<br>7、对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。<br>8、研发支出占销售收入的比重，在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><h1 id="一、现金收入比"><a href="#一、现金收入比" class="headerlink" title="一、现金收入比"></a>一、现金收入比</h1><p>财务指标虽然有很多，但其中6个是比较简洁犀利、适合业余散户使用的。同时，虽然这6个财务指标都很重要，但其中最重要的还是“现金收入比”、“现金收入比”、“现金收入比”！（重要的事情强调3遍）。</p><p>举个例子。刘备同志在干革命之前是创业卖草鞋的，假如一年卖100双，每双赚1两白银（奶爸注：好暴利），那么刘备一年可以确认100两白银的收入。</p><p>如果刘备草鞋卖出去后，这一年能从客户曹操、董卓和王允那里拿到100两白银，那么现金收入比就是100%。</p><p>但是，如果董卓买了80双草鞋，吵着说今年的钱要给马买草料，要给貂蝉买首饰，暂时没钱给。那么，刘备拿到的只有20两白银，这时候刘备的现金收入比就是20%。</p><p>贵州茅台，“现金收入比”就常年比较华丽：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861774392.jpg" alt></p><p>而乐视…</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861814489.jpg" alt></p><p>这个指标的分子（销售收入）来自于现金流量表，分母来自于利润表（销售商品提供劳务收到的现金），在公司对外公开披露的财务报告中都能找到。</p><h1 id="二、净资产收益率"><a href="#二、净资产收益率" class="headerlink" title="二、净资产收益率"></a>二、净资产收益率</h1><p><strong>净资产收益率反映了一个公司的盈利能力。净资产收益率越高，公司的盈利能力越强。</strong></p><p>举个例子：武大郎开烧饼店，他投资100两白银租了店铺、买了煤球、干柴和面粉，一年下来扣除成本费用后，共赚了15两白银，那么大郎烧饼店的净资产收益率就是15%。</p><p>而西门庆入股了王婆的成衣店，投资30两白银，一年下来赚了6两白银，那么西门大官人的净资产收益率是20%。（奶爸注：顺便还赚了个潘金莲）</p><p>前两年老裘去澳门玩，住的酒店楼下是个非常大的赌场。老裘拿了3000港币（澳门赌场是用港币的）陪朋友一起上桌，结果手气不错，2小时下来盈利6万港币。</p><p>这个净资产收益率有多少呢？</p><p>足足有60000/3000=20倍，如果再“年化”一下，老裘可能是全世界最有钱的人了。当然哈，这种暴利是没法持续的，所以算年化意义不大。很多公司，要看持续盈利能力。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些净资产收益率过去5年在15%以上的公司。</strong></p><p>借用毛主席的一句话：“一个人做点好事并不难,难的是一辈子做好事,不做坏事。”<strong>净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。</strong></p><p>比如大家都听说过董小姐和格力电器，知道格力电器是一家非常优秀的企业。那么我们看看格力电器的净资产收益率到底怎么样：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868293121.jpg" alt></p><p>美的集团是和格力电器一样的白色家电企业，净资产收益率也很高，只是相比格力电器略差一点点：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868317587.jpg" alt></p><p>大家应该还记得，创业板第一家退市公司是欣泰电器。这家被勒令直接退市的公司，净资产收益率是怎么样的呢？我们不妨看一下：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868379287.jpg" alt></p><p>欣泰电器的净资产收益率，过去几年的发展趋势是每年逐步降低，而且下降趋势非常明显。到了2016年，公司的净资产收益率竟然降低到-18.5%。这意味着，股东投资100元，一年下来要亏18.5元。</p><p>这样的公司，我们在研究和投资的时候基本不会碰的。</p><h1 id="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"><a href="#三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）" class="headerlink" title="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"></a>三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）</h1><p>人均创收和人均创利体现了公司的盈利能力高低。<strong>两个指标数值越大，表明公司的盈利能力越强。</strong></p><p>净资产收益率是从资本的角度去看盈利能力强弱，而这两个指标是从人的角度去分析公司盈利能力的高低。</p><p>老规矩，举个例子。假设贾宝玉的好妹子林黛玉同学开香囊店，她和紫鹃两个人忙里忙外，辛辛苦苦做女红，一年收入100两白银，扣除布料等成本，盈利了20两白银，那么，香囊店的人均创收（收入）是50两，而人均创利（盈利）是10两。</p><p>而薛宝钗开的冷香丸药店比香囊店生意好很多，规模也大很多。所以宝钗让香菱喊了不少丫鬟小厮帮忙一起吆喝销售，药店一共请了50个人，一年下来药店收入500两白银，扣除成本后盈利100两。那么药店的人均收入是10两，而人均利润是2两。</p><p><strong>虽然药店的生意好，但是从人均创收和人均创利的角度看，香囊店比药店的盈利能力强了不少。</strong></p><p>我们私募行业有个不成文的规矩，管理资金的规模增加一个亿，相应可以多招一个研究员。私募管理费一般是1%，所以换句话说，私募公司多一个亿的管理规模，就多了100万的管理费收入，所以人均创收大致就是100万元，而人均创利多少，就要看业绩做得好不好，最后分成了多少。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些人均创收和人均创利都很高的公司。</strong></p><p>多少高算高？其实没有绝对数字，需要和行业内的其他上市公司做比较才可以看出来。不过有个简单的筛选法则：</p><p>现在沿海地区普通工人的年收入差不多6-7万的样子，所以人均创利最好在10万以上，同时，人均创收在100万以上的公司应该可以算比较好。</p><p>比如在杭州的海康威视，是国内安防视频监控行业排名第一的企业，2016年收入319亿元人民币，净利润74亿元人民币。2016年底全公司共有员工20013人。所以我们就可以计算出海康威视的人均创收是159万元，人均创利是37万元。海康真的是盈利能力超强的企业。</p><p>中国平安也是大家耳熟能详的企业，2016年收入7124亿元，净利润623亿元，截至2016年底共有员工318588人，大家有兴趣也可以算一下平安的人均创收（223万元）和人均创利（19.5万元），是不是感觉平安也是非常牛逼。（奶爸注：奶爸觉得老裘也很牛逼）</p><h1 id="五、总资产周转率。"><a href="#五、总资产周转率。" class="headerlink" title="五、总资产周转率。"></a>五、总资产周转率。</h1><p>总资产周转率是公司资产变现能力强弱的一个指标。总资产周转率越高，公司的变现能力就越强。</p><p>比如孙悟空花了1000块钱买下花果山，然后安排小猴子们和他一起种桃树、施肥和捉虫。一年后，把成熟的桃子卖掉，得到100块钱的销售收入，那么这一年的总资产周转率就是10%（100元的收入/1000元的总资产）。</p><p>如果孙悟空和白骨精不计前嫌，结为秦晋之好，共同管理花果山，让这些桃树结出了更多的桃子，一年下来实现了200块的销售收入，那么总资产周转率就是20%。</p><p>这里我们可以看到：总资产周转率越高，资产的变现能力越强，相对应赚的收入就越多。</p><p>当然总资产周转率的高低不仅取决于分子（销售收入），同时也取决于分母（投入的总资产）。如果孙悟空一开始只花了100元去买了花果山，一年有100元的收成，那这时候的总资产周转率是100%，比上面两个例子都多。</p><p><strong>做投资的时候，老裘会选那些总资产收益率超过100%的公司去投资。</strong></p><p>比如杭州的大华股份是国内安防视频监控行业的龙头企业，老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展，不管从收入增长还是利润增长的角度看，这家公司发展得都非常好。下面是大华股份总资产周转率的数字：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869000348.jpg" alt></p><p>随着公司规模增大，大华股份总资产周转率有些下降，这属于正常。不过，优秀的公司，还是可以想办法做好内部管理，把总资产周转率控制在100%左右。</p><p>杭州的另一家公司老板电器也是每年业绩都超市场预期的好公司，下面这个表格是老板电器的总资产周转率:</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869024244.jpg" alt></p><p>可以看到老板电器的总资产周转率基本每年都在100%以上，在制造业那么多公司里面，老板电器的运营能力非常强悍。</p><p>沪深两个市场当中，总资产周转率最低的公司是*ST新城，下图就是公司历年的总资产周转率的数字。公司16年底有64亿的总资产，但是主营业务收入居然只有区区2100万元。没有收入，公司的利润也就岌岌可危了。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869056785.jpg" alt></p><h1 id="六、季度收入增长率"><a href="#六、季度收入增长率" class="headerlink" title="六、季度收入增长率"></a>六、季度收入增长率</h1><p>季度收入增长率的计算很简单，首先找到公司每个季度的销售收入（这些数据在公司的季报和年报里面都可以看到），然后再计算同比增长率（后一个季度与去年同一个季度的数值对比），即可。</p><p>老规矩，举个例子。比如令狐冲和任盈盈归隐江湖后，回他们初遇的洛阳绿竹巷开了一家琴馆，教授琴艺。任盈盈极擅音律，造诣之高，当世少有匹敌，所以没多久琴馆生意就非常好。过去几个季度绿竹琴馆的收入分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869310626.jpg" alt></p><p>令狐冲好歹也当过恒山一派掌门，负责琴馆的财务工作自然不在话下，很快就把琴馆的季度收入增长率算出来了：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869336453.jpg" alt></p><p>多年的投资经验告诉老裘，如果公司的销售收入没有增长，那么公司利润的增长就会非常非常困难。做投资的时候，老裘的独门方法是：<strong>选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。</strong></p><p>当然，这样的选股标准非常严格，沪深两个市场3400多家公司当中符合条件的并不多。但是，按照这个方法挑选出来的公司质地一般都不错。</p><p>比如大家喜欢的奶爸奶老师，平时唠叨的“非卖品”爱尔眼科，是国内最大的眼科医疗机构，也是机构投资者的爱股，公司自2009年10月上市以来，股价表现一直不错。老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展。下面是爱尔眼科的季度收入（亿元）：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869421517.jpg" alt></p><p>我们进一步计算一下公司的季度收入同比增长率：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869433407.jpg" alt></p><p>可以看到，爱尔眼科的收入增速非常惊人，过去8个季度每个季度的收入同比增长率有2位数的增长。做投资的时候买入这样的公司，老裘还是可以睡得着觉的。</p><p>又当然，投资要看未来，所以最好能够预测未来几个季度公司的收入变化情况。</p><h1 id="商誉净资产比"><a href="#商誉净资产比" class="headerlink" title="商誉净资产比"></a>商誉净资产比</h1><p>商誉是在公司对外兼并收购的时候产生，商誉是一项无形资产。</p><p>比如韦小宝受康熙指派到少林寺当和尚，途中看到了正在挑选花布的阿珂，惊为天人。为了再次见到花布美人，当即决定买下布庄，布庄的老板把土地、房屋、布匹等等折算以后开价白银400两，韦小宝思美心切，大手一挥甩出500两银票，不用找了！这样韦小宝多花的100两白银就形成了商誉。</p><p>可见，商誉并没有对应实物资产，而是收购方愿意付出的溢价。</p><p>一年之后，布庄的生意不好，那么这时候就需要调整商誉的金额，把原来的100两下调成50两或者更低，这个动作叫做商誉的减值。</p><p>商誉减值对公司股东的影响非常大，因为商誉本来就是一个无形资产，减值是会造成公司股东实打实的亏损。</p><p>最近几年，我们看到越来越多的公司在上市之后会做一些兼并收购，从而形成不小的商誉金额。<strong>我们在实务中经常会把商誉和公司的净资产做比较，如果这个比例太高了，公司股东面临的风险就会比较大。</strong></p><p>做投资的时候，<strong>老裘会计算一下商誉净资产比，选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。</strong></p><p>比如蓝色光标是创业板一家非常有名的公司，公司主要业务是为客户提供品牌管理服务，产品包括品牌传播、产品推广、危机管理、活动管理和数字媒体营销等等。</p><p>蓝色光标上市之后做了一系列眼花缭乱的收购兼并，2016年底公司的商誉有47亿元，同时净资产54亿元，这样公司的商誉净资产之比达到了87%，这是一个非常惊人的数字。如果商誉有一点减值，那么公司的净资产就会相应的大幅下降。</p><p>老裘猜想蓝色光标的管理层也看到这个商誉风险，所以公司在2017年做了一笔股权再融资，募集资金17亿元。最新的17年3季报显示公司的商誉是47.4亿元，而同时公司的净资产增加到了70.9亿元，最新的商誉净资产比是67%，比去年底下降了不少，但老裘还是感觉蛮高的。</p><p>老裘按照今年（2018-01）最新的三季报统计了一下全部上市公司的商誉净资产比，有这样一些公司的商誉净资产比超过了100%，这些公司都面临较高的商誉减值风险，在投资的时候需要密切留意公司的动向。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870262525.jpg" alt></p><h1 id="毛利率"><a href="#毛利率" class="headerlink" title="毛利率"></a>毛利率</h1><p>毛利率这个指标的确很简单，但简单不代表不重要。老裘认为，<strong>毛利率反映了企业的核心竞争能力和核心盈利能力。</strong></p><p>相比于之前介绍的ROE（净资产收益率）指标，毛利率的计算更加简：她的分子和分母同时来自于利润表。其中，分子是用主营业务收入减去主营业务成本，分母就是主营业务收入。</p><p>在应用的时候，老裘关于毛利率有这样的心得：</p><p>1.一般选择毛利率高一点的公司进行投资。</p><p>2.拉长时间，除非外部环境有重大变化，否则公司毛利率一般比较稳定，不太会有大幅波动。</p><p>3.公司毛利率和行业内其他公司相比，相差的幅度不会变化很大。如果有异动，就需要投资人进行仔细分析。</p><p>老规矩，举个例子。比如全真教乃武学正统，为天下人敬仰，连郭靖郭大侠都把故人之子杨过送去学习。但是，全真教家大业大，光王重阳嫡传弟子就有全真七子，弟子又收弟子，人口众多，成本也大。假设全真教主营业务收入是100万两，主营业务成本是90万两，那公司的毛利率就是10%。</p><p>而与全真教比邻而居的古墓派，只有小龙女加个孙婆婆。小龙女不食人间烟火，吃点蜂蜜就可以度日，睡觉也只要一根绳子，省啊！如果古墓派的主营业务收入是1000两，主营业务成本是100两，那么古墓派的毛利率是90%。显然，古墓派的盈利能力更强。</p><p>大家都知道贵州茅台很赚钱，但茅台到底有多赚钱呢，我们分析一下贵州茅台的毛利率指标：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870659588.jpg" alt></p><p>过去5年，贵州茅台公布的平均毛利率是92%。这意味着，一瓶800元的茅台，成本是64元。64元的成本包括了原材料（酒、包装瓶、包装盒等）、人工费用和制造费用，而毛利高达736元。可见，茅台酒真的是非常赚钱的产品。</p><p>从研究的角度，老裘也看到过毛利率非常非常低的一些公司。比如浙江湖州的栋梁新材，过去5年毛利率是多少呢？我们看一下她的表格：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870941204.jpg" alt></p><p>好吧，过去5年栋梁新材的平均毛利率是2.1%。真的，客官你没有看错，真的只有2.1%。这意味着，公司100元的销售收入当中，成本差不多有98元，毛利润仅有区区2元钱。这还没有扣除正常的销售费用、管理费用、财务费用、营业外的收入和支出、税收费用等其他杂费，扣除之后，公司的净利润（率）显然更低更低。</p><p>从投资的角度，我们希望能够找到毛利率高一点的公司进行投资。那毛利率多高是高呢？老裘做了20年的研究和投资，感觉：<strong>对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。</strong></p><h1 id="研发支出"><a href="#研发支出" class="headerlink" title="研发支出"></a>研发支出</h1><p><strong>研发支出是指上市公司在进行新产品、新工艺和新材料等的研究及开发过程中发生的各项费用。</strong>具体而言，研发支出包括了上市公司在研究与开发过程中所使用资产的折旧、消耗掉的原材料、直接参与开发人员的工资及福利费，以及在开发过程中发生的租金以及借款费用等。</p><p>比如美国苹果公司，2015年、2016年和2017年的研发费用分别是81亿美元、100亿美元和116亿美元。017年苹果公司的研发费用折算成人民币约超过700亿元，这是一个什么概念呢？贵州茅台2016年的销售收入是400亿元，云南白药的销售收入是220亿元，分众传媒一年的销售收入是100亿元，<strong>苹果一年的研发费用差不多是这三家行业龙头公司的销售收入之和。</strong></p><p>在做分析的时候，老裘一般会研究两个数据。第一个数据是过去三年研发支出的绝对金额。老裘希望看到上市公司的研发支出像苹果公司那样每年能保持一定幅度的增长。</p><p>比如上海制造业的龙头上汽集团，中国市场上每卖出4辆车子中就有一辆是上汽集团（或者是其合资公司）生产的。上汽集团过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871034727.jpg" alt></p><p>又比如今年涨幅非常惊人的京东方A（和双十一的京东没有啥关系），过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871050292.jpg" alt></p><p>只要看到<strong>上市公司能够持续不断的进行研发投资</strong>，老裘就不大担心未来几年的公司收入和利润的增长。</p><p>第二个数据是研发支出占销售收入的比重。多年的投资经验表明这个比率在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><p>比如在安徽合肥的智能语言及语音技术研究、软件及芯片产品开发的国家骨干级龙头企业科大讯飞过去两年研发支出分别是5.8亿元和7.1亿元，我们进一步算一下科大讯飞研发支出占销售收入的比率，2015年和2016年这两年的比率分别是23%和21%，意味着公司获取收入中的20%转变成公司的研发开支，这属于比较合理的支出结构。</p><p>当然具体问题具体分析，不同行业、不同公司的研发比率肯定是不一样的。所以，在研究的时候还需要多和公司自身的历史过往比较，同时也要和公司所在行业的龙头企业进行比较，这样才能得到合理的结论。</p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2ODIyNDY1NA==&amp;mid=2247484102&amp;idx=1&amp;sn=bbf189bc9d877157f7b5b7bc4d876a9e&amp;chksm=fc907c27cbe7f531e45cdd591389edd9c53c58a9ca68c79f418310a70cae38898145a7bea422&amp;scene=0&amp;xtrack=1&amp;key=6e2b636dbee916484901cdd106995ade933d540b86d24eb561a7bae8c6235cba5529685b82348ffcd3b38f80d89d8141f62ef9a4d4175bc242192c178ba3bfe9fa7f7561d2ad27e5c8b9559ba2f56512&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=7NHitwqiOvZjhK1cQBOix80H/gJT2MSQ3lmhIym%2bok80HmQuCgSVLNLlDzO83vKq" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-独孤商学院</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?src=11&amp;timestamp=1556861492&amp;ver=1583&amp;signature=erlgwgsbfEdOONrmgjtQsWs1V5Y*HQAKdp*y6O49jXh7QY*JC31LV-Dp*J74CgZxRB4Yqd2BSLrkc*TtuVtk7iHESySkYKwKhPE-61AH2ioJVOXkkoYVmxrijIZQWb7U&amp;new=1" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-贝塔白告</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000070&amp;idx=1&amp;sn=34225c10ac572b8610208441ec381d21&amp;chksm=79e147d44e96cec238ba14467a77f40c20982689db182aa578fb81729de1834c1108f4f3693a&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503YbZZCMtGdS2g4b5kW4CZ&amp;key=09e2c666fb2a4fbd00f3b41f5a3876cc74836bfc9b6366fb37cd25d0b1f544b3afbc98ca78a3757ac686200de21f61213115a7d89d2d037efcfac0f9b88498046b008ee08e6fcfce922bb42bdf0df940&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-商誉净资产比</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000074&amp;idx=1&amp;sn=93e2593ba139cde04601c19a3a21d9c6&amp;chksm=79e147d84e96cece1ed3098e825a49e719b4c9d4ce216a822daf1fd136f0deb7c82b55920b6b&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503niPWHtiJcLT49DwiauZu&amp;key=1f3fd4f811b890770116a03dcbcc19ded0595ac03b2209ccf9d03854c8014a1ab36f8dd4412c076bde492986ecc9a86002e2dfe8186e3eadb29fc6a115f5c5e1f14a07f9932b8ba666588271df2d373d&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-毛利率</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000078&amp;idx=1&amp;sn=d84ef202bd33fc3e5740091dcb0df15d&amp;chksm=79e147dc4e96ceca4dcae2bb04662c3b8900343d1c391ad02206f8371929cec24e76ec6c37e1&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503vDpylydJgoZuFaLEYFD7&amp;key=09e2c666fb2a4fbddc565827cd741a28235d14bf5abc62aca2ddb9ceaf4b35890d0b4ce608dbfe12eb88e0079b667bdaa4ede7282583875b5629fb51e2d1e949a44f376076525b367d7bb381c0fb7bd8&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-研发支出</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;总结&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#总结&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;总结&quot;&gt;&lt;/a&gt;总结&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;先把总店放在这&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="选股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%80%89%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《世界文明大系：犹太文明》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/01/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%96%87%E6%98%8E%E5%A4%A7%E7%B3%BB%EF%BC%9A%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/01/读《世界文明大系：犹太文明》/</id>
    <published>2019-04-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。</p><p>犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。<br><a id="more"></a><br>在这中间，圣经在整个犹太文明中的作用就非常重要了，当然后来还衍生出《塔木德》什么的，它使得灭国后散落在世界各地的犹太人能够坚持自己的信仰，坚持犹太教，当然还有客居国也没有对他们的信仰，宗教活动赶尽杀绝也是一点。而且一神论这个也是很重要的，大家都相信同一个东西的时候就很容易团结起来，各信各的怎么团结起来，还可能有内部矛盾。</p><p>假如信仰不同的东西，很容易产生矛盾，我们可能都会想消灭不一致性。比如在犹太教的基础上衍生出了基督教，有相同或相近之处，也有不同或相反之处。基督教借用了犹太教的希伯来圣经和犹太教的许多词汇，并把希伯来圣经的教义融入新约圣经中。但基督教和犹太教在经书上和一系列基本观念上存在根本分歧，比如“三一论”、“基督论”、“中保论”、“救赎论”、“原罪论”等等，尤其是耶稣基督是否作为神的儿子。最重要的是耶稣是被犹太人害死的，而欧洲中世纪的人们对基督教是很虔诚的，你信仰的伟大的耶稣被他们害死了，难道你不恨他吗？所以欧洲就会有很浓的反犹太主义。另一方面犹太人的经商能力很好，控制着银行什么的，通过借贷躺着收钱，那么欧洲的其他人当然就更恨他们了，反犹太和后来对犹太人的屠杀，高利贷只是借口罢了。</p><p>犹太人能够复国，最深层次的原因肯定离不开他们的教育，而且他们政教合一，收到迫害的他们更能团结起来，教育维系了民族与宗教传统，能够将文化持续地维持下去，而且由于他们出色的经商能力，控制着国家的经济，对于复国的作用很大，而且纳粹的大屠杀更加团结了犹太各派别，此刻，他们都是犹太人，再加上当时特定的历史北京，他们终于复国成功，真是神奇伟大的民族啊。</p><p>最后，教育真的太重要了，所以继续好好学习，好好读书吧~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="犹太文明" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>炒股入门课程记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/04/%E7%82%92%E8%82%A1%E5%85%A5%E9%97%A8%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/04/炒股入门课程记录/</id>
    <published>2019-04-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="何时买股"><a href="#何时买股" class="headerlink" title="何时买股"></a>何时买股</h1><p>1、用均线来衡量<br>常用的20、30、60日均线，适用于中线波段</p><p>20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）</p><p>均线交叉：20日与60日的金叉和死叉<br><a id="more"></a><br>2、确定有强势领涨的板块</p><p>本次启动最早，涨得最猛，视为这波行情的龙头</p><p>（我不太赞同2这种）</p><p><strong>顺势而为</strong></p><p>交易是一门等待和放弃的艺术<br>会休息的人才能更好的工作，所以择时不仅重要而且必要。</p><p>最勤奋的渔民，也不会在暴风雨的时候出去打鱼。</p><h1 id="买什么股"><a href="#买什么股" class="headerlink" title="买什么股"></a>买什么股</h1><p><strong>短线</strong></p><p>短线主要做情绪波动<br>做强势股，做龙头</p><p>特征：<br>1、成交量增加几倍<br>2、涨得很急，飚直线<br>3、过程中涨停板少不了</p><p>我不太赞同这个</p><p><strong>中线</strong></p><p>主要做趋势中继</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380808089.jpg" alt></p><p>实例</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380818219.jpg" alt></p><p>几种形态</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380857611.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380875288.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380898699.jpg" alt></p><p>结论</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380938619.jpg" alt></p><p><strong>长线</strong></p><p>主要做趋势转折</p><p>不要在一波大行情开启很久或者结束不久做长线</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381015629.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381683557.jpg" alt></p><h1 id="如何止损止盈"><a href="#如何止损止盈" class="headerlink" title="如何止损止盈"></a>如何止损止盈</h1><p>止损</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516143301.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516193240.jpg" alt></p><h1 id="如何止盈"><a href="#如何止盈" class="headerlink" title="如何止盈"></a>如何止盈</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516530892.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516593652.jpg" alt></p><p>均线买入，就均线卖出</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516807045.jpg" alt></p><p>上面的不适合短线！！！！！！</p><h1 id="仓位配置（管理）"><a href="#仓位配置（管理）" class="headerlink" title="仓位配置（管理）"></a>仓位配置（管理）</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555602919438.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603008400.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603163573.jpg" alt></p><h1 id="如何复盘"><a href="#如何复盘" class="headerlink" title="如何复盘"></a>如何复盘</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688660869.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688707814.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688891348.jpg" alt></p><h1 id="如何建立交易系统"><a href="#如何建立交易系统" class="headerlink" title="如何建立交易系统"></a>如何建立交易系统</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206222607.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206368711.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206674389.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206613727.jpg" alt></p><h1 id="如何做好执行"><a href="#如何做好执行" class="headerlink" title="如何做好执行"></a>如何做好执行</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700405043.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700462979.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700631991.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700652384.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700666098.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700732041.jpg" alt></p><p>炒股还是为了更好地生活</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700832409.jpg" alt></p><h1 id="推荐10本好书"><a href="#推荐10本好书" class="headerlink" title="推荐10本好书"></a>推荐10本好书</h1><p>《炒股的智慧》—— 陈江挺<br><a href="https://item.jd.com/12549064.html" target="_blank" rel="noopener">https://item.jd.com/12549064.html</a><br>《股票大作手回忆录》<br>《股票大作手操盘术》</p><p>《股市趋势技术分析》<br>《日本蜡烛图技术》</p><p>《笑傲股市》<br>《海龟交易法则》</p><p>《通往财富自由之路》作者:范K.萨普</p><p>《走出幻觉走向成熟》<br>《亚当理论》威尔斯·威尔德</p><h1 id="风险教育"><a href="#风险教育" class="headerlink" title="风险教育"></a>风险教育</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701781914.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701833898.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701885302.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701956307.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702007119.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702121486.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702162659.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702197358.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702226502.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#何时买股&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;/a&gt;何时买股&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1、用均线来衡量&lt;br&gt;常用的20、30、60日均线，适用于中线波段&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均线交叉：20日与60日的金叉和死叉&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="炒股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%82%92%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/%E5%90%AC%E3%80%8A%E6%B2%83%E9%A1%BF%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%9C%80%E5%8F%97%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E7%9A%84%E8%B0%88%E5%88%A4%E8%AF%BE%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录/</id>
    <published>2019-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？</p><p>三个要点</p><p>1、了解对方的需求，看透问题的本质<br>2、了解对方的需求，看透问题的本质<br>3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人<br><a id="more"></a></p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>比如面试时候的自我介绍，面试官可能关注的是你能给他们公司带来什么价值，有个著名的MTV法则，就是Me（我是谁），Task（我有那些成就），Value（我的价值是什么），最后这个V才是重点</p><p>因为面试官关心的是你能为公司带来什么的价值，是不是能够跟公司的岗位高度切合。</p><p>只有给对手他想要的，你才能得到你想要的，这是谈判永恒不变的金律。</p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质-1"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质-1" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>用对方的标准来对抗他的强硬</p><blockquote><p>作者的一位学生在麦当劳即将关闭的时候来到店里打算买一些炸薯条。临近关店，工作人员很不耐烦地甩给他一盒有些微凉的薯条。显然这样的薯条是没有任何口感可言的，于是这位学生随即要求店员为他更换薯条。服务员不耐烦地说：「我们还有五分钟就要关门了！」显然对方无意为他提供更换的服务。<br>这位学生是怎么做的呢？他非常聪明，他反问对方「我现在是站在麦当劳餐厅里面吧？」对方很诧异，但下意识地回答到「当然」。此时这位学生用手指着收银台上的标语，上面写着「我们确保食物的绝对新鲜和美味」，「这个店应该是 11 点才关门吧？我们确保食物的绝对新鲜和美味这个承诺应该还是有效的，我没看到这个上面有写，在店铺关闭的 5 分钟之前我们确保食物的绝对新鲜和美味」。他的这个反问令麦当劳服务员哑口无言，最后他得到了新鲜现做的薯条。用谈判对手自己的标准来迫使他接受你的诉求，这是应对强势态度很好的策略。</p><p>如果说用对方的标准来逼迫他就范是一种相对消极的理解的话，那我可以告诉你，其实事情也有积极的一面。你对对方标准的准确提及恰恰体现了对他的尊重。我们总是在强调自己的原则和思路，如果有人愿意了解你的规则，那一定会让你十分愉悦。作者举了一个他与航空公司谈判的例子，他的航空公司账单支付晚了，作为对他的惩罚，航空公司拒绝给他积攒里程。作者感到非常气愤，不过他从航空公司客服的角度思索片刻之后才拨通了对方客服的电话。<br>「我猜每天都有无数的客户因为类似的事情冲你们大喊大叫吧？」在短暂的寒暄和表明来意之后，他向客服工作人员抛出了这样一个问题。「是的」对方回答道。「我猜当大多数人得知自己无法获得旅程积累时都会威胁说他们将不再考虑乘坐你们航空公司的飞机……要取消会员卡吧」，「没错！」电话那头传来赞许的声音。<br>「那你一般都如何处理这样的事情呢？」，客服人员随后轻描淡写地回答到：「这个嘛，当然是将他们转接给负责取消会员卡的部门咯，我可不想在这些垃圾身上浪费时间！」作者紧接着问道：「那你会不会为一些支付了账单的人恢复他们的里程积累呢？」，「当然会呢」，「什么情况下可能呢？」当听到了对面的肯定回答之后作者迫不及待地追问道。<br>客服人员说道：「当他们对自己的违规行为道歉，当他们感谢我，当他们发誓下次不会再迟交，还有当他们对我很和善的时候。」随后作者顽皮地回答道：「我为我的行为表示歉意，谢谢你对我的接待，我保证下次再也不会发生类似的事情，同时我认为你确实是很好的人。」<br>电话那边传了阵阵笑声，「您的里程已经积累到您的账户中了，请查收」，就这样，在一次颇具幽默感的交谈之后，作者给了客服人员一个好心情，而自己也达成了原本的目的。作者非常聪明地尝试寻求对方的标准，他询问了对方如果满足自己的诉求需要他达成什么样的要求，然后他立刻照做了，最后他得到了自己想要的。每天面对无数的投诉，这位身经百战的客服人员显然是个强硬的谈判对手，如果作者对他进行情绪的发泄和无意义的威胁，他自己只会成为另一个被转接到会员取消部门的垃圾而已。</p></blockquote><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>《知乎听书》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个要点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;2、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="听书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%90%AC%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
