<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>giantbranch&#39;s notcs blog</title>
  
  <subtitle>notcs = not computer science</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://notcs.giantbranch.cn/"/>
  <updated>2019-12-29T12:31:15.831Z</updated>
  <id>http://notcs.giantbranch.cn/</id>
  
  <author>
    <name>giantbranch@gmali.com</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>读《5G时代：什么是5G，它将如何改变世界》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/29/%E8%AF%BB%E3%80%8A5G%E6%97%B6%E4%BB%A3%EF%BC%9A%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF5G%EF%BC%8C%E5%AE%83%E5%B0%86%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/29/读《5G时代：什么是5G，它将如何改变世界》/</id>
    <published>2019-12-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-29T12:31:15.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近效率感觉挺高的，前天开始读的，昨天爬山，就读了一点点，今天就读完了，我印象中没试过这么快读完一本书，按实体书算的话300页。另外由于这本书并不是技术书，算是一个5G的科普书籍，也是读得快的原因吧，毕竟专业书籍得慢慢理解啊。<br><a id="more"></a><br>第一章你会感觉是在读历史，上来先说人类社会的6次信息革命，分别是语言的发明，文字的发明，纸和印刷术的发明，无线电的发明，电视的发明，互联网的发明。整体的发展方向是信息传递的更准确，更方便，更远距离，更快，更丰富，可进行双向，多人交互地传输。作者把5G将会带来的智能家居，自动驾驶，智能物流，智能工厂等低时延，高速度的万物互联所构成的网络称为智能互联网，也将其认为是第7次信息革命。</p><p>之后回顾了下1G-4G，回顾当年欧洲、美国的标准制定之战，而我们中国克服困难，慢慢地从3G起步，4G赶上，再到5G领头，相当不容易。接下来就是简单说了下5G的技术，简单说了实现高速，低时延的技术，当然还得借助当下一些成熟的技术，比如CDN。另一方面，万物互联的时候，有些东西需要保证它的移动性，不能一直插电，就需要电池，而电池没有太大的变革，只是提升了充电的速度，所以在没有大变革之前，就需要一些低功耗的整套解决方案，从芯片，到通信协议都需要适应。还有我们要实现万物互联，泛在网这个特点就得有，就是无论天上，地下，偏远地区，都得有网，不然地下室，偏远地区等没有网络，汽车怎么自动驾驶呢。说到5G标准的制定的时候，还专门提了下联想投高通没投华为的那件事，发现其实在5G标准制定的过程中，来自中国的文稿占据了半壁江山，而中国移动所贡献的文稿是全球运营商中最多的，贡献其实比华为还大，吊打美国。</p><p>其实我印象最深的是项立刚非常关注5G网络的安全，毕竟5G应用在智能交通、医疗健康、智能家居、智能工业、智能物流、智能农业等领域，一旦控制中心被黑客控制，后果那是不堪设想，5G安全可能是未来安全的新方向哦。</p><p>到最后一章就是对未来的展望了，说6G将是技术演进而非革命，就像4G只是比3G的速度更快，解决3G的速度问题。还探寻了信息传输的未来，怎样可以更快，能源存储会往哪个方向发展。最后的社会伦理道德我感觉作者是看了尤瓦尔·赫拉利的《人类简史》，就是我们人可能变成改造人，人与芯片相结合，你说这是人还不是人呢？伦理道德当然会随着科学技术的改变而改变，现在我们连同性恋都可以慢慢接受了，还有什么接受不了呢？</p><p>最后，记住5G的6大特点得了：高速度、泛在网、低功耗、低时延、万物互联、重构安全</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近效率感觉挺高的，前天开始读的，昨天爬山，就读了一点点，今天就读完了，我印象中没试过这么快读完一本书，按实体书算的话300页。另外由于这本书并不是技术书，算是一个5G的科普书籍，也是读得快的原因吧，毕竟专业书籍得慢慢理解啊。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="5G时代" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/5G%E6%97%B6%E4%BB%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《债务危机》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/08/%E3%80%8A%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/12/08/《债务危机》记录/</id>
    <published>2019-12-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-12-08T14:26:30.205Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于债务危机这本书，我是满怀期待的，但是期望越大，失望越大。</p><p>现在看来债务危机可能暂时无法避免，根本原因可能是因为人性吧，作者在书中说的大型债务危机有6个阶段：周期早期、泡沫阶段、触顶、萧条、去杠杆以及正常化。<br><a id="more"></a><br>由于这本书陆陆续续看了3个月，也没记什么笔记，那就直接复制别人的笔记了。</p><blockquote><p>周期的早期阶段，债务强劲上升，但是此时是良性的，因为收入增长的更快，所以债务扩张，反而有利于经济发展，提高了生产效率，支撑了实业，创造了效率。这个阶段，被称为发展的黄金时期。</p><p>第二阶段是泡沫阶段，债务增长快于收入增速了，这一时期债务仍然可以带动回报率和经济增长率上行，这一过程会自我强化，比如房价上升，同时提高了资产的抵押价值，让大家可以贷出更多的款，进一步增加债务。但是债务人手上的现金流已经不够偿还债务，所以大家都在掩耳盗铃，击鼓传花。央行每当发现债务问题，都会通过降息和稀泥，从而进一步通过加杠杆刺激经济，降低债务风险。但其实只是将债务滚动。所以一般央行降息的过程，就是杠杆和债务持续上升的过程。这一时期通常会有投资性资产的牛市，比如股票和房地产，经济形势得以改善，企业利润增加。这种牛市效应，会吸引投机的新买家入场，从而推升价格，助长泡沫。</p><p>第三阶段就是顶部，一般先从发现泡沫开始，通常有这么几个特征，资产价格偏高，价格已经很高但还在快速上涨，普遍存在看涨情绪，利用高杠杆买入资产，有需求的买家提前很长时间买入，新买家进入市场，刺激性货币政策助推市场反应灵敏。作者说了一句很重要的话，如果市场已经好到不能再好，但每个人都认为他可以更好一点的时候，市场的顶部也就形成了。这时候往往央行也觉得不对劲了，开始收缩货币，提高利率。而这种小心翼翼的保护行为，往往反而戳破资产泡沫。短期利率快速上升，导致长短利差逐渐消除，人们更愿意持有现金，而抛售资产，所以过了顶部之后的下跌都是非常快速的。作者说，根据经验，在股市触顶前的5个月，信贷紧缩的速度是最快的，换句话说，先紧缩再到顶，紧缩之后，并不会马上逆转，很多人还会拿加息当利好，2007年我们的股市就出现过类似现象，央行不断加息，股市不断低开高走。最终在10月份崩盘。而2015年后的美国股市也在一路加息下，不断创新高。</p><p>一个阶段叫做萧条，在正常的衰退阶段，货币政策仍然有效，降息可以产生财富效应，也可以刺激经济活动，还能降低偿债负担，但是在经济萧条阶段，你的降息是无效的，因为此时利率已经接近0了，如果此时的经济体还存在严重的货币外流或者货币贬值问题，那么降低利率就更不可能。所以往往萧条跟汇率结合的时候，通常就会演变成一场巨大的危机，而且本国执政者无解。只能请求外部援助。1930年和2008年，早期阶段，都出现了这种问题，在利率降无可降之后，债务问题就会出现雪崩，在金融市场持续发酵。一方面，借款人疯了一样的寻找现金偿还债务，另一方面投资者却捂紧了口袋。于是流动性出现了巨大的缺口，到处都在出现债务违约的情况。而金融资产，甚至实体资产，全都不值钱了。只有现金最为珍贵。<br>在泡沫期间，贫富差距会拉大，那么在困难时候呢？贫富差距会缩小吗？显然不会，贫富差距只能拉的更大，经济不景气的时候，对于富裕阶层，他们更是会凭借手上的现金，以极其低廉的价格，来抢夺其他穷人的资产。</p><p>下一个阶段叫做推绳子/正常化，其实就是我们所说的量化宽松。也就是印钞票购买金融资产，他是通过影响投资者和储蓄者的行为，来产生作用，而不是影响借款人的行为，所以区别点在这。不是印钱还债，而是印钱推升资产价格，让大家自觉自愿的把压箱底的钱都拿出来，支持实体经济发展。</p></blockquote><p>好像我看完后收获不是特别大，知道了债务危机的各个阶段，以及各个阶段到底有什么特点，但是当你应用于现实的时候，发现可能会有所差异，并不是完全符合的。比如现在中国经济不怎么怎么样，股市也是不太行，但是房地产是处于高位，可能算是处于泡沫中期或者中后期，还没到后期要崩溃的阶段，现在是压制房价的涨幅，只要放假低于工资的涨幅就可以在潜移默化中去除房地产中的风险。现在央行不断降息，通过MLF的方式，虽然降的不多，但是还是下降了，尽管由于猪肉的因素导致CPI过高，也坚持降，这是表明了为经济托底的态度，现在股市这点位，我判断的话是属于低估和合理估值的中间，现在买还是可以的，最多感觉买到合理估值，之后就是卧倒不动，安心持有，等到泡沫卖出，但是最高点不知能到哪，那就只能通过PE，E/P等东西来辅助判断了。现在这阶段我觉的是属于推绳子的阶段，下一步就是经济复苏，起飞，之后积累泡沫。</p><p>最后再复制下别人对于萧条，政府可用的四类工具</p><blockquote><p>应对萧条，政府一般有四类工具，1是财政紧缩，勒紧裤腰带还债，2印钞止血和刺激经济，多赚钱还债，3债务违约和重组，就是尽可能把债务延期，或者换个方式还债。让这些债务不至于现在就炸掉。比如我们曾经就设立了四大资产管理公司，把银行手上的不良债权全部接走，然后慢慢消化。先把着急的钱还了，不着急的就先拖着。还不起的先还利息。还得起的，也别着急，慢慢的还。4对于战略意义的借款人，实施更多的保护，比如债转股，或者债务置换，把高利率债，换成低利率债，把短期债务换成长期债务。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;对于债务危机这本书，我是满怀期待的，但是期望越大，失望越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来债务危机可能暂时无法避免，根本原因可能是因为人性吧，作者在书中说的大型债务危机有6个阶段：周期早期、泡沫阶段、触顶、萧条、去杠杆以及正常化。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="债务危机" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%80%BA%E5%8A%A1%E5%8D%B1%E6%9C%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思考人生之20191130</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/11/30/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B9%8B20191130/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/11/30/思考人生之20191130/</id>
    <published>2019-11-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-30T09:12:43.561Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文章是用有道云笔记的语音速记来写的。之所以用这个因为可以更快的去写出来一些文章，而打字跟手写相对比较慢，跟不上大脑的速度。说话的速度会快很多，基本跟得上大脑思考的速度。当然这肯定会有一些错别字，但是我们可以事后修改，全部说完转写完再去修改就行。好了，我们现在正式进入这个正题。<br><a id="more"></a><br>之前我自己之前加了个任务——思考人生，这是加在日事清里面的，到今天已经延期14天了，这么简单的一个事情还延期。其实思考人生这个东西当于古人的吾日三省吾身，就是自我反省。从北京回到广州后有做过一些反省，但是感觉反省力度不够？？？？？？在广州，自我感觉的话，整个效率比较低，之前9月份10月份可能还稍微好一点，7月刚刚回来广州以及最近这段时间我发现工作一整天里其实并不能做出一些值得被人或者自己满意的什么东西，无论是工作中的产出，还是说自己学到了一些什么东西，事后看的话是不能让自己满意的。尤其是下班的当天就感觉自己今天到底做了些啥，压根什么都没做这样子。所以今天来写这篇文章来反思一下，来思考一下人生，看看接下来应该怎么做，怎么改进，因为假如我们可以不断努力，不断反省，不断完善自我，那么在以后的人生道路里面是可以变得比较好的一个人。因为现在其实是一个几乎没有任何监督的一个状态，也不能说完全没有监督，就是相对比较轻松的一个工作环境，毕竟有些常规的工作和项目还是要做的，只不过没有了以前自己的那份主动性，去挑战，去尝试，而且持续坚持去做，能够做出让事后的自己感到惊讶的一个事情，所以这个需要有一个非常强大的自我约束能力才能去干成一些自己想要的事情。</p><p>针对上面所说的问题，首先需要提高效率，不要被打断。一个是这个通信工具，由于上班时间开着微信、电报等聊天工具，导致经常分心，这其实在工作中是一个非常不好的。接下来我可能尝试上班时间就不打开电报，我感觉我还是直接将他卸载掉好了，我们经常用的微信的话就是进行一个消息的免打扰，不过只能对于一些经常说话的群了，或者说直接上班时间不打开微信。第二个的话就是得有一个比较明确的目标计划，比如说我之前做的一些任务可能比较分散，一下子搞这个内核，一下子去学习翻译一些英文的文章，还会看一些PPT，然后写成文章，写成自己的理解或者自己的一个实践，最终可能还会出一个PPT分享出来。</p><p>对于第二点，除了一个明确的目标，比如说我做虚拟机逃逸，先做qemu，那么我们就得专注，不断去实践，一直一直去做qemu相关的，而且还不能原地不动，一开始可能需要不断地去分析，分析完之后去总结，跟着再看一下别人是怎么挖的，我们再尝试一下用他们的方法到底我们能不能挖到，就算不能挖到也会有一些收获，收获之后我们可以改进方法或者实践自己的想法再尝试去挖，也不一定说一定要挖到为止。说不定我们找一些比较冷门的一些组件，或者冷门的qemu的模拟设备，那么有可能就可以挖得到，但是这些是需要循序渐进，一步一步来，而且持续地去做这个事情，不断尝试，不断挑战自己，不然原地踏步是搞不出什么东西来的，当然有时候得量到了，才能质变，所以得不断地去搞。</p><p>除了工作方面的低效率的话，其实晚上或者早上在家也是效率比较低的，可能晚上回来昨晚吃完饭就8、9点了，出去跑个步，回来看下手机，再洗澡就11点多睡觉了，基本没怎么花时间在学习上面。最近比较低效率的就是看《债务危机》那本书，可能看了3个月了吧，还没看完。确实这本书比较长的，他后面的比较多的案例，但是他的案例其实说的基本上同一个道理可以直接略过了。现在看来，这本书实在是看得太久了，主要还是没有坚持每天早上或者晚上去看书的一个习惯，有时候可能就是时间真的不够，有时候就只是真的是玩了手机或者是看了电脑，而导致没有时间去看这个电子书。</p><p>再说一下任务或者目标这个东西，就是日事清的任务，可能一下子制作的任务太多，导致了一些任务的延期，之前甚至有延期100多天，200多天，甚至接近一年的都有，所以在制作这个任务的时候，一定不要贪多，一定要专注，做完一个再做一个。</p><p>最后就是运动没有太坚持，我觉得这个可以改进，就是在没有任何干扰，没有任何事情的情况下，必须得这样做，比如说一周三跑，定好哪三天跑，雨天，身体不舒服的时候怎么补回来。而不跑的时候，是不是约束自己做一些室内的一些keep上面的运动。至于这个到底怎么去实施，还是得借助于工具以及自己的意志力，通过反省的话我感觉就是反省的力度不够，就是自己可能感觉比较轻松，没有受到任何的惩罚什么的，导致的现在这个结果，可以需要给自己一些压力，但是压力这东西必须得适度，要张弛有度，该放松的时候放松，该有压力的时候有压力，有压力就顶住压力去释放压力，解决问题，好了今天就先思考人生到这。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这篇文章是用有道云笔记的语音速记来写的。之所以用这个因为可以更快的去写出来一些文章，而打字跟手写相对比较慢，跟不上大脑的速度。说话的速度会快很多，基本跟得上大脑思考的速度。当然这肯定会有一些错别字，但是我们可以事后修改，全部说完转写完再去修改就行。好了，我们现在正式进入这个正题。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="思考人生" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%80%9D%E8%80%83%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
      <category term="感悟" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈谈墨菲定律与量变到质变</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/09/15/%E8%B0%88%E8%B0%88%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B%E4%B8%8E%E9%87%8F%E5%8F%98%E5%88%B0%E8%B4%A8%E5%8F%98/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/09/15/谈谈墨菲定律与量变到质变/</id>
    <published>2019-09-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-10-10T14:03:50.384Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么可以将这两个扯到一起呢，这是因为我在看李永乐老师下面一期视频的时候，觉得这两个可以扯到一起。</p><p><a href="https://www.bilibili.com/video/av66016732/" target="_blank" rel="noopener">理发还能被剪到耳朵？飞机注定发生空难吗？李永乐老师讲墨菲定律</a></p><p>墨菲定律的原句是：如果有两种或两种以上的方式去做某件事情，而其中一种选择方式将导致灾难，则必定有人会做出这种选择。<br><a id="more"></a><br>通俗点就是：凡是可能出错的事就一定会出错——任何一个事件，只要具有大于零的几率，无论概率是多小（甚至接近于0），就可确定它终有一天会发生。</p><h1 id="下面内容来源于视频的提取"><a href="#下面内容来源于视频的提取" class="headerlink" title="下面内容来源于视频的提取"></a>下面内容来源于视频的提取</h1><p>有一些例子非常耳熟：</p><ul><li>不洗车不下雨，一洗车就下雨</li><li>平时不逃课，老师不点名，基本一逃课，老师就点名</li></ul><p>李永乐老师还在数学上证明了下，用的是飞机空难的例子，为什么一定会发生空难。（计算如下图）</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1570713681437.png" alt></p><p>假如空难概率5*10^-7，那么正常概率是0.9999995，n次正常的概率就是0.9999995^n</p><p>那么当n很大的时候，n次正常的概率就接近0了，所以有1次以上发生事故的概率就变得几乎必然发生了（当然这个n得很大了）。</p><p>假如一个人经常坐飞机，就算一生坐了1万次飞机，全安全概率还是很大的（99.5%），所以飞机还是最安全的交通工具。</p><p>还有一种墨菲定律的理解是：不好的结果可能数多于好的结果可能</p><ul><li><p>比如我们排队打饭，有10个窗口，总感觉自己的队伍比别人慢，因为我们选到最快的窗口的概率只有1/10</p></li><li><p>又比如幸福的家庭是相似的，而不幸的家庭各有各的不同（幸福需要很多条件，而不幸只需要有一个条件不满足，就是不幸的了，比如孩子学习不好）</p></li></ul><p>李老师最后说，对于涉及人身安全问题，需要警惕。比如开车玩手机，可能玩100次手机都没事，但是只要你持续玩下去，总有一天墨菲定律会发生作用的。</p><h1 id="进入正题"><a href="#进入正题" class="headerlink" title="进入正题"></a>进入正题</h1><p>现在说回墨菲定律与量变到质变，对于墨菲定律我们也不能一直往坏的事情想，我们可以往好的事情想</p><p>比如我们做一件事成功的概率是很低的，比如创业什么的，但是只要你不断地去做这个事情，你最后做成的概率是不是就很高了。这像极了量变到质变，只要量上来了，就会发生质的改变。</p><p>所以，只要一件事情不断去做是可以往好的方向发展，我们就应该不断地重复它，而一件事情不断去做是会往坏的方向发展的，我们一定避免去做。</p><p>好了，我是不是要去做往好的方向发展的事情了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为什么可以将这两个扯到一起呢，这是因为我在看李永乐老师下面一期视频的时候，觉得这两个可以扯到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av66016732/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;理发还能被剪到耳朵？飞机注定发生空难吗？李永乐老师讲墨菲定律&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨菲定律的原句是：如果有两种或两种以上的方式去做某件事情，而其中一种选择方式将导致灾难，则必定有人会做出这种选择。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="墨菲定律" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B/"/>
    
      <category term="量变到质变" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%87%8F%E5%8F%98%E5%88%B0%E8%B4%A8%E5%8F%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《薛兆丰经济学讲义》读完了，收获并不大</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/%E3%80%8A%E8%96%9B%E5%85%86%E4%B8%B0%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6%E8%AE%B2%E4%B9%89%E3%80%8B%E8%AF%BB%E5%AE%8C%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%94%B6%E8%8E%B7%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E5%A4%A7/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/31/《薛兆丰经济学讲义》读完了，收获并不大/</id>
    <published>2019-08-30T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-08-31T06:38:16.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这本书今天刚看完，断断续续看了很久了，查了下我的记录，原来我6月8日就开始看了，算起来差不多3个月 了，确实有点长啊。</p><p>一个是中间我准备回来广州这边，还有很多事情要搞，回到广州呢又要租房，聚会什么的；另一个是这本书并不是有一个主线，一直贯穿下去，而是一个一个的故事一样，把里面的经济学道理，或者是纠正我们对一些生活中的偏见，那样我读完一个故事后，下一个故事就不太想读下去了，没太大的吸引力。<br><a id="more"></a><br>当然上面的肯定是自己的借口而已，懒就是懒，说毛毛都没用。</p><p>好了说回这本书，确实这么长时间读下来，没啥太大的收获，主要是可能有些现象是看过了，而且读的时间过长，而且故事太多，能记住的没多少，读的时候可能会说：哦，原来是这么回事，但是时间长了后，真的记不得多少。接下来我看看目录看看能不能说说里面最有意思的点吧，下面的并不是原文，而是自己的印象或者提取后整理。</p><p>1、帮助穷人脱贫的核心是调动他们的主观能动性<br>2、同工不同酬，肯定有其道理，如果男女的工作时间都差不多，那估计那时候会不断缩小差距<br>3、关于经济周期，有很多个学派，凯恩斯主义，奥地利学派，货币主义学派，理性预期学派，真实经济周期，其实都有对的地方，但是都不完善，主要是经济学包含的东西太多，变量太多，难以概括，而且像通货膨胀有其滞后性，各种东西没有快速跟上也会出问题。对于经济周期这个东西还得继续探索。</p><p>看着目录也感觉要写点啥了，记录下中国究竟做对了什么，能够取得如此大的成就？</p><p>1、给重要的资产确权，比如有使用权，收入分配权就可以提高积极性，而且确权后，这东西是我的，那东西是你的，就可以交易，就可以流动起来，交给最会利用这资源的人。<br>2、引入了市场竞争机制<br>3、鼓励民营企业的发展<br>4、假如了世界贸易组织，让我们加入到国际化的大合作</p><p>好了，准备开始下一本书啦~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这本书今天刚看完，断断续续看了很久了，查了下我的记录，原来我6月8日就开始看了，算起来差不多3个月 了，确实有点长啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个是中间我准备回来广州这边，还有很多事情要搞，回到广州呢又要租房，聚会什么的；另一个是这本书并不是有一个主线，一直贯穿下去，而是一个一个的故事一样，把里面的经济学道理，或者是纠正我们对一些生活中的偏见，那样我读完一个故事后，下一个故事就不太想读下去了，没太大的吸引力。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="经济学" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雪球投资——一个价值投资者的股市札记</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/28/%E9%9B%AA%E7%90%83%E6%8A%95%E8%B5%84%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BB%B7%E5%80%BC%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%80%85%E7%9A%84%E8%82%A1%E5%B8%82%E6%9C%AD%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/08/28/雪球投资——一个价值投资者的股市札记/</id>
    <published>2019-08-27T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-08-28T15:41:45.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是来源于对于这本书的解读的音频，我将我认为的要点摘录下来。</p><h1 id="好企业有什么识别标志？"><a href="#好企业有什么识别标志？" class="headerlink" title="好企业有什么识别标志？"></a>好企业有什么识别标志？</h1><p>1、净资产收益率在20%以上<br>2、资产负债率：这个要分行业看了，比如房地产一般都要高一些，50%-60%就属于比较正常的了，但现在国内很多房企基本都在90%，这就有点危险了，如果宏观收紧，他们的债务很可能会爆炸。<a id="more"></a><br>3、毛利率：一般情况下，毛利率40%就已经很不错了。<br>4、主营业务收入增长率和净利润增长率：极个别是有差异，主营业务增长快，净利润增长慢说明在打折促销，在打价格战，是个危险的信号；主营收入没怎么涨，净利增长快，说明管理改善，成本下降。一般情况下这两个增长率，要跟市盈率基本一致，比如20倍市盈率的公司，他们的主营业务增长率也要达到20%才行。<br>5、有充分的自由现金流。说白了就是账上有钱<br>6、企业有强大的债务处理能力，在F10的财报里找，流动比率与速动比率都要大于1，是比较好的理想值。而且这两个指标差不多就很好。越大而且越接近，表明足以应付各种负债。是比较安全的。</p><p>注意：上面的这个模型只用于那些弱周期的行业，那些强周期的，铜、铝、铁甚至稀土，完全不适用于这个模型。这些强周期特别有意思，你就按照PPI投资就行了，PPI往上涨，穿过了0轴转负为正你就买，如果PPI一旦跌下来，不管他业绩多好，赶紧跑路。</p><h1 id="有几类公司就是坑-散户最好不要碰"><a href="#有几类公司就是坑-散户最好不要碰" class="headerlink" title="有几类公司就是坑 散户最好不要碰"></a>有几类公司就是坑 散户最好不要碰</h1><p>1、航空，机场除外</p><p>2、还有一类公司，工程类的，他们主要靠接订单赚钱，一般毛利率很低。还经常没活干，很多造船公司当时就吃过这个亏，在造船泡沫破裂之后，客户宁可违约也不要船了。所以这就造成了造船公司大幅亏损。你看看中国船舶，现在只有最高点的的20%。而且基本就是完全不涨。</p><p>3、网游公司</p><p>注意：好企业不一定都有护城河，但符合长期投资的企业一定都有护城河</p><h1 id="估值方法"><a href="#估值方法" class="headerlink" title="估值方法"></a>估值方法</h1><p>茅台我喜欢用PEG来估值，而格力，工行我喜欢用股息率的方式来估值，铜陵有色必须用PPI的方式决策买入卖出，平安和中信证券要看市场利率和市净率，业绩并不重要。至于华谊光线，就得用比较估值法了。看看跟他们差不多的公司，在美国有多少市值。</p><h1 id="两个稳赚不赔的投资策略"><a href="#两个稳赚不赔的投资策略" class="headerlink" title="两个稳赚不赔的投资策略"></a>两个稳赚不赔的投资策略</h1><p>1、最保守的价值投资者，一般就买银行股，而且就买四大行，当四大行的股息分红率超过5%的时候，他就不断的往里面买。人家说了，你现在去存定期也不可能有这么高的收益，所以存钱显然不如买四大行的股票靠谱。</p><p>2、等着沪深300指数，市盈率跌破12倍你就买，市盈率超过24倍你就卖。我不用研究股票，就是傻逼一样的买指数，每次就赚这稳稳的一倍。</p><h1 id="看不懂财报不要紧-最起码要找出6个财务指标"><a href="#看不懂财报不要紧-最起码要找出6个财务指标" class="headerlink" title="看不懂财报不要紧  最起码要找出6个财务指标"></a>看不懂财报不要紧  最起码要找出6个财务指标</h1><p>以格力为例看三大财务报表</p><p>【格力的资产负债表】</p><p>资产=所有者权益+负债</p><p>左边的资产分为流动资产和非流动资产，非流动资产又可以分为长期投资+固定资产+无形资产，这其中固定资产越少越好，如果固定资产太多，说明前面投入巨大，要想回本就比较困难。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1567006127828.jpg" alt></p><p>之前我们也讲过，流动比率和速动比率都大于1，基本就没有偿债风险。</p><p>资产负债率没有绝对的考量标准，你可以把他同类型的公司都找出来，做一个排名，你就知道这个公司在这个行业里是什么水平了。如果负债率在行业里过高，就要小心了。他的业绩很可能是因为杠杆过高所带来的。</p><p>【格力的利润表】</p><p>更加关注的是主营业务收入这一块，这块的利润才是有质量的。如果都来自什么政府补贴，或者卖楼卖股票，那么利润就没什么参考意义。另外，在主营业务收入中，还应该扣除掉可交易性金融资产带来的收入，这种东西一般会有误导，牛市来的时候数字就高，熊市来的时候数字就低。看利润表很简单，要注意营业利润和利润总额，如果差距太大就要小心了，说明有很多的利润可能来自于其他的地方。往往营业利润之外的利润是不具备稳定性的。</p><p>【格力的现金流量表】</p><p>一般这个表比较真实，不像利润表那样，通过虚构管理费用就可以造假，现金流量表就比较难造假了。简单公式就是现金流净额=现金流入-现金流出。企业现金主要来源三方面，经营活动，投资和筹资，报表也是这么记录的，我们主要看经营活动，经营活动产生的现金流净额这个科目要跟刚才利润表里的净利润差不多，就比较理想了。如果现金流净额高于净利润，说明可能是收回了以前的赊账，如果低于净利润，则表明全都打了白条。现金流为正，固然是很好，但现金流为负数也不要太害怕，比如苏宁电器，他上市之初那几年，现金流全是负数，那几年也是他股价表现最好的时候，因为他在快速扩张。所以才有了高成长性。而高成长也推升了他的股价</p><p>买入一只股票的时候，务必把这个表格填满，你就大概知道这个股票到底怎么样了</p><p>1、主营业务增长率：好公司这个指标必须在10%以上<br>2、净利润增长率：最好的情况是净利润增长率要比主营业务增长稍快一些，这就说明管理提升，业务质量越来越好。<br>3、毛利率：反应企业产品的竞争力，毛利率高过40%的才是好公司，毛利率过低说明市场进入了价格战区间。<br>4、净利率，扣除掉税收之后装到兜里的钱，如果跟毛利率接近，说明这企业太牛了，基本上没什么费用，效率很高，巴菲特说这个指标最次也要高于4%。如果净利率低于4%，基本就没什么钱可赚了。<br>5、净资产收益率：长期投资，这是最关键的指标。老齐觉得至少这个值得在15%以上才行。而且得保持<br>6、流动比率和速动比率，安全值在1以上。说明企业安全。<br>7、自由现金流，这是对于财务报表最好的保护，这就好比一个人在饭馆吹牛逼，吹出大天去，你没钱结账也是白搭。自由现金流充裕的一般都是百年老店，比如茅台同仁堂，五粮液这样的。而一般银行，房地产，连锁酒店这种天生就是资金饥渴行业，只要有钱就都花出去赚钱了。对他们来说钱就是工具，只有投入出去，才能扩大业绩。如果资本性的现金支出超过了净利润，那就不太好了。说明赚的钱又都花出去了。</p><p>如果净资产收益率大幅下降，你需要多看一下净利润，也就是说结果出现了问题，你要看看分子，如果分子没变那就是分母变了，如果净利润没有出大问题，那么很可能就是由于筹资造成的净资产收益率下降。</p><p>如果主营业务收入增长超过10%，那么就是一个成长期的公司，如果主营业务增长率在5-10%，说明公司进入稳定期，如果主营业务收入低于5%，那么就是衰退期的标志。</p><p>买一个股票，你应该打开他的月线图好好看看，如果这种常年横着走的，基本就不要买了。说明没啥价值可投资。熊市不跌就不错了，牛市涨的比一般股票还慢，长期拿能哭死你。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是来源于对于这本书的解读的音频，我将我认为的要点摘录下来。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;好企业有什么识别标志？&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#好企业有什么识别标志？&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;好企业有什么识别标志？&quot;&gt;&lt;/a&gt;好企业有什么识别标志？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1、净资产收益率在20%以上&lt;br&gt;2、资产负债率：这个要分行业看了，比如房地产一般都要高一些，50%-60%就属于比较正常的了，但现在国内很多房企基本都在90%，这就有点危险了，如果宏观收紧，他们的债务很可能会爆炸。
    
    </summary>
    
    
      <category term="股票投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
      <category term="价值投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E4%BB%B7%E5%80%BC%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在北京的这两年</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/07/14/%E5%9C%A8%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B8%A4%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/07/14/在北京的这两年/</id>
    <published>2019-07-13T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T12:46:38.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>就如标题所言，在北京已经呆了两年了。我是7月3日回来，7月4日回到广东这边，本来这个文章应该在4号及之后的几天里写的，主要是由于懒惰，之后又要到广州找房，所以当前的这个文章一直拖着。上班后的第一个周末又同学聚会安排得满满的，所以14号晚上赶紧把标题和第一句话写了，可能是疲惫，也不知道写什么，所以那晚也没写什么，导致今天——7月21日才开始写，这已经是上班的第二个周末了，不过开始写就好。<br><a id="more"></a><br>当初为什么选择北京呢？当初秋招的时候可以说比较傻，投的简历比较少，就腾讯，阿里，360这几个，腾讯和阿里在笔试就挂了，连面试机会都没有，很惨的。360也算是笔试，不过应该是在智力测试那一块。由于其他企业我都看不上，还有当时有个机会考网警，待遇确实是不错的，那就尝试去考嘛，结果最后的体测摸高不合格就没戏了（顺便说个事，下一届网警开始，体测不用考了，难道是因为我？？？）。   在广东二进制的岗位是很少的，所以也没找广东的其他企业，直接去北京吧——之前通过实习转正的面试拿到绿盟北京安全研究员的offer。</p><p>在北京的这两年里，我尝试了很多的第一次，第一次买基金，买股票，第一次独自一人登山，第一次拿优秀新员工，第一次写非计算机博客。。。。。。</p><p>毕业前会很期待去一趟安全大会，结果毕业后机会多得是——比如ISC，全球开发者大会，CSS，ISC，先知大会，看雪，DEFCON等等。第一年就去腻了，其实除了个别议题，基本没啥太大的收获，所以第二年基本没有高质量的议题，我是不会去的。</p><p>在北京的这两年，学到的东西还是挺多的，简要概括就用下面的三张图吧：</p><p>搞了三个简单的项目，star排名2，3，4的</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712293617.jpg" alt></p><p>技术博客，长截图已经截不全了，共109篇（之前没有这么多，2019年6月份的时候我将以前没发表出来的都发表出来了，应该20篇左右）</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712376160.jpg" alt></p><p>当然我还写非计算博客</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563712538643.jpg" alt></p><p>当觉得回广东的时候，我就开始各种面试，有甲方的，由乙方的，其实在北京远程面试总是有点不踏实。有些企业呢由于我要的太高了，所以面完技术面就没下文了，还是大企业才给得起啊。一开始我以为只有跳槽这个选择，跟领导提离职才有了回广州分公司办公的选择。由于多种原因吧，我放弃了huawei一个年薪接近翻倍的offer，我都佩服我自己。如果没有其他原因，那我肯定选择去啊。原因有：发offer太慢了，远程面试聊了后还是不太踏实，对未来在那边的工作有点不太喜欢，还有自己身体的原因（这个因素还是很重要），我可能暂时还看不上6-7K的一个涨幅。</p><p>来到了广州，虽然一个月不到，但是会怀念北京的物价（注意是便宜哦，肉和青菜都便宜，其实感觉北京也就房子和人力成本贵吧），当然也会怀念北京100元的公园年票可以无限次逛多个公园。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1563700076193.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;就如标题所言，在北京已经呆了两年了。我是7月3日回来，7月4日回到广东这边，本来这个文章应该在4号及之后的几天里写的，主要是由于懒惰，之后又要到广州找房，所以当前的这个文章一直拖着。上班后的第一个周末又同学聚会安排得满满的，所以14号晚上赶紧把标题和第一句话写了，可能是疲惫，也不知道写什么，所以那晚也没写什么，导致今天——7月21日才开始写，这已经是上班的第二个周末了，不过开始写就好。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="感想" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="有感而发" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9C%89%E6%84%9F%E8%80%8C%E5%8F%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《美国商业大亨传奇》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/%E8%A7%82%E3%80%8A%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E4%BA%A8%E4%BC%A0%E5%A5%87%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/观《美国商业大亨传奇》/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。</p><p>首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）<a id="more"></a>，找到了洛克菲勒，但是这波操作让洛克菲勒成为石油之王。范德比尔特死后，铁路大亨还有斯科特，由于石油还是要用火车运输，这就受到了牵制了，洛克菲勒通过管道来输送煤油把斯科特干掉了。这就精彩了，斯科特的小弟卡内基开启复仇之路，卡内基请了弗里克整合钢铁，削减成本，但这个决定挺扯淡，但是最终卡内基成为了钢铁大王，想超越洛克菲勒，但是这个梦想有点困难啊，后面摩根收购了他的钢铁厂才算超越洛克菲勒家族。接下来登场的是摩根，找到爱迪生，投资他发明的电灯。特斯拉因为和爱迪生关于交流电与直流之争而分道扬镳，特斯拉自己创业去了，被摩根逼得经营困难，最终放弃了交流电的专利，太伟大了，后来还是被摩根给干掉了，当然摩根也收购了不少其他东西。这时候洛克菲勒，卡内基和摩根相当于三巨头了，绝对的垄断。当时威廉·詹宁斯·布莱恩想竞选总统干掉垄断，洛克菲勒，卡内基，摩根联手扶持威廉·麦金莱 当上总统，打败了想干掉垄断企业的威廉·詹宁斯·布莱恩。后来西奥多·罗斯福（不是二战那个）也想竞选总统，干掉垄断企业，而且还不受钱的贿赂。那么洛克菲勒，摩根只好设法让西奥多·罗斯福当上无实权的副总统，后来威廉·麦金莱被一个钢铁厂的下岗工人给刺杀了，西奥多·罗斯福稳稳地当上了总统，这就比较尴尬了。最终洛克菲勒的标准石油公司被拆分为 34个公司。</p><p>不错的，不知道我这简述是否激起你的兴趣，想看就去看吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个纪录片真的非常好看，强烈推荐，情节环环相扣，原来大佬们都是有联系的，而且他们都有敏锐的商业触角，高瞻远瞩，感觉冒风险，虽然背后肯定有一些肮脏的手段，还有大量被压榨的苦逼的工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先登场的是范德比尔特，从船运起家，看到了铁路运输的商机，成为铁路之王。但是遇到瓶颈后，需要找新的货物运，他盯上了煤油（煤油是石油产品之一。英文名称Kerosines，别名灯油、灯用煤油。通过直馏馏分或不含热裂化组分的二次加工馏分经脱硫精制、脱臭制成。主要由160℃-300℃的烃类化合屋组成。）
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《原则》有感</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E5%8E%9F%E5%88%99%E3%80%8B%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/06/08/读《原则》有感/</id>
    <published>2019-06-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。</p><p>本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。</p><p>在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。<br><a id="more"></a><br>其实里面除了这个创意择优，我印象最深的就是做到头脑极度开放，比如你能够容下两个或以上相互冲突的观点。罗曼罗兰曾说：世上只有一种英雄主义，就是在认清生活真相之后依然热爱生活。作者所说的头脑季度开放或许这也算是英雄吧。还有我们还得保持好奇心，这样我们的大脑才能不断探索，不断吸收外界的知识。在《开讲啦》的一位复旦的教师曾说过这样一个意思：保持好奇心能让你保持谦逊。</p><p>其实读书多可能并不会有非常大的作用，重要的是你得将你读到的，学到的应用于实践当中，这样书中的知识才是你的。书中有很多原则，真的非常多，虽然很多可能都只是在说同一个意思。作者也说了，里面的原则可能并不都适合你，你得自己挑选或者自己设置自己的原则，在生活中践行自己的原则，坚持自己的原则，这样或许才是本书最大的收获。</p><p>虽然这本书没有给到太大的惊喜，当时我还是会去读一下他的投资方面的书——《债务危机——我的应对原则》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;《原则》这本书可以说被吹上天了，各种文章推荐，还出现在2019必读书单之列，所以我读完《深度工作》后马上就拿起kindle读了起来。最终还是期望越大，失望越大，但是也不是没有收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书分为两大部分：生活原则和工作原则，当然他们也有相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在生活原则中，前面的一部分相当于一个自我的传记了，还多次推销自己的另外一本书。其实全书一直在提的最重要的就是创意择优，作者概括为三点：极度求真+极度透明+可信度加权的决策。求真就是追求真相，说事实，不撒谎。极度透明就是就是除非是一些个人隐私还是薪资，很多东西公司都是公开的，最后一个就是决策相关的了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>电子书网站/搜索引擎收集</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/13/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E7%BD%91%E7%AB%99-%E6%90%9C%E7%B4%A2%E5%BC%95%E6%93%8E%E6%94%B6%E9%9B%86/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/13/电子书网站-搜索引擎收集/</id>
    <published>2019-05-12T23:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-07-21T12:46:34.246Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎<br><a href="https://www.jiumodiary.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.jiumodiary.com/</a><br>Kindle 图书搜索– 书伴<br><a href="https://bookfere.com/search" target="_blank" rel="noopener">https://bookfere.com/search</a><br><a id="more"></a><br>我的小书屋-最新最全电子书免费下载<br><a href="http://mebook.cc/" target="_blank" rel="noopener">http://mebook.cc/</a></p><p>周读<br><a href="http://www.ireadweek.com" target="_blank" rel="noopener">http://www.ireadweek.com</a><br><a href="http://www.seo630.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.seo630.com/</a><br><a href="http://51kindle.me/" target="_blank" rel="noopener">http://51kindle.me/</a><br><a href="https://www.soepub.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.soepub.com/</a><br><a href="https://bookset.me/" target="_blank" rel="noopener">https://bookset.me/</a></p><p><a href="http://www.52skmy.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.52skmy.com/</a><br><a href="http://panghubook.cn/" target="_blank" rel="noopener">http://panghubook.cn/</a><br><a href="http://www.share2uu.com/" target="_blank" rel="noopener">http://www.share2uu.com/</a><br><a href="http://ebook.lorefree.com/" target="_blank" rel="noopener">http://ebook.lorefree.com/</a><br><a href="http://www.haodoo.net" target="_blank" rel="noopener">http://www.haodoo.net</a></p><p><a href="http://www.olecn.com/category/book/" target="_blank" rel="noopener">http://www.olecn.com/category/book/</a></p><p>苦瓜书盘（pdf居多）<br><a href="https://www.kgbook.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.kgbook.com/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jiumo Search 鸠摩搜索- 文档搜索引擎&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiumodiary.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://www.jiumodiary.com/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Kindle 图书搜索– 书伴&lt;br&gt;&lt;a href=&quot;https://bookfere.com/search&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;https://bookfere.com/search&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="电子书搜索" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6%E6%90%9C%E7%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/11/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E3%80%8B%E5%90%8E%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%81%9A%E5%88%B0%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/11/读《深度工作》后我们到底能不能做到深度工作/</id>
    <published>2019-05-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。<br><a id="more"></a><br>作者称其为“21世纪的超级力量”，首先由于我们时间越来越碎片化，深度工作变得越来越稀缺，我们知道越是稀缺的东西它就越贵，所以未来深度工作的价值会越来越高，践行深度工作的人们也会因此而获得巨大的好处。</p><p>以下深度工作的哲学可以为我们的深度工作方式的选择提供指引：</p><p>1、禁欲主义哲学，完完全全的深度工作，比如哈利波特的作者，几乎不用社交工具，专心写书。<br>2、双峰式哲学，就是将时间分两块，一块深度工作，另一块浮浅工作，比如《沃顿商学院最受欢迎的成功课》的作者——亚当·格兰特，他是宾尼法尼亚大学沃顿商学院最年轻的教授，秋季教学以及辅导学生，春夏两季全心投入研究<br>3、节奏式哲学，这种哲学的实践者通过创造一种工作节奏，把深度整合成生活习惯，比如固定每天得看10页书。<br>4、新闻记者式哲学，就是只要有空闲，就能立刻切换到深度工作模式。</p><p>说了上面的集中哲学，我们能实践的就是第三第四种了，第三种还是比较好实现的，第四种就需要更加长时间的修炼了。</p><p>在实践深度工作这个过程中，我们可能一开始会感觉到无聊，我们需要拥抱无聊，战胜无聊。其实更重的灾区是社交媒体，这个极大地占用了我们的时间，我们需要不断减少社交媒体的时间，将这些时间使用一些高质量的活动代替。其实我们最终的目的是减少浮浅的工作而不是消除，因为浮浅的工作是肯定有的，就像肌肉一样我们的有张有弛，我们通过减少付钱工作时间，从而增加了深度工作时间，这才是我们要做的。</p><p>本书到后面就没那么多原则，方法的东西，还是举例子，比如比尔盖茨也是深度工作的受益者。但是作者最后写到提前决定你每一天的每一分钟要做什么工作，我是不太认同的，这个时间单位太小了，一有什么风吹草东很容易就把各种计划打乱了，还是以日，月，年为单位去设定计划，设定目标相对好点。</p><p>深度工作其实就是需要专注，所以在现在越来越碎片化的社会里，我们得找回深度工作，减少各种社交每天，诱惑，游戏的时间，同时增加深度工作时间，经过日积月累，必定有不错的回报。</p><p>综上，能不能深度工作还是得靠我们自己啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本书中“深度工作”的含义是在无干扰的状态下进行专注的职业活动，使个人的认知能力达到极限。那么我们为什么需要深度工作，因为只有深度工作，我们才能快速掌握复杂的技能。作者在里面举了很多例子了，但我是有所怀疑的，我感觉是因为他们成功了之后，发现他们是深度工作的实践者，所以感觉深度工作很重要。我觉得可能深度工作只是他们成功的一个必要条件，当然我不是来否定深度工作的好处的。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="深度工作" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用财务指标轻松选出好公司-摘录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/03/%E7%94%A8%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E6%8C%87%E6%A0%87%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E9%80%89%E5%87%BA%E5%A5%BD%E5%85%AC%E5%8F%B8-%E6%91%98%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/03/用财务指标轻松选出好公司-摘录/</id>
    <published>2019-05-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话</p><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><p>先把总店放在这</p><p>下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）<br><a id="more"></a><br>商誉净资产比，反而需要小一点为好</p><p>那到底选那些股票，为下面做了个总结</p><p>1、现金收入比像茅台一样就好了<br>2、净资产收益率（ROE）过去5年在15%以上的公司。（净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。）<br>3、人均创收和人均创利都很高的公司<br>4、那些总资产收益率（周转率？？）超过100%的公司去投资。<br>5、选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。<br>6、选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。<br>7、对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。<br>8、研发支出占销售收入的比重，在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><h1 id="一、现金收入比"><a href="#一、现金收入比" class="headerlink" title="一、现金收入比"></a>一、现金收入比</h1><p>财务指标虽然有很多，但其中6个是比较简洁犀利、适合业余散户使用的。同时，虽然这6个财务指标都很重要，但其中最重要的还是“现金收入比”、“现金收入比”、“现金收入比”！（重要的事情强调3遍）。</p><p>举个例子。刘备同志在干革命之前是创业卖草鞋的，假如一年卖100双，每双赚1两白银（奶爸注：好暴利），那么刘备一年可以确认100两白银的收入。</p><p>如果刘备草鞋卖出去后，这一年能从客户曹操、董卓和王允那里拿到100两白银，那么现金收入比就是100%。</p><p>但是，如果董卓买了80双草鞋，吵着说今年的钱要给马买草料，要给貂蝉买首饰，暂时没钱给。那么，刘备拿到的只有20两白银，这时候刘备的现金收入比就是20%。</p><p>贵州茅台，“现金收入比”就常年比较华丽：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861774392.jpg" alt></p><p>而乐视…</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556861814489.jpg" alt></p><p>这个指标的分子（销售收入）来自于现金流量表，分母来自于利润表（销售商品提供劳务收到的现金），在公司对外公开披露的财务报告中都能找到。</p><h1 id="二、净资产收益率"><a href="#二、净资产收益率" class="headerlink" title="二、净资产收益率"></a>二、净资产收益率</h1><p><strong>净资产收益率反映了一个公司的盈利能力。净资产收益率越高，公司的盈利能力越强。</strong></p><p>举个例子：武大郎开烧饼店，他投资100两白银租了店铺、买了煤球、干柴和面粉，一年下来扣除成本费用后，共赚了15两白银，那么大郎烧饼店的净资产收益率就是15%。</p><p>而西门庆入股了王婆的成衣店，投资30两白银，一年下来赚了6两白银，那么西门大官人的净资产收益率是20%。（奶爸注：顺便还赚了个潘金莲）</p><p>前两年老裘去澳门玩，住的酒店楼下是个非常大的赌场。老裘拿了3000港币（澳门赌场是用港币的）陪朋友一起上桌，结果手气不错，2小时下来盈利6万港币。</p><p>这个净资产收益率有多少呢？</p><p>足足有60000/3000=20倍，如果再“年化”一下，老裘可能是全世界最有钱的人了。当然哈，这种暴利是没法持续的，所以算年化意义不大。很多公司，要看持续盈利能力。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些净资产收益率过去5年在15%以上的公司。</strong></p><p>借用毛主席的一句话：“一个人做点好事并不难,难的是一辈子做好事,不做坏事。”<strong>净资产收益率高的公司很多，但一个牛逼的公司和普通公司的区别在于：他的净资产收益率可以长时间维持在一个很高的水平。</strong></p><p>比如大家都听说过董小姐和格力电器，知道格力电器是一家非常优秀的企业。那么我们看看格力电器的净资产收益率到底怎么样：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868293121.jpg" alt></p><p>美的集团是和格力电器一样的白色家电企业，净资产收益率也很高，只是相比格力电器略差一点点：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868317587.jpg" alt></p><p>大家应该还记得，创业板第一家退市公司是欣泰电器。这家被勒令直接退市的公司，净资产收益率是怎么样的呢？我们不妨看一下：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556868379287.jpg" alt></p><p>欣泰电器的净资产收益率，过去几年的发展趋势是每年逐步降低，而且下降趋势非常明显。到了2016年，公司的净资产收益率竟然降低到-18.5%。这意味着，股东投资100元，一年下来要亏18.5元。</p><p>这样的公司，我们在研究和投资的时候基本不会碰的。</p><h1 id="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"><a href="#三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）" class="headerlink" title="三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）"></a>三和四、人均创收和人均创利（奶爸注，这个方法是老裘独门的）</h1><p>人均创收和人均创利体现了公司的盈利能力高低。<strong>两个指标数值越大，表明公司的盈利能力越强。</strong></p><p>净资产收益率是从资本的角度去看盈利能力强弱，而这两个指标是从人的角度去分析公司盈利能力的高低。</p><p>老规矩，举个例子。假设贾宝玉的好妹子林黛玉同学开香囊店，她和紫鹃两个人忙里忙外，辛辛苦苦做女红，一年收入100两白银，扣除布料等成本，盈利了20两白银，那么，香囊店的人均创收（收入）是50两，而人均创利（盈利）是10两。</p><p>而薛宝钗开的冷香丸药店比香囊店生意好很多，规模也大很多。所以宝钗让香菱喊了不少丫鬟小厮帮忙一起吆喝销售，药店一共请了50个人，一年下来药店收入500两白银，扣除成本后盈利100两。那么药店的人均收入是10两，而人均利润是2两。</p><p><strong>虽然药店的生意好，但是从人均创收和人均创利的角度看，香囊店比药店的盈利能力强了不少。</strong></p><p>我们私募行业有个不成文的规矩，管理资金的规模增加一个亿，相应可以多招一个研究员。私募管理费一般是1%，所以换句话说，私募公司多一个亿的管理规模，就多了100万的管理费收入，所以人均创收大致就是100万元，而人均创利多少，就要看业绩做得好不好，最后分成了多少。</p><p>做投资的时候，<strong>老裘会选那些人均创收和人均创利都很高的公司。</strong></p><p>多少高算高？其实没有绝对数字，需要和行业内的其他上市公司做比较才可以看出来。不过有个简单的筛选法则：</p><p>现在沿海地区普通工人的年收入差不多6-7万的样子，所以人均创利最好在10万以上，同时，人均创收在100万以上的公司应该可以算比较好。</p><p>比如在杭州的海康威视，是国内安防视频监控行业排名第一的企业，2016年收入319亿元人民币，净利润74亿元人民币。2016年底全公司共有员工20013人。所以我们就可以计算出海康威视的人均创收是159万元，人均创利是37万元。海康真的是盈利能力超强的企业。</p><p>中国平安也是大家耳熟能详的企业，2016年收入7124亿元，净利润623亿元，截至2016年底共有员工318588人，大家有兴趣也可以算一下平安的人均创收（223万元）和人均创利（19.5万元），是不是感觉平安也是非常牛逼。（奶爸注：奶爸觉得老裘也很牛逼）</p><h1 id="五、总资产周转率。"><a href="#五、总资产周转率。" class="headerlink" title="五、总资产周转率。"></a>五、总资产周转率。</h1><p>总资产周转率是公司资产变现能力强弱的一个指标。总资产周转率越高，公司的变现能力就越强。</p><p>比如孙悟空花了1000块钱买下花果山，然后安排小猴子们和他一起种桃树、施肥和捉虫。一年后，把成熟的桃子卖掉，得到100块钱的销售收入，那么这一年的总资产周转率就是10%（100元的收入/1000元的总资产）。</p><p>如果孙悟空和白骨精不计前嫌，结为秦晋之好，共同管理花果山，让这些桃树结出了更多的桃子，一年下来实现了200块的销售收入，那么总资产周转率就是20%。</p><p>这里我们可以看到：总资产周转率越高，资产的变现能力越强，相对应赚的收入就越多。</p><p>当然总资产周转率的高低不仅取决于分子（销售收入），同时也取决于分母（投入的总资产）。如果孙悟空一开始只花了100元去买了花果山，一年有100元的收成，那这时候的总资产周转率是100%，比上面两个例子都多。</p><p><strong>做投资的时候，老裘会选那些总资产收益率超过100%的公司去投资。</strong></p><p>比如杭州的大华股份是国内安防视频监控行业的龙头企业，老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展，不管从收入增长还是利润增长的角度看，这家公司发展得都非常好。下面是大华股份总资产周转率的数字：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869000348.jpg" alt></p><p>随着公司规模增大，大华股份总资产周转率有些下降，这属于正常。不过，优秀的公司，还是可以想办法做好内部管理，把总资产周转率控制在100%左右。</p><p>杭州的另一家公司老板电器也是每年业绩都超市场预期的好公司，下面这个表格是老板电器的总资产周转率:</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869024244.jpg" alt></p><p>可以看到老板电器的总资产周转率基本每年都在100%以上，在制造业那么多公司里面，老板电器的运营能力非常强悍。</p><p>沪深两个市场当中，总资产周转率最低的公司是*ST新城，下图就是公司历年的总资产周转率的数字。公司16年底有64亿的总资产，但是主营业务收入居然只有区区2100万元。没有收入，公司的利润也就岌岌可危了。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869056785.jpg" alt></p><h1 id="六、季度收入增长率"><a href="#六、季度收入增长率" class="headerlink" title="六、季度收入增长率"></a>六、季度收入增长率</h1><p>季度收入增长率的计算很简单，首先找到公司每个季度的销售收入（这些数据在公司的季报和年报里面都可以看到），然后再计算同比增长率（后一个季度与去年同一个季度的数值对比），即可。</p><p>老规矩，举个例子。比如令狐冲和任盈盈归隐江湖后，回他们初遇的洛阳绿竹巷开了一家琴馆，教授琴艺。任盈盈极擅音律，造诣之高，当世少有匹敌，所以没多久琴馆生意就非常好。过去几个季度绿竹琴馆的收入分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869310626.jpg" alt></p><p>令狐冲好歹也当过恒山一派掌门，负责琴馆的财务工作自然不在话下，很快就把琴馆的季度收入增长率算出来了：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869336453.jpg" alt></p><p>多年的投资经验告诉老裘，如果公司的销售收入没有增长，那么公司利润的增长就会非常非常困难。做投资的时候，老裘的独门方法是：<strong>选过去8个季度，每个季度的收入增长率都超过15%的公司去投资。</strong></p><p>当然，这样的选股标准非常严格，沪深两个市场3400多家公司当中符合条件的并不多。但是，按照这个方法挑选出来的公司质地一般都不错。</p><p>比如大家喜欢的奶爸奶老师，平时唠叨的“非卖品”爱尔眼科，是国内最大的眼科医疗机构，也是机构投资者的爱股，公司自2009年10月上市以来，股价表现一直不错。老裘从上市至今就紧密跟踪这家企业的发展。下面是爱尔眼科的季度收入（亿元）：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869421517.jpg" alt></p><p>我们进一步计算一下公司的季度收入同比增长率：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556869433407.jpg" alt></p><p>可以看到，爱尔眼科的收入增速非常惊人，过去8个季度每个季度的收入同比增长率有2位数的增长。做投资的时候买入这样的公司，老裘还是可以睡得着觉的。</p><p>又当然，投资要看未来，所以最好能够预测未来几个季度公司的收入变化情况。</p><h1 id="商誉净资产比"><a href="#商誉净资产比" class="headerlink" title="商誉净资产比"></a>商誉净资产比</h1><p>商誉是在公司对外兼并收购的时候产生，商誉是一项无形资产。</p><p>比如韦小宝受康熙指派到少林寺当和尚，途中看到了正在挑选花布的阿珂，惊为天人。为了再次见到花布美人，当即决定买下布庄，布庄的老板把土地、房屋、布匹等等折算以后开价白银400两，韦小宝思美心切，大手一挥甩出500两银票，不用找了！这样韦小宝多花的100两白银就形成了商誉。</p><p>可见，商誉并没有对应实物资产，而是收购方愿意付出的溢价。</p><p>一年之后，布庄的生意不好，那么这时候就需要调整商誉的金额，把原来的100两下调成50两或者更低，这个动作叫做商誉的减值。</p><p>商誉减值对公司股东的影响非常大，因为商誉本来就是一个无形资产，减值是会造成公司股东实打实的亏损。</p><p>最近几年，我们看到越来越多的公司在上市之后会做一些兼并收购，从而形成不小的商誉金额。<strong>我们在实务中经常会把商誉和公司的净资产做比较，如果这个比例太高了，公司股东面临的风险就会比较大。</strong></p><p>做投资的时候，<strong>老裘会计算一下商誉净资产比，选择那些商誉净资产比低于50%的公司。当然如果更谨慎一点的话，商誉净资产比低于30%也是不错的选择。</strong></p><p>比如蓝色光标是创业板一家非常有名的公司，公司主要业务是为客户提供品牌管理服务，产品包括品牌传播、产品推广、危机管理、活动管理和数字媒体营销等等。</p><p>蓝色光标上市之后做了一系列眼花缭乱的收购兼并，2016年底公司的商誉有47亿元，同时净资产54亿元，这样公司的商誉净资产之比达到了87%，这是一个非常惊人的数字。如果商誉有一点减值，那么公司的净资产就会相应的大幅下降。</p><p>老裘猜想蓝色光标的管理层也看到这个商誉风险，所以公司在2017年做了一笔股权再融资，募集资金17亿元。最新的17年3季报显示公司的商誉是47.4亿元，而同时公司的净资产增加到了70.9亿元，最新的商誉净资产比是67%，比去年底下降了不少，但老裘还是感觉蛮高的。</p><p>老裘按照今年（2018-01）最新的三季报统计了一下全部上市公司的商誉净资产比，有这样一些公司的商誉净资产比超过了100%，这些公司都面临较高的商誉减值风险，在投资的时候需要密切留意公司的动向。</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870262525.jpg" alt></p><h1 id="毛利率"><a href="#毛利率" class="headerlink" title="毛利率"></a>毛利率</h1><p>毛利率这个指标的确很简单，但简单不代表不重要。老裘认为，<strong>毛利率反映了企业的核心竞争能力和核心盈利能力。</strong></p><p>相比于之前介绍的ROE（净资产收益率）指标，毛利率的计算更加简：她的分子和分母同时来自于利润表。其中，分子是用主营业务收入减去主营业务成本，分母就是主营业务收入。</p><p>在应用的时候，老裘关于毛利率有这样的心得：</p><p>1.一般选择毛利率高一点的公司进行投资。</p><p>2.拉长时间，除非外部环境有重大变化，否则公司毛利率一般比较稳定，不太会有大幅波动。</p><p>3.公司毛利率和行业内其他公司相比，相差的幅度不会变化很大。如果有异动，就需要投资人进行仔细分析。</p><p>老规矩，举个例子。比如全真教乃武学正统，为天下人敬仰，连郭靖郭大侠都把故人之子杨过送去学习。但是，全真教家大业大，光王重阳嫡传弟子就有全真七子，弟子又收弟子，人口众多，成本也大。假设全真教主营业务收入是100万两，主营业务成本是90万两，那公司的毛利率就是10%。</p><p>而与全真教比邻而居的古墓派，只有小龙女加个孙婆婆。小龙女不食人间烟火，吃点蜂蜜就可以度日，睡觉也只要一根绳子，省啊！如果古墓派的主营业务收入是1000两，主营业务成本是100两，那么古墓派的毛利率是90%。显然，古墓派的盈利能力更强。</p><p>大家都知道贵州茅台很赚钱，但茅台到底有多赚钱呢，我们分析一下贵州茅台的毛利率指标：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870659588.jpg" alt></p><p>过去5年，贵州茅台公布的平均毛利率是92%。这意味着，一瓶800元的茅台，成本是64元。64元的成本包括了原材料（酒、包装瓶、包装盒等）、人工费用和制造费用，而毛利高达736元。可见，茅台酒真的是非常赚钱的产品。</p><p>从研究的角度，老裘也看到过毛利率非常非常低的一些公司。比如浙江湖州的栋梁新材，过去5年毛利率是多少呢？我们看一下她的表格：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556870941204.jpg" alt></p><p>好吧，过去5年栋梁新材的平均毛利率是2.1%。真的，客官你没有看错，真的只有2.1%。这意味着，公司100元的销售收入当中，成本差不多有98元，毛利润仅有区区2元钱。这还没有扣除正常的销售费用、管理费用、财务费用、营业外的收入和支出、税收费用等其他杂费，扣除之后，公司的净利润（率）显然更低更低。</p><p>从投资的角度，我们希望能够找到毛利率高一点的公司进行投资。那毛利率多高是高呢？老裘做了20年的研究和投资，感觉：<strong>对于国内制造业的企业而言，超过20%的毛利率的公司一般就算做的很不错的了。</strong></p><h1 id="研发支出"><a href="#研发支出" class="headerlink" title="研发支出"></a>研发支出</h1><p><strong>研发支出是指上市公司在进行新产品、新工艺和新材料等的研究及开发过程中发生的各项费用。</strong>具体而言，研发支出包括了上市公司在研究与开发过程中所使用资产的折旧、消耗掉的原材料、直接参与开发人员的工资及福利费，以及在开发过程中发生的租金以及借款费用等。</p><p>比如美国苹果公司，2015年、2016年和2017年的研发费用分别是81亿美元、100亿美元和116亿美元。017年苹果公司的研发费用折算成人民币约超过700亿元，这是一个什么概念呢？贵州茅台2016年的销售收入是400亿元，云南白药的销售收入是220亿元，分众传媒一年的销售收入是100亿元，<strong>苹果一年的研发费用差不多是这三家行业龙头公司的销售收入之和。</strong></p><p>在做分析的时候，老裘一般会研究两个数据。第一个数据是过去三年研发支出的绝对金额。老裘希望看到上市公司的研发支出像苹果公司那样每年能保持一定幅度的增长。</p><p>比如上海制造业的龙头上汽集团，中国市场上每卖出4辆车子中就有一辆是上汽集团（或者是其合资公司）生产的。上汽集团过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871034727.jpg" alt></p><p>又比如今年涨幅非常惊人的京东方A（和双十一的京东没有啥关系），过去三年的研发支出分别是：</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556871050292.jpg" alt></p><p>只要看到<strong>上市公司能够持续不断的进行研发投资</strong>，老裘就不大担心未来几年的公司收入和利润的增长。</p><p>第二个数据是研发支出占销售收入的比重。多年的投资经验表明这个比率在10%-30%之间比较健康，最好是20%左右。如果比率太低，表明上市公司的研发投入不足；而比例太高的话，往往预示着上市公司的研发投入不可持续。</p><p>比如在安徽合肥的智能语言及语音技术研究、软件及芯片产品开发的国家骨干级龙头企业科大讯飞过去两年研发支出分别是5.8亿元和7.1亿元，我们进一步算一下科大讯飞研发支出占销售收入的比率，2015年和2016年这两年的比率分别是23%和21%，意味着公司获取收入中的20%转变成公司的研发开支，这属于比较合理的支出结构。</p><p>当然具体问题具体分析，不同行业、不同公司的研发比率肯定是不一样的。所以，在研究的时候还需要多和公司自身的历史过往比较，同时也要和公司所在行业的龙头企业进行比较，这样才能得到合理的结论。</p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2ODIyNDY1NA==&amp;mid=2247484102&amp;idx=1&amp;sn=bbf189bc9d877157f7b5b7bc4d876a9e&amp;chksm=fc907c27cbe7f531e45cdd591389edd9c53c58a9ca68c79f418310a70cae38898145a7bea422&amp;scene=0&amp;xtrack=1&amp;key=6e2b636dbee916484901cdd106995ade933d540b86d24eb561a7bae8c6235cba5529685b82348ffcd3b38f80d89d8141f62ef9a4d4175bc242192c178ba3bfe9fa7f7561d2ad27e5c8b9559ba2f56512&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=7NHitwqiOvZjhK1cQBOix80H/gJT2MSQ3lmhIym%2bok80HmQuCgSVLNLlDzO83vKq" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-独孤商学院</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?src=11&amp;timestamp=1556861492&amp;ver=1583&amp;signature=erlgwgsbfEdOONrmgjtQsWs1V5Y*HQAKdp*y6O49jXh7QY*JC31LV-Dp*J74CgZxRB4Yqd2BSLrkc*TtuVtk7iHESySkYKwKhPE-61AH2ioJVOXkkoYVmxrijIZQWb7U&amp;new=1" target="_blank" rel="noopener">用6个财务指标轻松选出好公司-贝塔白告</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000070&amp;idx=1&amp;sn=34225c10ac572b8610208441ec381d21&amp;chksm=79e147d44e96cec238ba14467a77f40c20982689db182aa578fb81729de1834c1108f4f3693a&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503YbZZCMtGdS2g4b5kW4CZ&amp;key=09e2c666fb2a4fbd00f3b41f5a3876cc74836bfc9b6366fb37cd25d0b1f544b3afbc98ca78a3757ac686200de21f61213115a7d89d2d037efcfac0f9b88498046b008ee08e6fcfce922bb42bdf0df940&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-商誉净资产比</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000074&amp;idx=1&amp;sn=93e2593ba139cde04601c19a3a21d9c6&amp;chksm=79e147d84e96cece1ed3098e825a49e719b4c9d4ce216a822daf1fd136f0deb7c82b55920b6b&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503niPWHtiJcLT49DwiauZu&amp;key=1f3fd4f811b890770116a03dcbcc19ded0595ac03b2209ccf9d03854c8014a1ab36f8dd4412c076bde492986ecc9a86002e2dfe8186e3eadb29fc6a115f5c5e1f14a07f9932b8ba666588271df2d373d&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-毛利率</a></p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyMTExNDYyMQ==&amp;mid=100000078&amp;idx=1&amp;sn=d84ef202bd33fc3e5740091dcb0df15d&amp;chksm=79e147dc4e96ceca4dcae2bb04662c3b8900343d1c391ad02206f8371929cec24e76ec6c37e1&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0503vDpylydJgoZuFaLEYFD7&amp;key=09e2c666fb2a4fbddc565827cd741a28235d14bf5abc62aca2ddb9ceaf4b35890d0b4ce608dbfe12eb88e0079b667bdaa4ede7282583875b5629fb51e2d1e949a44f376076525b367d7bb381c0fb7bd8&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060739&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=GyUswDAxNBV7AsZIbGTPfGPEF8wSHF1xLi1EE8cfT6no%2bci4pQEySqvwL2QMlzjg" target="_blank" rel="noopener">财务指标选股-研发支出</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以下是摘录了几乎所有东西，除了一些没什么用的话&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;总结&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#总结&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;总结&quot;&gt;&lt;/a&gt;总结&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;先把总店放在这&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面这些指标分别反映了公司的盈利质量（现金收入比）、公司的成长能力（季度收入增长率）、公司的盈利能力（净资产收益率，人均创收和人均创利）和公司运营能力（总资产周转率）&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="选股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E9%80%89%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读《世界文明大系：犹太文明》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/01/%E8%AF%BB%E3%80%8A%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%96%87%E6%98%8E%E5%A4%A7%E7%B3%BB%EF%BC%9A%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/05/01/读《世界文明大系：犹太文明》/</id>
    <published>2019-04-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。</p><p>犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。<br><a id="more"></a><br>在这中间，圣经在整个犹太文明中的作用就非常重要了，当然后来还衍生出《塔木德》什么的，它使得灭国后散落在世界各地的犹太人能够坚持自己的信仰，坚持犹太教，当然还有客居国也没有对他们的信仰，宗教活动赶尽杀绝也是一点。而且一神论这个也是很重要的，大家都相信同一个东西的时候就很容易团结起来，各信各的怎么团结起来，还可能有内部矛盾。</p><p>假如信仰不同的东西，很容易产生矛盾，我们可能都会想消灭不一致性。比如在犹太教的基础上衍生出了基督教，有相同或相近之处，也有不同或相反之处。基督教借用了犹太教的希伯来圣经和犹太教的许多词汇，并把希伯来圣经的教义融入新约圣经中。但基督教和犹太教在经书上和一系列基本观念上存在根本分歧，比如“三一论”、“基督论”、“中保论”、“救赎论”、“原罪论”等等，尤其是耶稣基督是否作为神的儿子。最重要的是耶稣是被犹太人害死的，而欧洲中世纪的人们对基督教是很虔诚的，你信仰的伟大的耶稣被他们害死了，难道你不恨他吗？所以欧洲就会有很浓的反犹太主义。另一方面犹太人的经商能力很好，控制着银行什么的，通过借贷躺着收钱，那么欧洲的其他人当然就更恨他们了，反犹太和后来对犹太人的屠杀，高利贷只是借口罢了。</p><p>犹太人能够复国，最深层次的原因肯定离不开他们的教育，而且他们政教合一，收到迫害的他们更能团结起来，教育维系了民族与宗教传统，能够将文化持续地维持下去，而且由于他们出色的经商能力，控制着国家的经济，对于复国的作用很大，而且纳粹的大屠杀更加团结了犹太各派别，此刻，他们都是犹太人，再加上当时特定的历史北京，他们终于复国成功，真是神奇伟大的民族啊。</p><p>最后，教育真的太重要了，所以继续好好学习，好好读书吧~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;在读这本书之前，对犹太人了解一点点吧，比如纳粹的犹太人大屠杀，犹太人很聪明，很多诺贝尔奖都是犹太人，很多金融大鳄也是犹太人等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太文明起源于现在以色列的那一片地，当初叫迦南，他们从游牧到定居，从建国到灭国，再到2000多年后还能复国，真是一个坚强的民族。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="犹太文明" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%8A%B9%E5%A4%AA%E6%96%87%E6%98%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>炒股入门课程记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/04/%E7%82%92%E8%82%A1%E5%85%A5%E9%97%A8%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/04/04/炒股入门课程记录/</id>
    <published>2019-04-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="何时买股"><a href="#何时买股" class="headerlink" title="何时买股"></a>何时买股</h1><p>1、用均线来衡量<br>常用的20、30、60日均线，适用于中线波段</p><p>20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）</p><p>均线交叉：20日与60日的金叉和死叉<br><a id="more"></a><br>2、确定有强势领涨的板块</p><p>本次启动最早，涨得最猛，视为这波行情的龙头</p><p>（我不太赞同2这种）</p><p><strong>顺势而为</strong></p><p>交易是一门等待和放弃的艺术<br>会休息的人才能更好的工作，所以择时不仅重要而且必要。</p><p>最勤奋的渔民，也不会在暴风雨的时候出去打鱼。</p><h1 id="买什么股"><a href="#买什么股" class="headerlink" title="买什么股"></a>买什么股</h1><p><strong>短线</strong></p><p>短线主要做情绪波动<br>做强势股，做龙头</p><p>特征：<br>1、成交量增加几倍<br>2、涨得很急，飚直线<br>3、过程中涨停板少不了</p><p>我不太赞同这个</p><p><strong>中线</strong></p><p>主要做趋势中继</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380808089.jpg" alt></p><p>实例</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380818219.jpg" alt></p><p>几种形态</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380857611.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380875288.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380898699.jpg" alt></p><p>结论</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554380938619.jpg" alt></p><p><strong>长线</strong></p><p>主要做趋势转折</p><p>不要在一波大行情开启很久或者结束不久做长线</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381015629.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1554381683557.jpg" alt></p><h1 id="如何止损止盈"><a href="#如何止损止盈" class="headerlink" title="如何止损止盈"></a>如何止损止盈</h1><p>止损</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516143301.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516193240.jpg" alt></p><h1 id="如何止盈"><a href="#如何止盈" class="headerlink" title="如何止盈"></a>如何止盈</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516530892.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516593652.jpg" alt></p><p>均线买入，就均线卖出</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555516807045.jpg" alt></p><p>上面的不适合短线！！！！！！</p><h1 id="仓位配置（管理）"><a href="#仓位配置（管理）" class="headerlink" title="仓位配置（管理）"></a>仓位配置（管理）</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555602919438.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603008400.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555603163573.jpg" alt></p><h1 id="如何复盘"><a href="#如何复盘" class="headerlink" title="如何复盘"></a>如何复盘</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688660869.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688707814.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1555688891348.jpg" alt></p><h1 id="如何建立交易系统"><a href="#如何建立交易系统" class="headerlink" title="如何建立交易系统"></a>如何建立交易系统</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206222607.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206368711.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206674389.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556206613727.jpg" alt></p><h1 id="如何做好执行"><a href="#如何做好执行" class="headerlink" title="如何做好执行"></a>如何做好执行</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700405043.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700462979.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700631991.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700652384.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700666098.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700732041.jpg" alt></p><p>炒股还是为了更好地生活</p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556700832409.jpg" alt></p><h1 id="推荐10本好书"><a href="#推荐10本好书" class="headerlink" title="推荐10本好书"></a>推荐10本好书</h1><p>《炒股的智慧》—— 陈江挺<br><a href="https://item.jd.com/12549064.html" target="_blank" rel="noopener">https://item.jd.com/12549064.html</a><br>《股票大作手回忆录》<br>《股票大作手操盘术》</p><p>《股市趋势技术分析》<br>《日本蜡烛图技术》</p><p>《笑傲股市》<br>《海龟交易法则》</p><p>《通往财富自由之路》作者:范K.萨普</p><p>《走出幻觉走向成熟》<br>《亚当理论》威尔斯·威尔德</p><h1 id="风险教育"><a href="#风险教育" class="headerlink" title="风险教育"></a>风险教育</h1><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701781914.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701833898.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701885302.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556701956307.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702007119.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702121486.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702162659.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702197358.jpg" alt></p><p><img src="http://pic.giantbranch.cn/pic/1556702226502.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#何时买股&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;何时买股&quot;&gt;&lt;/a&gt;何时买股&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1、用均线来衡量&lt;br&gt;常用的20、30、60日均线，适用于中线波段&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20日：运行在20日均线以下，坚决不买，站稳20日就买（3天吧）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均线交叉：20日与60日的金叉和死叉&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="炒股" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E7%82%92%E8%82%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/%E5%90%AC%E3%80%8A%E6%B2%83%E9%A1%BF%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2%E6%9C%80%E5%8F%97%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E7%9A%84%E8%B0%88%E5%88%A4%E8%AF%BE%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/听《沃顿商学院最受欢迎的谈判课》记录/</id>
    <published>2019-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？</p><p>三个要点</p><p>1、了解对方的需求，看透问题的本质<br>2、了解对方的需求，看透问题的本质<br>3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人<br><a id="more"></a></p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>比如面试时候的自我介绍，面试官可能关注的是你能给他们公司带来什么价值，有个著名的MTV法则，就是Me（我是谁），Task（我有那些成就），Value（我的价值是什么），最后这个V才是重点</p><p>因为面试官关心的是你能为公司带来什么的价值，是不是能够跟公司的岗位高度切合。</p><p>只有给对手他想要的，你才能得到你想要的，这是谈判永恒不变的金律。</p><h1 id="了解对方的需求，看透问题的本质-1"><a href="#了解对方的需求，看透问题的本质-1" class="headerlink" title="了解对方的需求，看透问题的本质"></a>了解对方的需求，看透问题的本质</h1><p>用对方的标准来对抗他的强硬</p><blockquote><p>作者的一位学生在麦当劳即将关闭的时候来到店里打算买一些炸薯条。临近关店，工作人员很不耐烦地甩给他一盒有些微凉的薯条。显然这样的薯条是没有任何口感可言的，于是这位学生随即要求店员为他更换薯条。服务员不耐烦地说：「我们还有五分钟就要关门了！」显然对方无意为他提供更换的服务。<br>这位学生是怎么做的呢？他非常聪明，他反问对方「我现在是站在麦当劳餐厅里面吧？」对方很诧异，但下意识地回答到「当然」。此时这位学生用手指着收银台上的标语，上面写着「我们确保食物的绝对新鲜和美味」，「这个店应该是 11 点才关门吧？我们确保食物的绝对新鲜和美味这个承诺应该还是有效的，我没看到这个上面有写，在店铺关闭的 5 分钟之前我们确保食物的绝对新鲜和美味」。他的这个反问令麦当劳服务员哑口无言，最后他得到了新鲜现做的薯条。用谈判对手自己的标准来迫使他接受你的诉求，这是应对强势态度很好的策略。</p><p>如果说用对方的标准来逼迫他就范是一种相对消极的理解的话，那我可以告诉你，其实事情也有积极的一面。你对对方标准的准确提及恰恰体现了对他的尊重。我们总是在强调自己的原则和思路，如果有人愿意了解你的规则，那一定会让你十分愉悦。作者举了一个他与航空公司谈判的例子，他的航空公司账单支付晚了，作为对他的惩罚，航空公司拒绝给他积攒里程。作者感到非常气愤，不过他从航空公司客服的角度思索片刻之后才拨通了对方客服的电话。<br>「我猜每天都有无数的客户因为类似的事情冲你们大喊大叫吧？」在短暂的寒暄和表明来意之后，他向客服工作人员抛出了这样一个问题。「是的」对方回答道。「我猜当大多数人得知自己无法获得旅程积累时都会威胁说他们将不再考虑乘坐你们航空公司的飞机……要取消会员卡吧」，「没错！」电话那头传来赞许的声音。<br>「那你一般都如何处理这样的事情呢？」，客服人员随后轻描淡写地回答到：「这个嘛，当然是将他们转接给负责取消会员卡的部门咯，我可不想在这些垃圾身上浪费时间！」作者紧接着问道：「那你会不会为一些支付了账单的人恢复他们的里程积累呢？」，「当然会呢」，「什么情况下可能呢？」当听到了对面的肯定回答之后作者迫不及待地追问道。<br>客服人员说道：「当他们对自己的违规行为道歉，当他们感谢我，当他们发誓下次不会再迟交，还有当他们对我很和善的时候。」随后作者顽皮地回答道：「我为我的行为表示歉意，谢谢你对我的接待，我保证下次再也不会发生类似的事情，同时我认为你确实是很好的人。」<br>电话那边传了阵阵笑声，「您的里程已经积累到您的账户中了，请查收」，就这样，在一次颇具幽默感的交谈之后，作者给了客服人员一个好心情，而自己也达成了原本的目的。作者非常聪明地尝试寻求对方的标准，他询问了对方如果满足自己的诉求需要他达成什么样的要求，然后他立刻照做了，最后他得到了自己想要的。每天面对无数的投诉，这位身经百战的客服人员显然是个强硬的谈判对手，如果作者对他进行情绪的发泄和无意义的威胁，他自己只会成为另一个被转接到会员取消部门的垃圾而已。</p></blockquote><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>《知乎听书》</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无论我们从事什么职业，去干什么事情，我们都得跟人去沟通，沟通中有很多时候就是谈判，那么谈判有什么注意的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个要点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;2、了解对方的需求，看透问题的本质&lt;br&gt;3、寻找你和对手的共同点，甚至是共同的敌人&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="听书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%90%AC%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>知乎live：如何通过阅读识万物</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/%E7%9F%A5%E4%B9%8Elive%EF%BC%9A%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%80%9A%E8%BF%87%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%AF%86%E4%B8%87%E7%89%A9/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/26/知乎live：如何通过阅读识万物/</id>
    <published>2019-03-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>其实有时候听一些解读啊，或者说一些讲座什么的，假如没有刻意记录，几乎获得不到什么知识，于是我反问自己：这么点东西值得记录下来吗？为什么记录下来？由于之前我懒，不太想记录。但是你会发现，假如你不记录，不加上自己的思考，没过几天就完全没啥记忆，记得的东西微乎其微。假如我们记下来再加上自己的思考，那就不一样了，但我们想回顾的时候，直接点开查看便是，而且记录了相当于我们进行了多次记忆。即便是非常短的东西，我觉得也要记录一下，哪怕只有100多字，或者说就几个要点，其实加上自己的思考，搞个几百字完全是没问题的。最重要的是你写下来最重要的目的不是给别人看的，这是你自己的财富，这是你自己的积累，这是你进步的过程，这是你成长的印记。</p></blockquote><p>上面只是写下感受，下面记录一下这个live的一些点吧<br><a id="more"></a></p><h1 id="如何高效阅读不同类型的科普书"><a href="#如何高效阅读不同类型的科普书" class="headerlink" title="如何高效阅读不同类型的科普书"></a>如何高效阅读不同类型的科普书</h1><p>1、入门篇<br>选择趣味类的，搞些我们可以0基础的，可以吸收的，这样就不至于消耗我们的意志，让好奇心带领我们继续前行，比如信息安全或者黑客类型的，可以先看一些黑客小说，社会工程学等</p><p>2、进阶篇<br>这时候我们可以看教材类的，这样我们可以更加深入地了解学习这个学科</p><p>3、专业篇<br>作者给的是专著类的书籍，我觉得是看自己感兴趣的一个小的分类的书籍，专注于这个分类</p><p>其实最主要还是得实践</p><h1 id="如何阅读才能牢记知识"><a href="#如何阅读才能牢记知识" class="headerlink" title="如何阅读才能牢记知识"></a>如何阅读才能牢记知识</h1><p>1、读了得实践，自己亲自去实践的效率是很高的，看一遍再实践，其实相当于学习了两次。<br>2、当然我们得做好笔记，这又相当于一次学习了<br>3、这只是最好能在生活实践中不断使用那就更好了</p><h1 id="如何写出有魅力的科普文章"><a href="#如何写出有魅力的科普文章" class="headerlink" title="如何写出有魅力的科普文章"></a>如何写出有魅力的科普文章</h1><p>1、选一个别人愿意看的选题，不会招人烦，最好让别人感兴趣<br>2、语言简练，不要废话，通熟易懂<br>3、要有自己的独自的思考，不要直接复制<br>4、适时幽默，这样可以增加读者的乐趣<br>5、用事实说话，需要有理有据</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实有时候听一些解读啊，或者说一些讲座什么的，假如没有刻意记录，几乎获得不到什么知识，于是我反问自己：这么点东西值得记录下来吗？为什么记录下来？由于之前我懒，不太想记录。但是你会发现，假如你不记录，不加上自己的思考，没过几天就完全没啥记忆，记得的东西微乎其微。假如我们记下来再加上自己的思考，那就不一样了，但我们想回顾的时候，直接点开查看便是，而且记录了相当于我们进行了多次记忆。即便是非常短的东西，我觉得也要记录一下，哪怕只有100多字，或者说就几个要点，其实加上自己的思考，搞个几百字完全是没问题的。最重要的是你写下来最重要的目的不是给别人看的，这是你自己的财富，这是你自己的积累，这是你进步的过程，这是你成长的印记。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;上面只是写下感受，下面记录一下这个live的一些点吧&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="如何读书" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《巴菲特法则》记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/18/%E3%80%8A%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E6%B3%95%E5%88%99%E3%80%8B%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/18/《巴菲特法则》记录/</id>
    <published>2019-03-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是听《得到》里面的，所以相当于对于他的文稿的关键字进行提取，其实也没啥太大的收获，就记录一下</p><p>1、根本原则：企业前进投资法则，站在企业的角度看问题，好像自己在经营这个企业一样<br>2、一旦选中一家公司，计算收益率，等待以合适的价格买入<br>3、优秀企业不景气的时候，反而真是投资的好机会<br>4、要在尽可能长的时间内获得尽可能搞的复利<br><a id="more"></a><br>5、要学会鉴别并找到能够年复一年带来巨大回报的优秀企业（不能找利润率低，鼓动权益回报率低，顾客缺乏品牌忠诚度，存在过多同类生产厂商，所属产业生产能力严重过剩，利润反复无常，盈利状况几乎完全取决于管理者有效利用厂房和设备等有形资产的能力的企业。  需要带有消费垄断特征的企业，它有强大的品牌知名度。   怎么寻找：站在超市或者便利店门口，找出这些商店必须供应的品牌产品，或者自己每天都会用到的商品的品牌；还可以看看广告的投入；还有不需要产品和高技术工人，提供刚需服务的公司）<br>6、什么时候卖出？只看关注企业的股票的长期收益率，巴菲特是根据企业前景进行投资决策的。可能只有前景不怎么行才卖出?</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这是听《得到》里面的，所以相当于对于他的文稿的关键字进行提取，其实也没啥太大的收获，就记录一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、根本原则：企业前进投资法则，站在企业的角度看问题，好像自己在经营这个企业一样&lt;br&gt;2、一旦选中一家公司，计算收益率，等待以合适的价格买入&lt;br&gt;3、优秀企业不景气的时候，反而真是投资的好机会&lt;br&gt;4、要在尽可能长的时间内获得尽可能搞的复利&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="投资" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>竟然有人如此活着——《我，刀枪不入》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/04/%E7%AB%9F%E7%84%B6%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%A6%82%E6%AD%A4%E6%B4%BB%E7%9D%80%E2%80%94%E2%80%94%E3%80%8A%E6%88%91%EF%BC%8C%E5%88%80%E6%9E%AA%E4%B8%8D%E5%85%A5%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/03/04/竟然有人如此活着——《我，刀枪不入》/</id>
    <published>2019-03-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我第一次听到晓书童频道分享了这个的时候，我惊呆了——竟然还有这种人。</p><p>当时的我刚好处于一个低谷，那是春节回来后的第一天，我已经被喉咙疼+一直有白痰折腾了好几个月了，还是很痛苦的，当然后来2月21日的时候检查确认是慢性咽喉炎了，查了下这是一种无法根治的病，只能不断减少发病次数，达到临床治愈。在写文章的当下，症状已经明显好转了，我继续前行吧。</p><p>我还是记录下一些要点吧，这本书是在美国的图书排行榜（2018 年年底，到 2019 年开年）跟美国前第一夫人米歇尔·奥巴马的自传《成为》（Becoming）争第一的书籍，昨天你是第一，我是第二；今天就翻了过来，我是第一，你是第二。，这书的作者大卫·戈金斯（David Goggins），把他一生最不堪、最痛苦、最辉煌的故事，都浓缩在了这 300 多页里。<br><a id="more"></a></p><p>一句话总结：你的人生再低谷，也不可能比他更差劲；你的人生再巅峰、再彪悍，在他的面前，你也会自惭形秽。</p><p>下面基本是直接复制的</p><blockquote><p>我在8岁的时候，父亲拿着枪对准他的眉心，竟然希望父亲能扣动扳机杀了他，因为他受到了地狱般的折磨。</p><p>我出生在一个富有的黑人家庭，住在一栋两层、四间卧室的房子里，后院有一个菜园，还有一个两车位的车库，里面放着一辆劳斯莱斯银云(Rolls Royce Silver Cloud)，一辆奔驰 450 SLC，外面的车道上还停着一辆崭新的黑色克尔维特(Corvette)。</p><p>回家的路，名字还特别好听，叫“天堂路”（Paradise Road），可在我眼里，它就是地狱。</p><p>他爸到他 36 岁的时候，他遇见了一个 19 岁的少女，叫杰姬（Jackie），两个人坠入了爱河，没错，这就是我的妈妈。他妈给他当牛做马，还给他生下了两个儿子——或者说，两个奴隶（我是弟弟）。她给他当牛做马，还给他生下了两个儿子——或者说，两个奴隶。</p><p>上小学，上课的时候就睡觉，不是因为不想听课，而是因为整宿整宿地工作，他们三每天晚上，都要去他的旱冰场，给他打下手。哥哥在前面做爆米花、做热狗、做披萨，我在后头擦鞋、码鞋。给旱冰鞋喷刺鼻的除臭剂，开门之前拿着两个我高的拖把整个地板擦上两遍，晚上开门还得负责给客人租鞋试鞋，每天晚上，收再多的钱，跟我们娘仨一点关系都没有，打烊了之后，要做的第一件事，就是从满是粪便的厕所里捞出血糊糊的卫生棉条，把男女厕所里残留的大麻烟雾排走，把已经变黑的口香糖从旱冰场地板上刮掉，清洗厨房，清点库存。</p><p>他爸跟妓女搞在一起，我甚至觉得，爸爸对妓女，比对妈妈还好。爸爸之所以这么肆无忌惮，就是他掐准了妈妈不敢离开他。因为他们都没有结婚，妈妈名下也没有任何财产，连一张信用卡都没有。而他知道，妈妈又不可能放下我俩远走高飞。她只能寄生在这个家里，给他当女奴。</p><p>比家暴更可怕的是，知道法律不站在他们三这一边，他们只是猎物，反抗是徒劳的。比起肉体上的摧残，更要命的是，看不到希望。</p><p>妈妈通过百依百顺，甜言蜜语，骗取了父亲的信用卡，带着他们弟兄，远走高飞了。</p><p>我到了新的小学，以为新的生活就这样开始了，但是那只是噩梦交响曲的序章罢，我是学校里唯一一个黑人学生，我受尽了歧视。因为老实说要么跟上，要么滚！我开始作弊，开始抄别人的作业。</p><p>四年级，妈妈恋爱了，他对我和他妈都很好，他差一点就成了我的继父，然而却被人枪杀了，警察到最后，也没有发现凶手到底是谁，为什么要杀他。警察猜测他可能被迫卷入了什么不法的交易。</p><p>我想加入空军，因为姥爷的一生深深地影响着他。姥爷在空军当了 37 年的厨师，姥爷一生都为这段经历感到自豪。我去参加军方组织的职业倾向综合测验（Armed Services Vocational Aptitude Battery，简称 ASVAB），这就是军队版的 SAT 考试，结果没通过。想一如既往地大抄特抄，却发现坐在我左右手的两个人，他俩的卷子跟我的完全不一样，这下完蛋了。满分 99 分的测试，我只得了 20 分。而最低录取分数线是 36 分。</p><p>此外无故旷课次数多达全部学时的 1/4，我的平均成绩是 D。除非在大四期间大幅提升考试成绩和出勤率，否则就毕不了业。妈妈也知道了这一切，通过洗澡反思：你觉得凭什么空军会要你这么个混蛋。</p><p>有一次跑了 21 公里，还有一次两条疯狗追着跑，我能做的，就是比它们领先一步，两条狗都放弃了，走开了，剩下的只有我，还有暮色四合下整个乡村的宁静。</p><p>我开始没日没夜地复习 ASVAB 考试，当第二次挂掉的时候，妈妈知道，我是认真的了，她给请了个辅导老师。6 个月的时间里，阅读水平，从小学四年级，达到了高中三年级的水平。第三次考试，我通过了。</p><p>航空巡逻队的四年生涯，比从前更废柴了，体重 158 斤到272 斤，因为我有镰状细胞特征，永远地退出了民间航空巡逻队的项目</p><p>回到家后，通过电视里的海豹突击队重新燃起了梦想，报名却被体重卡住了，我要在 3 个月不到的时间里，减掉 96 斤肉。还要在 5 周之内，重新参加全部 ASVAB 考试。</p><p>凌晨四点半起来，把考试教材绑在动感单车上，在那里一边流汗，一边学习两个小时，跳进游泳池，游泳两个小时，去健身房，卧推、斜推，5 到 6 组，每组 100 到200 次。还有大量的腿部锻炼。又回到静止的自行车上，两个小时。晚饭后，再骑两个小时的自行车。第二天再作一遍。</p><p>10 天之后，我掉到了 227 斤，可以开始做俯卧撑和引体向上了。当想要放弃就对自己说：“戈金斯，你想抄近路？你 TM 做不到！没有捷径给你抄！”，一组引体向上，我本想做 12 个，但做到第 10 个，我的手疼得像烧了起来。第 11 个，我放弃了。我回到体育馆，为了那 1 个偷懒没做的，我把整个引体向上练习重新做了一遍。</p><p>隆冬时节，我每天跑步 10 公里，骑自行车 32 公里，游泳超过 3 公里。我把海豹突击队新兵第一阶段训练的距离都乘以 2 。我知道一般会有190个人参加训练，只有大约40人能坚持下来。我不想成为那四十个人中的一个。（I didn’t want to be just one of those forty.）我想成为最好的那一个。（I wanted to be the best.）</p><p>在最初三周的训练中，我们必须在 10 分钟之内，徒手攀爬一根 10 米高的垂直绳索，通过设有重重关卡的、800 米长的障碍训练场，并在 32 分钟内，在沙滩上跑完 6.4 公里。</p><p>我们几个人一组，要在海滩上搬运 140 斤重的圆木。、我扛着它不是走，而是跑，一边跑，一边吐血——其实是带血的鼻涕从我的鼻子和嘴流出来。、教官时不时就把我揪出来，让我在旁边坐一会儿，他们以为我就要挂了。其实我还好。、我们还要躺在浅滩上，整个人浸在 14、15 度的冰冷海水里，任由海浪和泥沙的冲刷，直到从头到脚被黏湿的沙子包裹，故意让沙子进入我们的耳朵、鼻子，乃至身体外露的每一个孔。、他们把这一项叫做“冲浪酷刑”（surf torture）。</p><p>但是我患了双侧肺炎之后，我接受了医生的检查。我曾三次违抗医生的命令，我要留在 230 班的战斗行列中！但教官们最终把我逼回了军营，他们让我重新去参加下一班——231 班的全部训练。第一次，我没有成功，但我同样没有放弃。即便是参加下一班，我也没有完全从肺炎中恢复过来，我的肺里仍然积满了粘液，每次咳嗽都让我的胸部颤抖，听起来就像有一个耙子在刮我的肺泡一样。但我依然挺了过来。</p><p>当我熟悉了赛克教练的“诱惑”套路之后，我开始明白，所谓的“地狱周”，不过是一场心理游戏。教练们根本不是在找什么最健壮的运动员。他们在寻找最坚强的心灵。他们是在用我们的痛苦，剥开我们的每一层皮。而那些选择放弃的人，等他们明白这件事的时候，却都为时已晚了。231 班的地狱周结束的时候，比原计划提前了 36 个小时。156 个人参与训练，最后只有 25 个人成功通过，这一届的淘汰率是 84%。而我，就是那 16% 里的一员。之后的训练，没有什么好讲的。不过是过五关，斩六将罢了。结束的那天，我们这一届所有毕业生穿着纯白色的礼服，在妻子儿女的见证下，光荣地毕业了。</p><p>我之前从来没跑过马拉松，42.195 公里的那个。2005 年，在代号“红翼”的军事行动（Operation Red Wings）当中，我的几个兄弟在阿富汗的一次直升机坠毁事故中丧生，我想为他们的子女提供大学奖学金和助学金。所以我决定，通过参加比赛，为特种作战勇士基金会筹集资金。于是我开始了真正的长跑生涯。我花了一整晚的时间，在谷歌上搜索“世界上最艰难的徒步赛跑”。最后，我看中了一个叫“恶水 135”（Badwater 135）的比赛。有人评出了世界上最艰难的 10 项比赛。恶水高居榜首。</p><p>我要去参加这个。结果主办方一上来就给了我一闷棍：说什么？你是海豹突击队的？没用！“去，先跑个 160 公里再来找我！”</p><p>周末，圣地亚哥。我没有经过任何训练。当我跑过 80 公里之后，对，你没听错，80 公里，我前面那位轻盈的日本跑者，稻垣女士（Ms. Inagaki），我再也追不上她了。我开始神游，痛苦一浪接一浪地钻心上涌。我的大腿就像灌满了铅。又过了几英里，我的肺开始出问题，胸口咯吱咯吱地颤动起来，我吐出一团褐色的粘液。我喘不上气来。我从来没有在毫无训练的情况下，跑过 160 公里。人类历史上有谁尝试过这么愚蠢的事情吗?我真的能做到吗?那个简单的问题一遍遍冲击着我出现幻觉的脑海——为什么?为什么?你 TM 为什么要这样对自己？！（Why the fuck are you still doing this to yourself?!）110 公里的地方，我冲上了一个 2 米多高的斜坡。就这么几级台阶的高度，它成了压倒我膝盖的一根稻草。我踉跄着，用手指尖触地，差点儿人仰马翻。我咳嗽连天，肚子里绞成一团。我知道，崩溃就要来临了。我的白色袜子上，沾满了脚趾甲破裂、水泡破裂以后留下的血块。112 公里的时候，我的肚子咕咕叫着，我低头一看，血尿顺着腿往下流。我在没有训练的情况下，用了 12 个小时跑了 112 公里（70 英里）。我当时还不知道，我的脚已经因为应力性骨折出现了裂痕。我跑得太慢了。我正以 20 分钟走 1.6 公里的速度缓慢行走。4 个小时后，已经凌晨 2 点了，我跑了 130 公里。我的步伐继续放慢，而且越来越糟。就在那时，我终于意识到，这场战斗不是为了什么红翼行动，不是为了我的战友，更不是为了他们的家属。这些都不能帮助我在上午 10 点之前，跑完最后的 30 公里。不，这次跑步——什么“恶水”，是我把自己推到毁灭边缘的全部欲望，都是关于我自己的。（No, this run, Badwater, my entire desire to push myself to the brink of destruction, was about me.）我愿意承受多少痛苦？我能承受多少？我必须付出多少？（It was about how much I was willing to suffer, how much more I could take, and how much I had to give.）如果我要成功，我就必须为自己而战！（If I was gonna make it, this shit would have to get personal.）我低头看着自己的双腿。我能看到一串尿和血风干以后，粘在我大腿内侧的痕迹，我想：在这个世界上，还有谁会参与这场战斗?（Who in this entire world would still be in this fight?）只有你，戈金斯！（Only you, Goggins!）你为什么要这样对你自己？！我的灵魂在尖叫——“因为你是一个响当当的大！混！蛋！”（Because you are one hard motherfucker!”）我脑袋里的声音叫醒了我，这场战斗本身，就是奇迹！我感受到新的能量注入。我加快了脚步。我还在快走，但我已经不再梦游了。</p><p>我想起我生命中那些弥足珍贵的时刻——当我童年还在旱冰场的地狱里工作的时候，不管我们过得有多糟糕，妈妈总会想办法把我们的饼干罐装满。她会买威化饼干、买巧克力夹心饼，买奥利奥，买趣多多。就像一场小小的寻宝游戏。我记得我把小拳头探进那个罐子里的喜悦，我想知道我会发现什么。从那以后，我感激我生命中出现的每一块“饼干”。那是我生命中全部的胜利——那是我在高中的最后一年，为了毕业，我比任何人都要用功三倍。那是我大四的时候通过军队的 ASVAB 测试。那是我在不到三个月的时间里，减掉了一百斤。那是我以全班第一的成绩从海豹突击队毕业。那是我成为陆军游骑兵学校的荣誉士兵。那都不是什么外在的荣誉，那是我战胜我自己的时刻，那是我捧在手心里、舍不得吃掉的“小饼干”。当我的脑海里涌上这些回忆，不知不觉间，疼痛开始消退，我的步伐加快了。我开始摆动双臂，迈开大步。我不会“神化”这一刻，没错，我骨裂的脚还是血淋淋的，满是水泡，我的脚趾甲几乎从每一个脚趾上脱落，我在痛苦而狰狞地跟时间赛跑。但我不再害怕，不再梦游。因为我怀揣着我最珍贵的饼干罐（cookie jar）。每当我感到太痛的时候，我就咬上一口。（Whenever the pain got to be too much, I dug into it and took a bite.）一个半小时后，我跑到了 145 公里。又过了一个小时，152 公里（95 英里） ，在几乎不间断地跑了将近19个小时之后，我做到了！我能跑一百英里！（I’d hit one hundred miles!）还是说……我已经跑够了？（Or had I?）我不记得了，所以我在终点前，又跑了一小圈来确认一下。跑了 101 英里（162 公里）之后，我的比赛终于结束了。</p><p>蒸汽从我身上喷涌而出。我的视线模糊了。我的腿上有一种温暖的感觉，低头一看，发现它又在流血了。我的腿僵硬得像一块化石，妻子焦急地想直接把我送到急诊室，但我想回家。我回到屋里，走了几步就昏倒了。几分钟后，我躺在厨房的地板上。我的脚起了水泡，有十二处出血。十个脚趾甲有七个是松动的，只有死皮把它们连在了一起。妻子拖着我爬到了浴缸里，开始放热水。我赤身裸体地躺在那里，大雨倾盆而下。我打了个寒颤，然后无法控制地，又开始小便。但流出来的不是尿，也不是血，而是深棕色的胆汁。妻子马上给一个医生朋友打电话，医生说我可能是肾衰竭，需要马上去急诊室。她挂断电话，冲进浴室，她不停地说着，喊着，哭着，我模糊地听到她说的大部分话，但我知道不一会儿，我们就去医院了。一切都会好起来的。而我，刚刚完成了我一生中最了不起的壮举。（I’d just accomplished the most amazing feat in my entire life.）我蜷缩在浴盆里，像个婴儿一样瑟瑟发抖，享受着疼痛的滋味。如果我能在零训练的条件下跑完 101 英里，想象一下，我还能做些什么？恢复以后，我开始每周跑上 160公里（100 英里）。</p><p>接下来的事情，我不想向你重复：2006 年恶水超级马拉松，第5名；夏威夷奥特曼世界锦标赛铁人三项赛（Ultraman World Championships Triathlon in Hawaii），在为期 3 天的 320 英里（514公里）比赛中获得第 2 名，两天内骑自行车 261 英里（420 公里）；2007年，再次参加恶水，我取得了个人最好的成绩，排名第 3 ；在之后的两年里，我还参加了另外 14 场超级耐力赛，其中 9 场比赛排名前五。2008 年，《跑步者世界》（Runner’s World）杂志将我评为“跑步英雄”（Hero of Running）。我也没有忘记我的初心，我的各项赛事，总共帮特种作战勇士基金会，筹集到 200 多万美元的善款。我在 2012 到 2013 年期间，三次尝试打破引体向上的吉尼斯世界纪录。不瞒你说，前两次我都失败了，第三次，我在 17 个小时里，做完了 4030 个引体向上，成功打破了世界纪录。</p><p>我享受每一次新的开始。<br>我只想证明一件事：<br>我不会被我童年遭受的虐待，被那些伴随我成长的欺凌所定义。<br>在我的眼里，人生就是一场漫长的比赛，没有计分板，没有裁判，<br>直到我们死去，直到我们被埋葬，一切才算结束。<br>我不需要名利，<br>我不需要一间停满跑车的车库，一群左拥右抱的漂亮女人，<br>我想要的，是在我自己的眼中，变得成功。（All I’d ever wanted from it was to become successful in my own eyes.）<br>我要成为这世上最难倒下的硬汉、最难对付的混蛋。（It meant becoming the hardest motherf**ker who ever lived.）</p></blockquote><p>最后，我希望能够记住这个传奇，在自己低谷的时候，自己不会比他更低谷，在自己有一点小小成就沾沾自喜时候，在他面前只会自惭形秽！</p><h1 id="reference"><a href="#reference" class="headerlink" title="reference"></a>reference</h1><p>文字版</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1MDY2ODIxNg==&amp;mid=2247487172&amp;idx=1&amp;sn=0d54e03ca35d6f78f93e18d898d35b25&amp;chksm=e9fffb13de8872055884a473100e94a4553e0fde9a738c66d2303e1d1231e8c076b21fc9f79a&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0124NsmGjzZcMB9jNxe3nAlJ&amp;key=1f3fd4f811b890775c1e4c791906ce58bcef2b87564141354feb497a9f68503e37ae4dc40ee678d3b4674f9a04b12eb3643332586d9af06bb469477423df3605c5a1e5b724e558b84b7a98f2f723ee88&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060728&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=nEmlnVsFwJ4a0ap0xeTwXizUF2H3CiKy31xq3es2Okja5CTRviNbjmcsYFrWDUjl" target="_blank" rel="noopener">文字版</a></p><p>音频</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzIyMTM3MzgyNQ==&amp;mid=2247485911&amp;idx=1&amp;sn=785c1347b9e38e3757bda91c9ac5e93a&amp;chksm=e83cfd39df4b742fc1df18a66eeb04a04a46b7680ac7f762158d9b9cec814b97dc08248cff29&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=&amp;key=c0751722f8d31a4bd6ef0c30307b6cd7a199b4de68390dacf415542536d9250e7e8b3665d2960bb179fa4c1eaebcf0df3ee2005c6c77dae5eaa73e6fc24f89e6f2b0dba44d382fbc0fd16491996b5bc8&amp;ascene=1&amp;uin=Mjk1NjU1NzMwMw==&amp;devicetype=Windows%2010&amp;version=62060728&amp;lang=zh_CN&amp;pass_ticket=nEmlnVsFwJ4a0ap0xeTwXizUF2H3CiKy31xq3es2Okja5CTRviNbjmcsYFrWDUjl" target="_blank" rel="noopener">音频版</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;当我第一次听到晓书童频道分享了这个的时候，我惊呆了——竟然还有这种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的我刚好处于一个低谷，那是春节回来后的第一天，我已经被喉咙疼+一直有白痰折腾了好几个月了，还是很痛苦的，当然后来2月21日的时候检查确认是慢性咽喉炎了，查了下这是一种无法根治的病，只能不断减少发病次数，达到临床治愈。在写文章的当下，症状已经明显好转了，我继续前行吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是记录下一些要点吧，这本书是在美国的图书排行榜（2018 年年底，到 2019 年开年）跟美国前第一夫人米歇尔·奥巴马的自传《成为》（Becoming）争第一的书籍，昨天你是第一，我是第二；今天就翻了过来，我是第一，你是第二。，这书的作者大卫·戈金斯（David Goggins），把他一生最不堪、最痛苦、最辉煌的故事，都浓缩在了这 300 多页里。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="感受" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%84%9F%E5%8F%97/"/>
    
      <category term="极力推荐" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E6%9E%81%E5%8A%9B%E6%8E%A8%E8%8D%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《成为沃伦巴菲特》电影琐碎的记录</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/20/%E3%80%8A%E6%88%90%E4%B8%BA%E6%B2%83%E4%BC%A6%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9%E3%80%8B%E7%94%B5%E5%BD%B1%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/20/《成为沃伦巴菲特》电影琐碎的记录/</id>
    <published>2019-01-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.553Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个没有写观后感，只是作了一点小记录</p><p>哈佛商学院  没录取</p><p>写信给之前看过书的作者——本杰明·格拉汉姆，意外录取（哥伦比亚商学院）</p><p>从导师那里学到了两条规则<br>1、不要赔钱<br>2、永远不要忘记规则一<br><a id="more"></a></p><p>决心克服他对公众演讲的畏惧恐惧，他参加了卡内基训练（Dale Carnegie Training）的课程（戴尔·卡内基班），这是专为需要提升影响力的演讲者所设计的课程，卡内基训练是由戴尔·卡内基（Dale Carnegie）先生创办的教学训练机构</p><p>爱家乡，在出生地附近住</p><p>股市里面频繁交易的诱惑</p><p>选有护城河的公司</p><p>每天还用5-6小时读书</p><p>专注 这个关键词</p><p>巴菲特：每个人都能读我读的书，这是一个公平的竞争环境</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这个没有写观后感，只是作了一点小记录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛商学院  没录取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写信给之前看过书的作者——本杰明·格拉汉姆，意外录取（哥伦比亚商学院）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从导师那里学到了两条规则&lt;br&gt;1、不要赔钱&lt;br&gt;2、永远不要忘记规则一&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="小记录" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B0%8F%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
      <category term="巴菲特" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E5%B7%B4%E8%8F%B2%E7%89%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《亚投行之路》</title>
    <link href="http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/19/%E8%A7%82%E3%80%8A%E4%BA%9A%E6%8A%95%E8%A1%8C%E4%B9%8B%E8%B7%AF%E3%80%8B/"/>
    <id>http://notcs.giantbranch.cn/2019/01/19/观《亚投行之路》/</id>
    <published>2019-01-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T12:46:53.557Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看了下纪录片《亚投行之路》，刚好就在前几天——1月16日，亚投行3周年了，看着运行还是不错的。</p><p>纪录片其实重点说明了一点：基础设施建设是经济发展的基础。我们常说，要想富先修路，在中国改革开放的40年里，我们的高速公路和高铁，从零做到世界最长的里程，也带动了我国经济的高速发展。在城市的人口越来越多，人们对出行的效率提出更高的要求的时候，<a id="more"></a>地面交通已经不能满足需求了，比火车还要长的堵车成为城市病的突出问题，所以发展地下交通成为了一种当下最好的选择——地铁，地铁我认为最好的就是他没有塞车，当然还有装载旅客较多，等待的间隔相对较小等优点。但是2001年7月13日，当北京申奥成功，加快地铁的建设成为了燃眉之急，然而地铁是巨额资金密集型的，对于当年的规划的5条地铁线630+亿人民币，当时连北京政府也最多只能拿出35%的资金支持，而求助于国际金融机构，比如世界银行等机构，他们审查严格，至少需要3年，假如是私人资本的话，他们是以短期利益为投资的依据，而地铁这样的基础设施建设，投入资金多，施工时间长，回报的时间就过长，商业组织就不会去做。总的来说就是投资大，资金缺口大，周期长，还要强大的施工能力，这也就增加了投资的风险。</p><p>我国其实发展过程中，受益于世界银行和亚洲开发银行的优惠贷款，而如今，我们已经成为世界第二大经济体了，在全球化发展的今天，世界各国密不可分，别人发展了，我们才能继续高速前行。一个是我们基建产能过剩，可以向外输出。别人基建好了，经济发展了，那么购买力就上来了，我们各种产能过剩也能向外输出，我们的企业也能越来越有竞争力。既然我们帮助了人家，以后有什么事情还是比较好说话的嘛。以上是我想到的。</p><p>网上搜索了一下，亚投行还有很多好处，主要目的三个：人民币国际化、丝绸之路计划的大规模融资、国内基础设施建设过剩产能的输出。具体看着链接吧：<a href="https://www.zhihu.com/question/28839037/answer/43200858" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/28839037/answer/43200858</a></p><p>其实很多时候都是先付出才有大回报，就是我们常听说的要懂得吃亏。我刚开始看也是，为什么我们要投那么多钱去帮他们，我们有什么好处。哎，人就这样，不过现在感觉这亚投行值得。</p><p>最后说一个里面的例子，这说明了基础设施，或者有强大的制造业的重要性。与印度尼西亚的苏拉威西运到雅加达相比，从上海运到雅加达运费更低，时间更短。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天看了下纪录片《亚投行之路》，刚好就在前几天——1月16日，亚投行3周年了，看着运行还是不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪录片其实重点说明了一点：基础设施建设是经济发展的基础。我们常说，要想富先修路，在中国改革开放的40年里，我们的高速公路和高铁，从零做到世界最长的里程，也带动了我国经济的高速发展。在城市的人口越来越多，人们对出行的效率提出更高的要求的时候，
    
    </summary>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="亚投行" scheme="http://notcs.giantbranch.cn/tags/%E4%BA%9A%E6%8A%95%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
